<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp190" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: Arthur Schnitzler und ich</title><title level="main">Seite 190</title><title level="a">CKP an AS Brief, 14. März 1925</title><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt><idno type="ckp">ckp0190</idno></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="190">
      140
      An A.S. nach Berlin.
      Wien, 14.3.1925.Hotel Regina.
      Mein Liebes,
      ich habe momentan grosse Lust Dir zu schreiben und sehe
      nicht ein, warum ich meinen Gefühlen in dieser Richtung Zwang aufer-
      legen soll. Ein trister Tag geht seinem Ende entgegen. Vormittag
      war ich xxx kurze Zeit in der Stadt. Meine vielen Packerln mit Le-
      bensmitteln, Fleisch, Butter, Kartoffeln, Gebäck und ein kalter graus-
      licher Wind trieben mich bald nach Hause. Ich machte noch vor Tisch
      ein paar Ergänzungen auf der letzten Seite des Entwurfs der neuen
      Novelle, wodurch das, worauf es mir ankommt, deutlicher wird. Ich werde
      Dir die Abschrift einsenden, damit Du mir Deine Ansicht darüber schreibst,
      Ich möchte an diesem Schluss überhaupt nicht mehr viel ändern, nur
      ein paar lokale Beschreibungen der Landschaft und des Brandes ein-
      fügen. Ich habe übrigens mit dem eigentlichen Schreiben auch schon
      begonnen und möchte den Ton und Stil des Schlusses durcht die ganze
      Erzählung festhalten. Mittag habe ich wieder gekocht, abgewaschen und
      ich finde wirklich (ohne zu grosse Ueberneblichkeit), meine schönen
      Hände wären anderer Tätigkeiten oder Verwendungen wert. Manchmal
      graust mir schon vor dieser Lebensweise. Von 1/3-4 habe ich geschla-
      fen, sogar sehr gut geschlafen, dann kleidete ich mich um und brachte
      in ein Zimmer in Ordnung.
      Du sitzt jetzt wohl ½8 Uhr im Theater. Ich bin schon
      eine neugierig auf Deinen Bericht, Reise, Wiedersehen mit Heini, Dei-
      ne Eindrücke etc. Ich bitte Dich lasse nur keinen Menschen zu Dir
      ins Hotel; Interviewer oder Leute, die Dich sprechen wollen und die
      Du nicht genau kennst. Alleskann ein Vorwand sein, um sich Dir zu nä-
      hern und äusserste Vorsicht scheint mir in der jetzigen Zeit gebo-
      ten. Lass Dich auch nirgends von Unbekannten ansprechen.
      Jetzt werde ich mich in den eidzigen Lehnstuhl meines
      Lennstuhls und in die "Epistola" versenken, die Frieda für mich ab-
      gegeben hat.-Ich sage Dir für heute Gute Nacht und gebe Dir mit ge-
      schlossenen Augen einen warmen Kuss.Deine C.K.</seite></div></body></text></TEI>