<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp175" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: Arthur Schnitzler und ich</title><title level="main">Seite 175</title><title level="a">CKP an AS Brief, 23. Januar 1925</title><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt><idno type="ckp">ckp0175</idno></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="175">
      Wien,23.1.1925.Hotel Regina.
      An A.S., Schweiz.
      Liebster
      vorgestern Nachmittag kam Deine Karte vom Züricher Bahn-
      hof mit der Mitteilung, dass Du schon einen Tag früher ins Engadin
      fährst und heute Früh eine Karte vom 20.1. am selben Tag aus St.
      Moritz. Ich bin vor 1 Stunde Vom Zsolnay-Verlag zurückgekommen. Paul
      Zsolnay empfing mich mit grosser Liebenswürdigkeit, Herr Kosta war
      dabei. Sie sagten, es werde sehr schwer möglich ein bis zum Frühjahr
      überbürdet
      noch etwas herauszubringen, sie seien komplet -
      Ich sagte, wenn es auch schwer ist, so ist es doch nicht unmöglich, wo-
      rauf er lachend meinte: "Unmöglich" nicht. Ich bekomme in 10-14 Tagen
      Antwort. Er sagte, er habe schon sehr viel von mir gehört, auch durch
      Felix Salten. Zuhause rief ich gleich F.S. an, der charmant war. Er
      behauptet allerdings, gar keine Stimme im Verlag zu haben etc.
      Mir tut nur leid, dass ich Paul Zsolnay xxn nicht von den
      Géraldy-Gedichten sagte, denn die Stimmung war günstig. Aber ich hatte
      es total vergessen.
      Ich habe übrigens in den letzten Tagen alle Gedichte
      durchgefeilt, bei manchen ganze Strophen frisch gemacht. Seit gestern
      ist sehr kalt, so dass einem auch das Herumlaufen verleidet ist. Hof-
      fentlich hast Du es dort sehr schön und angenehm und erholst Dich
      von allen Strapazen. Ich denke, Du kommst wohl jetzt auch ein wenig
      zum Arbeiten. "Der Weiher" -
      Ich habe vorläufig gar kein Programm. Meine Nerven und
      ich brauchen entschieden eine Auffrischung.
      Gestern Nacht hatte ich einen so entsetzlichen Traum,
      dass ich in Schweiss gebadet und laut stöhnend erwachte. Ich werde
      ihn Dir erzählen, aber zum Schreiben ist er zu lang und zu fürchter-
      lich. Lebwohl, bleib gesund, es umarmt Dich Deine C.K.
      125</seite></div></body></text></TEI>