<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp180" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: Arthur Schnitzler und ich</title><title level="main">Seite 180</title><title level="a">CKP an AS Brief, 27. Januar 1925</title><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt><idno type="ckp">ckp0180</idno></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="180">
      An A.S., Schweiz.
      Wien, 27.1.1925.Hotel Regina.
      Liebster,
      ich will Dir noch rasch auf Deine gestrige kurze
      und heute eingetroffene lange Kritik des "Ewigen Studenten" ant-
      worten. Gestern ward es mir nicht möglich zu schreiben, denn ich lag
      mit den qualvollsten Schmerzen zu Bett und beschränkte mich auf eine
      Karte. Heute geht es mir ein bisserl besser, ich habe wenigstens nicht
      fortwährend diese entsetzlichen Schmerzen im Kreuz. Dr. Bloch be-
      everreu
      hauptet nach wie vor, es sei ein arger Hexenschuss, bei dem die Nurwur-
      zeln xx
      in Mitleidenschaft gezogen sind. Jedesfalls liege ich nun
      schon den 5.Tag.
      Für Deine eingehende Kritik meiner Novelle bin ich
      Dir unendlich dankbar und werde die betreffenden Stellen gewissen-
      haft korrigieren, einige sind übrigens "Druckfehler", wie das Leichen-
      gift. Warum Dir das Schicksal der Mila näher geht als das des
      Eusebius, verstehe ich nicht. Für sie scheitert nicht, - wie Du an-
      nimmst, eine letzte Frauenhoffnung, sondern ein Frauenehrgeiz, und
      das flösst mir keine Teilnahme ein. Jedenfalls danke ich Dir für
      alles, was Du für und gegen meine kleine Arbeit gesagt hast. Aber
      vielleicht hätte ich mich über irgend ein warmes Wort mehr gefreut,
      vielleicht sogar - habe ich eines erwartet. Möglicherweise auch
      dadurch, dass Frieda so ergriffen und entzückt schien und auch mein
      Bruder Otto, der sie gelesen hat und sie hervorragend gut fand. Aber
      da Du ja viel mehr verstehst, wirst Du wohl mit allen Einwendungen
      Recht haben.
      Ich habe an Benedikt geschrieben und angefragt,ob ich
      nhm die Novelle einsenden soll. Entschuldige, wenn ich heute nicht
      mehr schreibe, aber ich bin sehr müde und matt.Gestern wollte mir
      Bloch schon eine Morphiuminjektion machen, aber ich weigerte mich.
      Ich hoffe, die letzten Spuren Deiner Grippe sind schon xxx gänzlich
      geschwunden und ich wünsche Dir für Deinen weiteren Aufenthalt dort
      nochmals alles Gute und eine sehr glückliche Heimreise. Es umarmt
      Dich Deine
      C.K.
      130</seite></div></body></text></TEI>