<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp250" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: Arthur Schnitzler und ich</title><title level="main">Seite 250</title><title level="a">AS an CKP Brief, 11. August 1925</title><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt><idno type="ckp">ckp0250</idno></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="250">
      Karerpass 11.8.1925.
      (nach Riva)
      Mein Liebes, gestern war Herr Steffenelli (mit einer Fuhr) hier oben und
      hat mir mitgeteilt, dass er aus Pass- und Zollgründen mich nicht über
      die Grenze in die Schweiz bringen kann; – sondern eventuell an die
      Grenze.- von dort müsst ich mit der Post weiterfahren. - Es ist mir in
      diesem Augenblick noch nicht klar, wie ich die Sache machen werde; –
      eventuell fahre ich mit Heini bis Innsbruck und von dort aus - dann
      Schweiz: möglich wäre es auch, dass mich xxxxxxx L.’s (die nach
      Biarritz fahren dürften) eine Strecke mitnehmen. Jedesfalls muss
      sich das alles in wenigen Tagen entscheiden,spätestens Freitag, und
      telegraphiere Dir dann gleich. Sehr gerne würd ich schon wissen, was
      Du nach Karls Abreise zu unternehmen gedenkst - ich möcht Dich unge
      fähr 23. wieder treffen. Ueber den Abschluss des Sommers ist noch nichts
      definitivez verabredet worden: es gab eine Anzahl von Gesprächen, die
      nicht sehr erquicklich waren (hauptsächlich finanzielles). Soll
      te die Première von Komödie der Verführung schon Ende September Berlin
      stattfinden, so bliebe Lili mit Olga zusammen; und ich brauchte sie nicht
      abzuholen; - eventuell aber wenn die Berliner Première xxx sich hi
      nausschiebt, hol ich Lili cca 5.–10.September) ab - vielleicht in Vene
      dig (wenn Alma Mahler schon dort ist). Aber auch Gardasee und ein klei
      neres Seebad bei Bologna kommen entfernt in Betracht (das dieser Tage
      eine Italienerin warm empfahl). - Das Wetter ist herrlich; - die Gegend
      bleibt unvergleichlich schön, - und ich halte mich hier zurückgezogener
      als Du Dir denken kannst - arbeite Vormittag im Wald (nur heut war ich
      aus Friseurgründen im Karerzechotel und sprach Rudolf Lothar dort),
      nachher bis 17 im Zimmer. Heute sind die Kinder mit Dr. L. und andern
      auf einergrösseren Tour, die drei Damen (O., Frau L., Frau K. mit Franzl)
      fahren nach Canazei, ich bleibe daheim und arbeite; - auch schreitet
      der Weiher tüchtig fort. Das Essen ist mässig, ich nähre mich von Kranken-
      speisen (habe ganz ähnliche Magenbeschwerden wie Du voriges Jahr), -</seite></div></body></text></TEI>