<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp304" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: Arthur Schnitzler und ich</title><title level="main">Seite 304</title><title level="a">CKP an AS Brief, 1. März 1926</title><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt><idno type="ckp">ckp0304</idno></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="304">
      tausendmal nötiger hätte, als Deine in Wolleben eingebettete Tochter, die
      von Juni bis Ende Oktober auf Reisen war und eben von einer Reise mit Dir
      heimgekehrt ist.
      Ich hätte es noch begriffen wenn auch übertrieben gefunden-wenn Du diese
      Reise zwischen mir und Deine Tochter geteilt hättest, damit sie sich nur ja
      nicht zurückgesetzt fühlt (natürlich hätte das keine See-Reise sein können.)
      Aber auch dazu hatt es nicht gelangt.
      Betrachten wir aber den Fall gefühlsmässig, dann ist er leider so sonnenklaar
      dass er keine Misdeutung zulässt.
      Ist es nicht das Natürliche das Selbstverständliche, dass man auf eine Reise
      " Dem Frühling entgegen "lieber mit dem Wesen geht, das einem Freund und Gelief-
      te ist, als mit jedem andern- müsste es nicht Dein Wunsch deine Sehnsucht g
      sein dise Reise mit mir zu machen?
      Und dass dem nicht so ist das ist zu einer Erkenntnis für mich geworden, vor
      der kein Argument mehr stand hält.
      Ja, wenn Deine Tochter von dir getrennt -in einem Pensionat oder bei ihrer
      Mutter lebte, dann wäre es etwas ganz anderes, und ich bin nicht dumm genug,
      und nicht so egoistisch, als dass ich unter solchen Umständen, diese Reise
      mit ihr nicht mehr als begreiflich fände. Aber sie ist unter Deinem Dach, Du
      kannst täglich stündlich um sie sein, - wir sehen uns stundenweis in Kino im
      Restaurant, hie und da ein Spaziergang, - dein Haus hast du mir heuer bewust
      verleidet und jedes wirkliche Zusammensein ist durch äussere Umstände, ohne
      wirkliches Behagen und dadurch oft enervant. Müsste es Dir nicht wenn Deine
      Empfindungen für mich wirklich den Namen "Liebe verdienten, ein Bedürfnis
      sein, eine Zeit ungestört mit mir in einer schönen Gegend zu verbringen-
      nicht um mir - sondern um Dir ein paar schöne Tage zu verschaffen, was ja
      wol dann ein und dasselbe be bedeutet hätte.
      Alles was ich hier sage und noch sagen könnte, mündet in meiner Erkenntnis,
      wie Du zu mir stehst
      254</seite></div></body></text></TEI>