<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp385" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: Arthur Schnitzler und ich</title><title level="main">Seite 385</title><title level="a">CKP Tagebuch, 30. August – 5. September 1926</title><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt><idno type="ckp">ckp0385</idno></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="385">
      agebuch.
      Sommer 1924.
      würde um 5 oder 7 um 7 Uhr da sein, aber er war um ¼ schon zurück.
      Die kurze Trennung war sehr gut, liebevoller Abend -
      31.8.Sehr schöner Vormittagspaziergang auf die Heimwehfluel, sehr
      anregende Gespräche über Erotik, Über alte Erlebnisse, Sandrock etc.
      manchesmal auch ein gutes Schweigen.
      1.9. Ausflug auf den Beatenberg. Schiff, Bergbahn, Auto, wundervolles
      Wetter, gute Stimmung, Champagner zum Lunch. Gespräch über Sterben und
      Seelenwanderung.
      Am Abend Müdigkeit, Depression bei A. Ich glaube, weil Verleger F.
      noch immer nicht antwortet. Es ist auch unerhört.
      2.9. Ich habe A. gesagt, dass ich unbedingt über Luzern fahren will,
      dort übernachten, dann nach Salzburg, wo ich um 11 Uhr Nachts eintref-
      fe und am nächsten Tag mit der kleinen Bahn nach Aussee hinüber
      und dass es nett wäre, wenn er mit bis Luzern mitkäme. Zu meinem
      Erstaunen hat er sofort Ja gesagt. Ich habe den Eindruck, dass er
      selbst schon daran dachte. - Regenwetter. Vormittag Friseur,Manikür,
      Einkäufe.Schöner Abend, sogar sehr schön.
      3.9. Brief von Lili - sie will mit ihrer Mutter nach Rom. Ich
      habe abgeredet die Zustimmung zu geben. A. ist derselben Ansicht.
      Netter Ausflug auf den Harder.
      A. macht mir den Vorschlag auch Sonntag noch mit ihm in Luzern zu
      bleiben, erst Montag abzureisen. Ich bin zu Tränen gerührt.
      4.9. Wie schön ist Luzern! Wundervoller Tag und Abend. Selbst der
      langweilige Film mit Henry Porten brachte uns nicht aus der Stim-
      mung.
      5.9. Gemeinsames Frühstück in seinem Zimmer. Grosse Zärtlichkeit.
      Wir sind sehr glücklich.
      Gespräche Vormittag, am Spaziergang über Besetzung des Weiher,
      jus</seite></div></body></text></TEI>