<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp345" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: Arthur Schnitzler und ich</title><title level="main">Seite 345</title><title level="a">CKP an AS Brief, 27. Juli 1926</title><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt><idno type="ckp">ckp0345</idno></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="345">
      304
      27.7.26
      haupten, aber anderes ist mir wichtiger.-Ich habe diese letzten Wochen
      so schön gefunden und ich hatte das Gefühl, dass wir uns so lieb hatten
      wie noch nie (bitte sage, dass auch Du das weisst) und da habenich am oft
      gewünscht, es gäbe keine Schweiz und keine Sommerreise und es würde noch
      lange,lange so fort dauern. Bitte überdenke den Brief und antworte mir
      gleich, ob ich doch am 8. in die Schweiz fahren soll oder ob Du mich am
      15. in Salzburg treffen und mit mir nach Golling gehen willst. Ich
      würde Dich auch dort Anfang September ein paar Tage allein lassen und
      nach Aussee gehen, dann zu Dir zurückkommen, wenn Du willst oder,wenn Du
      schon am 2. September nach Wien gehst, auch von Aussee nah Wien fahren.
      Im übrigen solltest Du die Badner Novelle (Spiel im Mor-
      gengrauen") und den Roman rasch fertig machen, so dass beides bei
      verschiedenen Verlagen noch vor Weihnachten erscheinen könnte und zum
      Frühjahr zu schon wieder was Neues. Wenn Du sos lange mit einer Arbeit
      herumziehst, verhinderst Du selbst die Erscheinungsmöglichkeiten. Und
      die Badher Novelle ist so prachtvoll und der Schluss doch jetzt so
      klar, dass Du damit in drei Tagen fertig sein musst. Und dann kommt eine
      neue wundervolle Novelle und ein Stück. Aber bitte bitte nicht die No-
      velle, die ich nicht mag. Ich weiss ja, Du wirst sie herrlich schreiben,
      ich weiss genau, wie Du sie schreiben wirst, ich fuhle es direkt und ge-
      rade das tut mir weh. Ich bin auch sehr begierig, zu welchem Stück Du
      Dich entschliessen wirst.
      Eben schickt mir Frieda den "Laudin" herüber, ich werde mich
      zeitlich niederlegen und lesen. Carly ist als "Theaterarzt" in das Moderne
      Theater gegangen und ich bin ganz allein. Ich sage Dir für heute Gute
      Nacht, mein Liebes, und küsse Dich.
      Guten Morgen! Der Himmel ist wieder grau und es hat bis-
      her geregnet. Ich habe mit Schlafmittel fest und gut bis 8 Uhr geschlafen
      und viel Dummes, Zusammenhangloses geträumt. Eben rief B. an, sehr begeis-</seite></div></body></text></TEI>