<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp484" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: Arthur Schnitzler und ich</title><title level="main">Seite 484</title><title level="a">[offen], 11. September 1927</title><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt><idno type="ckp">ckp0484</idno></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="484">
      An A.S. nach Venedig-Lodo.
      Wien, 11.9.1927.
      Liebster,
      heute Mittag kam Dein Expressbrief an, dem ich mit ei-
      nigem Damgen entgegangesehen habe. Er sagte mir nichts Neues,nichts
      Anderes. Es ist immer, als redete ich an Deinem Herzen vorbei. Was
      soll ich antworten, was beschliessen? Womit tue ich Dir und mir am
      wenigsten weh?
      Du sagst: "Es wurden grössere Opfer von liebenden Frauen
      und um geringerer Werte willen gebracht.“ Zugegeben. Aber haben
      nicht grosse, bedeutende Männer für (vielleicht schönere), aber si-
      cher nicht bessere Frauen mehr Gefühle verschwandet,im wahrsten
      Sinn des Wortes? - Mit Beispiehen kommen wir nicht aus, es kommt doch
      immer auf die Beteiligten an. Gewiss verstehe ich, dass es eine Er-
      leichterung Deines Lebens bedeutet, dass Zwist und Gehässigkeiten zwi-
      schen Dir und C. aufgehört haben und ich hätte sicher aum nichts
      gegen fallweise Gespräche zwischen Euch, wenn sie nicht die wäre, die
      sie nun einmal ist:hemmungslos und geschmacklos in allem, was sie tut
      und spricht. Wenn sie nur einen Funken Zartgefühl hätte, so würde sie
      sich nicht jetzt wieder in den Cottage hinaussetzen. Frau Schneider
      ist keine genügende Begründung und man darfosich das Leben nicht gar so
      bequem machen. Sie hätte ihre Freundin auch in einem anderen Bezirk
      Wiens treffen können. Aber nicht um das handelt es sich, was sie hätte
      tun sollen, sondern, was aus uns werden soll.
      Sieh, mein Kind, damit Du siehst, dass es bei mir nicht
      Staarsinn, nicht Einsichtlosigkeit ist, will ich Dir sagen, was ich möch-
      te. Ziehen wir durch diese letzte Zeit einen dicken Strich und be-
      ginnen wir mit reinem, frohem, zuversichtlichem Herzen eine neue Zwei-
      samkeit, so als ob wir uns vor ein reines weisses Blatt setzen würden,
      um eine frische, wunderschöne Arbeit zu beginnen. Nur dass wir auf
      dieses Blatt Beide gemeinsam mit guten Gefühlen schreiben müssen,</seite></div></body></text></TEI>