<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp420" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: Arthur Schnitzler und ich</title><title level="main">Seite 420</title><title level="a">CKP an AS Brief, 21. April 1927</title><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt><idno type="ckp">ckp0420</idno></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="420">
      A. vrai mit roly nah tausig gefahren, um
      1.N. 155-550
      Wohnung für sie zu suchen.
      ser lag noch sehr haut zu Bett.
      Wien, 21.4.1927.1/2 1 Uhr.
      An A.S. Venedig.
      Mein Liebes,
      während ich diese Zeilen beginne, nähert Ihr Euch Venedig
      und ich gebe mir Mühe es mir vorzustellen. Ihr werdet sicher bei Son-
      nenschein und blauem Himmel ankommen, denn auch hier ist ein schöner
      Tag, nur sehr stürmisch. Die Fenster klappern.
      Ich liege natürlich im Bett. Gestern um 10 Uhr abends,
      Du warst wohl gerade auf der Fahrt zur Bahn - hatte ich wieder einen
      schrecklichen Anfall. Während ich mich in Schmerzen ward, musste ich im-
      mer denken, dass die O. Euch vielleicht an die Bahn begleitet und ich
      sah Euch zusammen im Auto und dann am Perron Abschied nehmen und ich
      fühlte mich sehr elend. Da nahm ich das Morphium und die Schmerzen
      hörten langsam auf und meine Gedanken wurden apathisch und schläfrig.
      Eigentlich sehr angenehm.
      Ich weiss sehr gut, mein Liebes, dass die O. in Deinen Gefühlen
      keine Rolle mehr spielt - so etwas spürt man - aber Du musst doch ver-
      stehen, wie schrecklich mir ihre geschmack- und taktlose Anwesenheit auf
      die Nerven geht und zu meiner allgemeinen Depression beiträgt. Ich möch-
      te so gerne bald gesund sein und sehe noch kein Ende. Ich komme mir so
      minderwertig und belastend vor und das ertrag ich nicht.
      Leider musste ich hier unterbrechen, dapich wieder einen Anfall
      hatte und vielleicht den stärksten von allen und leider fängt das Mor-
      phiummittel an die Wirkung zu versagen. Emma hat den Karl telefonisch
      berufen und er hat den Dozenten Elias für 6 Uhr abend bestellt. Ich bin
      sehr froh, dass Du nicht da bist und ein paar schöne gute Tage dort haben
      wirst, mein Liebes. Sei nicht böse, dass ich für heute nicht mehr schrei-
      be, aber ich bin jetzt sehr müde. Gisela B. und Byk habe ich eben für heu-
      te abgesagt, da ich mich nicht beauchsfähig fühle. Ich bin mit tausend
      guten Gedanken bei Dir und umarme Dich.
      Deine C.K.</seite></div></body></text></TEI>