<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp492" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: Arthur Schnitzler und ich</title><title level="main">Seite 492</title><title level="a">[offen]</title><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt><idno type="ckp">ckp0492</idno></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="492">
      1927
      16.11.
      in einer kleinen Pension in der Alserstrasse, im selben Haus wie Otto
      wohnt. Sie hat ihre Villa in M. verkauft. Welche Bescheidenheit, welche
      Anspruchslosigkeit. Ich komme mir lasterhaft und wie ein Luxembourg da-
      gegen vor.
      Nachher bei A.Guter, zärtlicher Abend.
      17.11. Viel gearbeitet und geordnet. Am Abend mit A. in zwei Kinos.
      Erst "Spanische Liebesnächte", dann "Die Spielerin". A. ist manchmal
      wie ein kleines Kind. "Silberner Brunnen" genachtmahlt.
      19.11.Abend Anna bei mir. Sie tut mir leid, geht mir aber auf die Ner-
      ven. Ihre christliche Demut, Bescheidenheit, Opferwilligkeit, das ist
      mir alles zu grossartig. Dabei fühle ich unausgesetzt, wie sie um den
      Wert ihres Wesens, den Minderwert des meinen weiss.
      20.11. A. bei mir am Vormittag, da ich nicht ganz wohl bin und nicht
      spazieren gehen wollte. Er macht Ausstellungen an den "Lasttieren",
      stilistische Mängel. Er hat sicher Recht, ich habe sie in keiner guten
      Zeit begonnen.
      Nachmittag bei einem Raut bei Frau Blum. Ueberflüssige Sache.
      21.11. Abend mit A. Russischer Film "Mutter". Einzig - keine Schau-
      spieler, Menschen.
      A.'s Abreise nach B. rückt immer näher. Beklommenheitbzwischen uns. Ich
      fühle Unaufrichtigkeiten, wenn wir auch sehr freundlich miteinander sind.
      22.11. Zeitlich zu Bett. Anruf A. Er ruft täglich zwei, dreimal an, sein
      schlechtes Gewissen ruft.
      23.11. Erkältet imBett. Viel gearbeitet. A. hat mich dreimal angeru-
      fen.
      24.11. Schnupfen besser. Soll am Abend mit A. zu Cary, Magda und Egon.
      Glaube nicht, dass es sehr angenehm sein wird, aber ich wollte den Kindern
      nicht die Freude verderben.
      68</seite></div></body></text></TEI>