<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp595" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: Arthur Schnitzler und ich</title><title level="main">Seite 595</title><title level="a">[offen]</title><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt><idno type="ckp">ckp0595</idno></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="595">
      1928
      20. 9.
      helfen
      Und erkläre, dass ich mir unter keiner Bedingung lasse. Heftige
      Auseinandersetzungen dadurch provoziert. Unbegreifliches Benehmen
      von Frieda, die dazu kommt. Absolute Parteinahme für A.Ich stehe da wie
      eine Verbrecherin, die den armen Mann zur Verzweiflung bringt. Was ich
      seit Monaten, Jahren mitmache, zählt alles nicht, Alles was ich vor-
      bringe, ist "idiotee, kleinlich, schmählich". Ich fühle, das einzig Rich-
      tige wäre fortstürzen, die Türe zuschlagen, nie wieder kommen. Aber ich
      kann nicht, darf nicht. Wenn diese Aufregungen Folgen hätten, wie könn-
      te ich das ertragen. Frieda verlässt für einen Augenblick das Zimmer.
      Er kommt auf mich zu. "Siehst du ein, dass du Unrecht hast, daß du zur
      Besinnung kommen musst?" - Ich wiederhole mechanisch: "Ja, ja, ich habe
      Unrecht, ich habe Schuld. "Er: "Nicht mit dem Mund sollst du es sagen,
      mit dem Herzen. Gib mer deine Hand.“ Er küsst mich. So. Erledigt.
      Er tut was er will und ich kusch. Wie graut mir vor dieser Existenz.
      21.9. Vormittag in der Stadt. Ich begegne Max L. Er frägt mich nach
      A. Ich sage, dass seine Stimmung meist noch eine verzweifelte ist.
      Max L. darauf: "Ich sage Ihnen, an allem ist diese Frau (O.) schuld.
      Ihr Einfluss auf junge Wesen war ein geradezu verderblicher. Meine
      Nichte Steffi (die sich wegen des Paychiater U. umgebracht hat) hat
      sie auch auf dem Gewissen. "Ich: "Sie begreifen, dass ich über diese
      noch
      Frau nicht reden will, Obwohl sie mir vor Jahren, als ich mit A. nicht be-
      freundet war, schon sehr unsympathisch schien. "M.L.: "Ach,was wissen
      Sie von dieser Fraul Eine Person, die ihre 12jährige Tochter in Stien
      lässt, sich "ausleben" muss. Kein junges mädchen, das mit ihr in Berührung
      kam, ist glücklich geworden". etc.
      Am Abend bei "Bernhardi" mit A. und Frieda.
      Verhandlungen mit Mieter und eventuellen Käufer, meiner Wohnung. Wo
      und wie werde ich enden?</seite></div></body></text></TEI>