<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp510" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: Arthur Schnitzler und ich</title><title level="main">Seite 510</title><title level="a">[offen], 6. Dezember 1924</title><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt><idno type="ckp">ckp0510</idno></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="510">
      An A.S. Berlin.
      Wien, 6.12.1924.
      Liebster,
      heute Früh am Telefon hatte ich das Gefühl, dass Du recht
      gehetzt bist oder einen Anruf erwartet hast. Oder irre ich mich?
      Ich freue mich jedesfalls, dass Du Dich wohl fühlst und die verschie-
      denen Besprechungen (so weit ich Dich verstand) doch zu Resultaten
      führen werden. Du solltest Elisabeth B. die "Hirtenflöte" zu lesen
      geben, ich glaube, da liesse sich mit ihr viel machen und sie hätte
      die vielseitigsten Möglichkeiten.
      Gustav Schwarzkopf habe ich angerufen. Er war sehr lieb,
      sagte, mein Stück hätte einen sehr günstigen Eindruck auf ihn gemacht
      etc., wenn überhaupt in den drei prämierten Stücken sehe er in dem
      meinen Möglichkeiten, obwohl er sich an dem Hausgeist und der Ratte
      etwas stosse. Es käme natürlich auf die Inszenierung an. Ich sagte
      ihm, dass es eben ein Reinhardt in die Hand bekommen müsste, es stehe
      der "Peripherie" nicht so fern. Erantwortete: "Ja, da haben Sie das
      Richtige getroffen“ etc. Ich fahre jedesfalls um 5 Uhr zum Volksthea-
      ter das Stück abholen, vielleicht spreche ich dann mit Horch darüber.
      Ich habe auch an Herterich gedacht. Es wär halt die gute Rolle für die
      Wilbrandt drinnen. Jedesfalls werde ich allerhand versuchen.
      Bei Paul Zsolnay bin ich am Vormittag gewesen. Er war
      sehr liebenswürdig, aber doch irgendwie säuerlich, wie Du es nennst.
      Er erzählte mir von Unannehmlichkeiten mit Géraldy, weil die Gedichte
      von Rockerot nicht eingezogen sind, sondern trotz angeblichen Verbots
      weiter verkauft werden. Es scheint Unwis senheit von Géraldy und In-
      korrektheit von Stock vorzuliegen. Von meinem Bändchen sind 500
      Exemplare bereits verkauft, was für Gedichte in so kurzer Zeit, wie er
      selbst zugibt, nicht so wenig ist. Dagegen habe ich noch keinen Knopf
      bezahlt bekommen. Es ist wirklich eine Schäbigkeit. Ich bin neugie-
      rig, ob ich im Volkstheater das Geld bekomme.</seite></div></body></text></TEI>