<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp566" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: Arthur Schnitzler und ich</title><title level="main">Seite 566</title><title level="a">[offen]</title><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt><idno type="ckp">ckp0566</idno></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="566">
      1928
      1.6.8. Absage von Ullstein! Habe ich Besseres erwartet?
      Dann zu A. Abeschiednehmen. Heute Abend fährt er mit Heini nach Hohen-
      schwangau und Anfang nächster Woche kommen O. und Arnoldo auch hin,
      Trotz a/ller Liebe und allen Küssen ein schwerer, schwerer Abschied. Es
      ist oft gut, dass kein geladener Revolver da liegt die Versuchung wäre
      gross.
      17.8. Gottlob ein gehetzter Tag. Nicht denken, nicht denken! Besorgeungen,
      die Kinder. Harry zum Nachtmahl. Ein lieber Kerl, aber auch er tut mir
      irgendwie leid. Um zehn ins Bettçund Phanodorm.
      18.8. Und nun sitze ich wirklich im Coupé, bin froh, dass es keine weite
      Reise ist. Werde ich heiterer heimkehren?
      19.8. Ein Tag vorbei. Brief von A. Sehr lieb. Ich sehne mich nach ihm.
      20.8. Frühstück Meierei. Spaziergang mit Emma R. Prachtvolle Person,
      aber ermüdend. Mittag mit ihr im "Stüberl" gegessen. Nachmittag geruht,
      gelesen, gedacht. Abend eine halbe Stunde in der Halle, dann einsam am
      Fenster meines Zimmers gestanden. Sternenhimmel.
      21.8. Karte und sehr lieber Brief von A. Meierei, einsamer Spaziergang.
      Mittag im Stüberl Emmy getroffen. Gewitter. Regen. Tante Sidonie im
      Panhans besucht. Zu faul mich für die Halle druben umzukleiden, bin
      in meinem Zimmer geblieben. Habe den 5. Brief an A. geschrieben.
      22.8. Wieder ein Tag um. Schade um die schöne Natur.
      23.8. Vormittag mit Emmy R., sie war gestern bei der Alma M., die an eine
      Annäherung zwischen A. und O. zu glauben scheint. Daher veränderte Ein-
      stellung gegen mich. Vor wenigen Monaten hat sie über die O. zu mir
      geschimpft und war von mir entzückt. Das sind die interessanten Frauen!!
      Sehr lieber, aber trauriger Brief von A.
      24.8. Ein Sommertag! Vormittag mit Emma am Pinkehkogel. Wirklichein aus-
      gezeichnetes Wesen. Kurzer Brief von A. Rut, die Freundin Heinig, ist dort
      und gestern sind wohl auch Arnoldo und O. eingetroffen. Und ich?
      141</seite></div></body></text></TEI>