<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp542" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: Arthur Schnitzler und ich</title><title level="main">Seite 542</title><title level="a">[offen]</title><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt><idno type="ckp">ckp0542</idno></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="542">
      auf hoher, aber spiegelglatter See,
      1928 Vormittag
      etwas wettlich von Kephalonia, in den jonischen
      Inseln.
      Mein Liebes, seit Rhodus sind wir auf der Heimreise, das Wetter ist
      herrlich, heute fast schon zu warm, das Meer rührt sich nicht, man
      könnte glauben, dass das Schiff stille steht. Mein Befinden ist gut
      (heute nur durch etwas Kopfweh gestört). Man findet mein Aussehen vor-
      trefflich und ich hoffe die Reise wird mir - ganz abgesehen von der
      Freude mit Lili zu sein und von dem vielen neuen und merkwürdigen, das
      wir gesehen- von Vortheil geworden sein. - Gestern habe ich übrigens
      zum ersten Mal meine Manuscripte vorgenommen; Zug der Schatten. Heute
      kommt der Schluss dran. Ich denke, es wird nicht gar zu viel Mühe
      kosten die Sache dictir- und aufführungsreif zu machen. - Im allge-
      meinen habe ich kaum was gearbeitet, bin sehr viel auf Deck herumge-
      laufen, auch gelegen, habe gelesen, Paléologue und Dreyser, bisher
      zwei Bände - in der grössten Spannung hab ich abgebrochen und he-
      be mir den 3. Band für die Heimreise auf, Sie jedenfalls Donnerstag,
      sei es zu Luft oder zu Erde stattfinden wird. Dieser Brief geht in
      Ragusa ans Land. Vor Mittwoch wirst Du ihn kaum haben, vielleicht
      aber kommt er erst nach mir an. Und morgen in Raguza habe ich hof-
      fentlich einen Brief von Dir. Ich habe bisher nur den kurzen Brief,
      den ich in Constantinopel an Bord erhielt, - der Athenienser fehlt
      und drei Karten. Also natürlich noch auf keine meiner Nachrichten ei-
      ne Antwort; und weiss seit 10 Tagen, wenn nicht länger, nicht was Du
      denkst und tust. Morgen werd ich hoffentlich einigermassen entschä-
      digt werden und in Venedig find oder erhalt ich doch jedenfalls
      auch noch Nachricht und Freitag spätestens sehe und spreche ich
      Dich wieder - und wir wollen gute und schöne Tage haben.
      Ausser mit Lili und Arnoldo sprech ich hier am meisten mit Prof.
      Liepmann, der nicht Paychiater ist, sondern Chirurg und Gynäkolog,
      117</seite></div></body></text></TEI>