<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp505" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: Arthur Schnitzler und ich</title><title level="main">Seite 505</title><title level="a">[offen], 4. Dezember 1927</title><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt><idno type="ckp">ckp0505</idno></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="505">
      Bl. 2.
      4.12.1927.
      Lloyd George (oder Grey) treten persönlich auf, - der Czar und die Czarin,
      sowie die Hofdame (die neulich in der Neuen Freien Presse ihre Memoi-
      ren veröffentlicht hatte) (von Sybille Binder gespielt) und natürlich
      Rasputin treten auf; - es ist gewissermassen eine Revue, die sich tra-
      gisch gebärdet und ohne nacktes Frauen. - Lang kann der Schwindel nicht
      währen.
      I ins Restaurant (wie Tags vorher) Grill am Zoo, kamen dann Heini mit Elisaben
      und Czinner, der schon gestern angekommen war.-Es wurde ein Rendezvous
      zu Filmazenariumsaussprachen für Montag Abend verabredet (an dem E.B.
      nicht spielt).
      Nun kommt eben noch Dein rekommandierter Brief von gestern, der über den
      Freis ungefähr berichtet, was ich eine Stunde früher telefonisch von Dir
      erfahren. Du selbst kannst natürlich vorläufig in der Angelegenheit
      nichts weiter tun, Ru musstDinge und Leute an Dich herankommen lassen.
      Wie weit man ihnen auch entgegengehen soll, das wird der Verlauf der
      nächsten Tage lehren.
      Mein Befinden ist nicht übel, - nur Kopfschmerzen besonders beim Aufstehn,
      wohl auch von der Luftheizung (trotz offener Fensterspalte) -Das Wet-
      ter heller, winterlich schön. Ich fahre zu Dora, wir wollen im Grunewald
      spazieren gehen; eventuell beauch ich auch Fulda, dann esse ich bei
      Pieterkowsky (die ich bisher noch nicht gesehen) mit Heini und O.
      Den Abend voraussichtlich mit Viki und Mimi, die nun mit Jakob und Martha
      in der gleichen Pension wohnen.
      Lebwohl für heute, mein Liebes; wenn ich auch erst Ende der Woche in Wien
      sein dürfte-ich habe Dich geradeso lieb, als wenn ich schon heute abreiste-
      und immer lieber, je mehr Du es verstehst.-Ich drücke Dich mit aller Innig-
      keit an mein Herz. Dein
      A.
      - - — —
      80</seite></div></body></text></TEI>