<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp772" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: Arthur Schnitzler und ich</title><title level="main">Seite 772</title><title level="a">[offen], 26. April 1930</title><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt><idno type="ckp">ckp0772</idno></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="772">
      Tgb. 26.4.1930.
      artigen Kritik über "Spiel der Sommerlüfte" zu entschuldigen. Er
      sagte: "Schnitzler hat Oesterreich entdeckt, erfunden, die Landschaft,
      die Menschen, alles hat er uns erst gegeben.
      Gestern Abend Tonfilm mit A. "Blauer Engel " mit Jannings. Unerträg-
      lich und langx langweilig wie alle Tonfilms. A. erzählt mir, dass die
      u. schrieb, sie will jetzt nicht nach Wien kommen. Ich: "Nun, Du wirst
      sie doch nicht zwingen?" Er: (verlegen) "Nein, gewiss nicht. "Ich: "Viel-
      leicht unterhält sie sich in Berlin". Er: "Schon möglich, ich wünsch
      es ihr von ganzem Herzen". Später am Abend sagt er mir, dass er morgen
      (also heute Früh) mit Heini telefonisch alles besprechen will und
      um den 20.Mai herum will er mit mir eine kleine Reise machen. Ich:
      "So? Das wär nett. Bis jetzt hast Du nur immer gesagt, dass Dir je-
      der Gedanke an eine Reise zuwider ist." - Er: "Nun ja, die Reise selbst,
      aber da man es doch nicht umgehen kann, wenn man an einen andern Ort,
      in eine andere Umgebung will, so bleibt einem nichts anderes übrig."
      (Ich fühle leider die Falschheit heraus. Er will offenbar die Familie
      wo anders treffen, da es der 0. nicht zu passen scheint hieher zu
      kommen. Und um mir den Mund zu stopfen verspricht er mir diese klei-
      bien
      ne Reise. Ach, wenn ich doch nur dümmer wär als ich.)
      11. Uhr Vormittag. Also A. hat mit Heini gesprochen. Die O. geht
      2 K.
      heute zu einem Arzt und es hängt von dessen Verordnungen ab, wo man
      sich trifft. Das war desøPudels Kern. Ich sage sehr liebens würdig:
      "Ja, ja, so" - und spreche dann von Gleichgültigem. Ich lasse es zu
      keiner Szene kommen, um keinen Preis der Welt, ich beisse die Zähne zu-
      sammen.
      28.4. Ich bin krank. Gestern ab 5 Uhr Nachmittag hatte ich schwere
      Gallensteinanfälle. Ich schleppte mich den ganzen Vormittag. Harry
      war zu Tisch bei mir. Nachher legte ich mich auf den Divan, eine halbe
      36</seite></div></body></text></TEI>