<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp856" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: Arthur Schnitzler und ich</title><title level="main">Seite 856</title><title level="a">[offen], 16. November 1930</title><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt><idno type="ckp">ckp0856</idno></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="856">
      Berlin, 16.11.1930.
      bstes, nach unserem Telefongespräch hab ich Horch angerufen; - er
      fährt wahrscheinlich Dienstag nach Wien - es kann aber auch Freitag
      bittet
      werden; er xxx Dich das Stück aber jedesfalls lieber zu schicken;
      da er in Wien doch nicht lesen könnte. Ich hab ihm alles Nötige und
      Ueberflüssige gesagt; rate Dir ihn in Wien (in der Josefstadt) für
      alle Fälle anzurufen. Du bist Dir hoffentlich klar, dass sein
      Einfluss in der Richtung Stückannehme völlig null ist (siehe Spiel der
      Sommerlüfte.)
      Neulich Elisabeth im Deutschen Theater. Ich hatte einen ganz starken
      Eindruck, besonders von der Straub als Elisabeth.
      Heute Vormittag bei Paul Goldmann und allerlei Telefon.
      Zu Tisch bei Fäschers, längeres Gespräch mit Dr.Bermann, den man erzie-
      hen könnte.- Ein Film wurde vorgeführt, den Hermann gedreht hatte für
      häusliches Kino. Thomas, Heinrich Mann, Hauptmann, Renée Schickele im
      Garten und von der generation Fischer umgeben und umspielt, u.s.w.
      Heute komm ich dran; - sowie Waldau. Dieser möchte gern den Sala,
      ebenso wie Komödie oder Worte spielen und wird mit Reinhardt in diesem
      S'Sinn reden (es wird aber nichts herauskommen). - Für heute Abend
      xx steht der "Doktor" von Schönherr bevor; nachher mit Heini und
      Donath. Heini und Ruth wohnen in einer Pension, da die Wohnung noch
      nicht beziehbar; erst Mittwoch. - Morgen - muss ich mich philosophieren
      lassen; u.zw. von Frau Schröder, die ein Atelier (ehemals Biber) be-
      sitzt; ich konnte es aus opportunistischen Gründen nicht abschlagen.
      Besprechungen mit Bibo (Kakadu), Mohrenwitz (amerikanische Filmsache
      Casanova rese. Kakadu), Schröder (wegen Liebelei-Ton-Hegewald-Oswald)
      - Kreil - Wiegler, eventuell noch einem andern Öllsteinherrn stehen zu-
      nächst bevor.-
      Ich bin etwas rede- und verhandlungsmüde, - halte mich im übrigen
      gesundheitlich gut. Von Arbeit kann natürlich keine Rede sein. Ende der
      Woche half wh
      Lebwohl und sei von ganzem Herzen um-
      ärabe heff ich zuhaus zu sein.
      armt. Dein A.</seite></div></body></text></TEI>