<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp954" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: Arthur Schnitzler und ich</title><title level="main">Seite 954</title><title level="a">[offen], 12. August 1931</title><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt><idno type="ckp">ckp0954</idno></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="954">
      Gmunden, 12.8.1931.
      (nach Gastein)
      Mein liebes Kind,erst gestern ist Arnoldo hier eingetroffen; -
      Heini führt am Sonntag d. 16. wieder nach Berlin; Arnoldo dürfte
      Dienstag 18., spätestens Mittwoch wieder abreisen und so lange bleibt
      auch O. hier; - ich schlage Dir vor, so lange in Gastein zu bleiben
      (die reguläre Kurzeit wäre ja 3 Wochen) und von dort aus direct
      hieher zu mir nach Gmunden zu kommen. Das liegt Dir ja auf den Weg-
      über Attnang musst Du jedesfalls fahren; - und für uns beide das
      bequemste. Die Landschaft ist schön, die Spazierwege angenehm; das
      Hotel wenn auch mit den bekannten Unzukömmlichkeiten deralten
      Salzkammerguthotels gesegnet, gut gehalten, die Küche sehr
      anständig, der Preis moderiert. Das Wetter wird sich hoffentlich bes-
      sern; - und das Klima ist in jedem Fall milder als in Gastein. Mich von
      Wien weiter zu entfernen habe ich vorläufig wenig Lust; wird das
      Wetter wieder schön, so lässt sich von hier aus alles unterne men.
      (Schinnerer hat seine Ankunft für heute Nachmittag angewagt, ich
      nehme an, dass er mit Heini vzusammen von hier abreisen wird.)
      Ich wäre sehr froh, wenn Du mit meinem Vorschlag einverstanden wärst,-
      damit Du nicht am Ende durch materielle Erwägungen bestimmt wirst,
      lege ich hier für alle Fälle 200 S. bei. Solltest Du irgendwelche
      Gegenvorschläge haben, so sag sie mir bald. Es scheint ja, dass der
      Aufenthalt in Gastein und vielleicht auch die Bäder Dir gut oder
      wenigstens wohl thun. Mein Befinden ist nicht schlecht; - Kopf, Magen
      freilich nicht ideal; aber damit lass ich mich abfinden.-Auf sehr
      baldiges Wiexersehen also und alles Herzliche und Innige. Dein A.
      218</seite></div></body></text></TEI>