<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp926" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: Arthur Schnitzler und ich</title><title level="main">Seite 926</title><title level="a">[offen], 18. Juni 1931</title><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt><idno type="ckp">ckp0926</idno></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="926">
      Tgb. 18.6.1931.
      Am Heimweg im Auto behauptete A., Heini hätte ihm auf seine die bezügli
      che Anfrage vor ein paar Tagen erklärt, meine Anwesenheit sei ihm nicht
      erwünscht. Ich fürchte, A. spricht die Unwahrheit. Er behauptet auch
      nicht zu ahnen, wie Heini und Ruth miteinander stehen und gerade gestern
      seit die Rechnung des Advokaten für die Scheidung gekommen. Ansonsten
      war er den ganzen Abend unliebenswürdiger und fremder denn je. Heute
      Früh Anruf wie immer, Frage nach meinem Befinden. Er geht am Abend noch
      mals zu "Leer", allein. Er riet mir Vormittag bei der Hitze nicht fort
      zugehen. Seit zwei Tagen Hochsommerwetter.
      Ich rief um all Vormittag bei ihm an, um ihn noch zu ersuchen wegen der
      Generalprobe keinesfalls etwas mit Heini zu bezprechen, wenn er nicht da-
      von anfängt. Aber A. war nicht zuhause. "Zum Friseur vielleicht", meinte
      Minna. Ich habe eben 12 Uhr wieder angerufen und da sich wieder Minna
      meldete, legte ich das Hörrohr fort, ohne mich zu melden. Der leidende,
      müde, alte Herr ist bei der Temperatur unterwegs. - Ich glaube nicht mehr,
      dass er mich zu halten versuchen wird, wenn ich fortgehe.- Harry fährt
      am 29. oder 30. mit der "Lacoronia" via Hamburg, bis dahin müssen meine
      Nerven halten.
      Als ich um 3/4 1 nochmals anrief, war Frieda am Telefon und sagte, der
      Herr Doktor sei den Moment auf einen Sprung weggegangen, sie glaube,
      zum Advokaten. Sie lügt, - aber was bleibt ihr schliesslich übrig?
      Abend allein zuhause. A. nochmals bei "Lear", weil Heini jetzt als
      Narr im 3. Akt stirbt. Cary und Magdi sind auch im Theater.
      <date>19.6.</date> Anruf A.'s vor 8 Uhr. Er holt mich zwischen ½ und 3/4 11 Uhr zur
      Generalprobe ab, muss vorher zum "Friseur", also war er gestern nicht
      dort,oder geht heute nicht hin.
      A. kam schon im Auto um 3/4 11 aus der Richtung seines Hauses, brachte
      Rosen aus seinem Garten. Beim Volkstheater machte die Taxe fast
      9 Schillinge aus, wo mag er vorher gewesen sein?</seite></div></body></text></TEI>