<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp981" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: Arthur Schnitzler und ich</title><title level="main">Seite 981</title><title level="a">[offen]</title><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt><idno type="ckp">ckp0981</idno></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="981">
      21.
      14. September
      Ein Abend bei A. drüben mit "Unruh" und seiner Gattin, die er
      nach einer langen Beziehung geheiratet hat. Sie hat ein feines Gesicht
      und ist nicht so perpetent wie die meisten Dichter- Frauen. A. seit weni-
      gen Tagen woler und etwas freundlicher zu mir. Ich habe aus grosser Müdig-
      keit lange nicht eingeschrieben.
      14Sept. Ich glaube die CL. ist nach Wien zurückgekehrt A. sichtlich irritirt
      klagt über Herzbeschwerden, sieht heute wieder schlechter aus.
      15Sept. Heute V. M. auf meine Anregung hin kurzer Spaziergang mit mir, dann
      gieng ermnach Hause, wo er sicher die Cl. erwartet. Amt Abend geht er zu
      D. sich untersuchen lassen.
      16. Gestern Abend telefonierte A. dass D. ihmibigitalis gegen Herzbeschwer-
      des
      den verordnet hat da seine Unbehagen doch auch mit Herz zu tun haben. (Etwas
      spät giebt D. Mittel) Wenn A. ruhiger lebte, innerlich ruhigen wäre, --
      Ichsagnichts mehr. Es war 18 als anrief, auf meine sehr freundliche Fra-
      ge, ob ich noch ein bischen zu ihm kommen darf,ein kurzes "Nein" Ich nehm
      es freundlich hin.
      17. Sept. G. Gestern V. Mittag, bin ich zu Prf Fr. UndHofrätin Z. gelaufen
      damitsie wegendes Nobel-Preises intervenieren. (Naturlich hinter seinem
      Rücken (Er leidet jetzt auch unter den pekuniären Aussichtslosigkeiten.
      Ernimmt Er nimmt nicht ein oder nahezu nichts und giebt der O. noch immer
      1030 Mark im Monat. Prf. F. weiss keinen Weg. Hofr.Z will an T. Mann Ein-
      stein Geraldy schreiben, wegen Intervention in Stockholm.
      Ambend bei Phäa v. Unruh mit A. Ein furchtbarer Dreck dieses Stück. Werfel
      und Szolnays gesprochen. Letztere mich mit A. für Sonntag Mittag eingeladen.
      A. besondersk kühl gegen mich und verlegen. Auf meine freundliche Frage
      ob ernicht heute bei mir nachtmalen will, da ich endlich ein Mädchen habe,
      wieder ein kurzes. Mein. Ge stern beim "Hahn" genachtmahlt. A. heut
      noch nicht gesprochen, will mich erst Nach-Mittag anrufen.
      245</seite></div></body></text></TEI>