<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp948" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: Arthur Schnitzler und ich</title><title level="main">Seite 948</title><title level="a">[offen], 8. August 1931</title><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt><idno type="ckp">ckp0948</idno></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="948">
      Gmunden, 8.8. 1931.
      (nach Gastein)
      Liebe, Dein Brief ist gestern gekommen, ungefähr zugleich mit mir. Ich
      danke Dir wehr und finde Deine Stimmung, wenn xxxxx
      du es auch nicht geradezu aussprichst, etwas besser und fast glaube
      ich, dass auch Dein Befinden aufwärts geht; allerdings schreibst Du
      mir über Deinen körperlichen Zustand allzu wenig. Dr. W. musst Du hin-
      nehmen wie er ist: gutmütig und guten Willens ist er gewiss- jedenfalls
      bitte ich Dich ihn wieder einmal von mir zu grüssen. Sonderbarerweise
      hab ich die Zimmer bei ihm (ich habe in Gastein niemals wo anders ge-
      wohnt) als sehr behaglich im Gedächtnis.
      Was mich anbelangt, so glaub ichs in Gmunden in jedem Sinn gut getrof-
      fen zu haben. Die Landschaft noch schöner als ich sie im Gedächtnis
      gehabt hab (es geht mir jetzt immer so). Der Ort so rührend österrei-
      chisch; ziemlich leer. Es riecht so nach fin de saison. Das Hotel
      Austria eines der ersten, das ich überhaupt bewohnt hatte. (Es ist
      über 60 Jahre alt). Gewinn Platz für 200 Leute, jetzt auf der Höhe
      der Reise-und Kurzeit - keine 40 Gäste. In dem schönen Restaurations-
      garten ein halbes Dutzend Tische besetzt, mein Zimmer mit kleinem Bal-
      kon, Blick auf den See, geräumig, altmodisch, mit einem Divan, auf dem
      man nicht liegen kann, eine Kommode, an der die Schlösser nicht prak-
      tikabel sind; fliessender Wasser - das kalte wird erst nach einer
      Viertel stunde kalt, das warme erst nach einer Viertelstunde warm, aber
      nur nach 7 Uhr Abend und Früh von 8-9. Einen ordentlichen Tisch, auf
      dem man schreiben kann, habe ich mir auch erst allmählich beschafft.
      Die Bedienung sehr beflissen und gut. Das Zimmer (zweibettig als ein-
      bettig gerechnet) 10 S. Bekannte bisher nur Müller (der Klimbacher
      Bruder), wohnt mit Gattin in einem Zimmer um 4 S. per Tag. (4 weitere
      Burgkollegen, - sie spielen hier Theater, heute z.E. Olympia - und ver-
      di enen sich ihren Sommeraufenthalt.- Heute Vormittag war ich im Strand-
      bad, das vorzüglich angelegt ist - im Wasser - 20 Grad.).war ich nur
      10 Minuten. - O. war schon da, als ich ankam; wir begegneten uns auf den</seite></div></body></text></TEI>