<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp096" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 2. August 1923</title><title type="alternative" when-iso="1923-08-02"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp096"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><page>
      <lb n="01"/>Baden-Baden, 2. August 1923.
      <lb n="02"/>Erst heute, Liebster, erreichten mich Deine Expresszeilen vom 30. Die
      <lb n="03"/>Post ist unwahrscheinlich schlecht und ich hoffe nur dass Du indess in
      <lb n="04"/>den Besitz meiner beiden Briefe von Sonntag und Montag gelangt bist.
      <lb n="05"/>Denk Dir mein Bruder Fredi kam gestern mich besuchen und bleibt bis
      <lb n="06"/>morgen Früh. Es tut so wohl wieder ein bischen sprechen zu können und
      <lb n="07"/>nicht ganz allein zu sein. Er ist in Griesbach, ein paar Stunden von
      <lb n="08"/>hier im Schwarzwald (ich glaube wegen eines Mädchens) und kam herüber,
      <lb n="09"/>um nach mir zu sehen. Sehr lieb eigentlich. Ich bin wirklich sehr froh,
      <lb n="10"/>dass er da ist, denn sonst würde ich noch mehr an Dich denken und ich
      <lb n="11"/>kann nicht leugnen, dass ich mit einiger Ungeduld auf Dich warte. Ich
      <lb n="12"/>weiss, es wäre klüger, das nicht zu sagen, aber ich bin nicht immer klug
      <lb n="13"/>und schon gar nicht berechnend.
      <lb n="14"/>Ich verstehe eigentlich nicht, warum Du drei Tage in S.
      <lb n="15"/>bleibst. Die Verbindung hieher war im Vorjahr eine sehr gute. Um 7 Uhr
      <lb n="16"/>Früh ab Salzburg, um 10 Uhr in Mündchen, um 12 Uhr ab München, gegen 8 Uhr
      <lb n="17"/>an Baden-Baden.
      <lb n="18"/>Wenn ich nichts anderes mehr von Dir höre, erwarte ich Dich am Mittwoch
      <lb n="19"/>Vormittag ab 10 Uhr im Sanatorium selbst, ersten Stock, Nummer 14. (Aber
      <lb n="20"/>ich hoffe, es wird schon einen Tag früher sein). Eine Verabredung im
      <lb n="21"/><hi rend="underline" n="">Freien</hi> schon heute zu treffen ist zu schwer und überhaupt nicht rat¬
      <lb n="22"/>sam, da man nicht wissen kann, wie das Wetter sich gestaltet. Und je¬
      <lb n="23"/>denfalls bin ich <hi rend="underline" n="">jeden</hi> Abend von ½ 8 Uhr telefonisch an erreichbar
      <lb n="24"/>und Vormittag von ½ 9 bis 10. Man holt mich mit dem Lift zum Telefon
      <lb n="25"/>hinunter. Unsere Nummer ist 138. Hier im Hause ist von Bekannten nur die alte
      <lb n="26"/>Feinberg. Aber selbst, wenn sie sieht, dass Du mich besuchst, so ist das
      <lb n="27"/>mir wenigstens ganz egal. Und wenn Du willst gehen wir dann gleich
      <lb n="28"/>in den Wald, der hinter dem Hause liegt und der wundervoll schön und
      <lb n="29"/>still ist, geradezu ein Märchenwald. - Und nun sage ich Dir nur auf Wie¬
      <lb n="30"/>dersehen.
      <lb n="31"/>Meine »hochmütigen« Hände sehnen sich sehr die Deinen zu streicheln
      <lb n="32"/>und ich küsse Dich in Gedanken.
      <lb n="33"/>Deine Clara Katharina
      <lb n="34"/></page></div></body></text></TEI>