<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
     xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0"
     xml:id="ckp090"
     xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title>
            <title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 28. Juli 1923</title>
            <title type="alternative" when-iso="1923-07-28"/>
            <author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author>
            <editor>
               <name>Müller, Martin Anton</name>
               <name>Untner, Laura</name>
            </editor>
            <funder>
               <name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name>
               <address>
                  <street>Sensengasse 1</street>
                  <postCode>1090 Wien</postCode>
                  <placeName>
                     <country>A</country>
                     <settlement>Wien</settlement>
                  </placeName>
               </address>
            </funder>
         </titleStmt>
         <editionStmt>
            <edition>CKP</edition>
            <respStmt>
               <resp>Transkription und Kommentierung</resp>
               <name>Müller, Martin Anton</name>
               <name>Untner, Laura</name>
            </respStmt>
         </editionStmt>
         <publicationStmt>
            <publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher>
            <pubPlace>Vienna</pubPlace>
            <date when="2022">2023</date>
            <availability>
               <licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de">
                  <p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p>
                  <p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p>
                  <p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p>
                  <p>Hinweise:</p>
                  <p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p>
               </licence>
            </availability>
            <idno type="handle"/>
         </publicationStmt>
         <seriesStmt>
            <p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p>
         </seriesStmt>
         <sourceDesc>
            <listWit>
               <witness n="1">
                  <msDesc>
                     <msIdentifier>
                        <country>A</country>
                        <settlement>Wien</settlement>
                        <repository>Wienbibliothek</repository>
                        <idno>H.I.N. 155550</idno>
                     </msIdentifier>
                  </msDesc>
               </witness>
            </listWit>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <profileDesc>
         <langUsage>
            <language ident="de-AT">German</language>
         </langUsage>
      </profileDesc>
      <revisionDesc status="proposed">
         <change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change>
      </revisionDesc>
   </teiHeader>
   <facsimile>
      <graphic url="ckp090"/>
   </facsimile>
   <text>
      <body>
         <div type="writingSession" n="1">
            <seite id="90">
               <lb n="01"/>Wien, 28.7.1923.
      <lb n="02"/>Liebste Clara Katharina, ich hoffe mein Expressbrief vom 26. hat Dich
      <lb n="03"/>in Weimar noch erreicht oder ist Dir nach B.-B. nachgesandt worden.
      <lb n="04"/>Dein Brief vom 24. (wo Du von Bode und Gundolf schreibst) kam gestern.
      <lb n="05"/>Vielen Dank! Ich also meinerseits fahre Donnerstag oder Freitag (oder
      <lb n="06"/>Samstag - hängt von "Sascha" ab) nach Salzburg - und zwar auf eine
      <lb n="07"/>dringende Bitte Stefan Zweigs, der mich mit dem bei ihm wohnenden Ro-
      <lb n="08"/>main Rolland persönlich zusammenbringen möchte. (Ich stand mit R.R.
      <lb n="09"/>während des Kriegs kurze Zeit in Korrespondenz). Diese Gelegenheit
      <lb n="10"/>will ich nicht versäumen. Diese Anwesenheit R.R. in Oesterreich soll
      <lb n="11"/>vorläufig "vertraulich" behandelt werden, weiss nicht warum. Am 5., 6.
      <lb n="12"/>oder 7. fahre ich weiter über Stuttgart, bin aber spätestens 8. in
      <lb n="13"/>B.-B. Ich halte es für wahrscheinlich, dass meine ganze Familie auch
      <lb n="14"/>dort sein wird; incognito in B.-B. anzukommen ist technisch undurch-
      <lb n="15"/>führbar, so sehe ich Dich also jedenfalls erst nachher. Meine Ankunft
      <lb n="16"/>voraussichtlich Abend - also wohl am nächsten Vormittag. Deine Ab-
      <lb n="17"/>reise von B.-B. zu überhetzen liegt wohl kein Grund vor? - Geldknapp-
      <lb n="18"/>heit braucht Dir keine Sorge zu machen; in B.-B., wo ich bei Rheini-
      <lb n="19"/>schen Bank akkreditiert bin, habe ich zur Verfügung so viel ich will
      <lb n="20"/>(und Du natürlich auch).
      <lb n="21"/>Wo ich in Salzburg absteige weiss ich noch nicht; - einen Brief nach
      <lb n="22"/>Wien (express) müsstest Du spätestens Montag absenden, damit er mich
      <lb n="23"/>noch sicher erreicht; - das wird kaum mehr möglich sein.Vorgestern
      <lb n="24"/>Abend war ich mit Dr. Liechtenstern und Frau im Hubertushof, heute sind
      <lb n="25"/>sie per Auto nachden Dolomiten abgereist.
      <lb n="26"/>Im Ganzen verleb ich ziemlich ruhige Tage,bin meist bis zum späten
      <lb n="27"/>Abend zuhaus, - in der nächsten Woche werde ich allerdings viel in der
      <lb n="28"/>Stadt zu besorgen haben. Mit der Arbeit geht es vorwärts - nicht so
      <lb n="29"/>sehr was das Niederschreiben anbelangt; sondern hinsichtlich innerer
      <lb n="30"/>K lärung.
      <lb n="31"/>41</seite>
         </p></div>
      </body>
   </text>
</TEI>
