<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp002" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Einleitende Worte, Mai 1933</title><title type="alternative" when-iso="1933-05-01"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp002"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>einander gefunden hatten und eng umschlungen am Fenster meines Zimmers
      <lb n="02"/>in der Dämmerung eines Winterabends standen: »Arthur Schnitzlers letzte
      <lb n="03"/>Liebe« und später einmal meinte er: »Man könne seiner Liebe zu mir den
      <lb n="04"/>schönen Titel der Tschechow-Novelle ›Im Schatten des Todes‹ geben.«
      <lb n="05"/>Und doch lagen diese Schatten noch tiefer und bedrohlicher über all den
      <lb n="06"/>Jahren und um uns, als wir damals dachten und fühlten.–
      <lb n="07"/>Aus der Korrespondenz meiner Jugendzeit konnte ich lei¬
      <lb n="08"/>der nur meine eigenen Briefe aus den Jahren 1896 und 1897 diesem Werk
      <lb n="09"/>voransetzen, da ich die Briefe Arthur Schnitzlers damals aus Angst vor
      <lb n="10"/>meinen sehr strengen Eltern einer Gesangslehrerin in Aufbewahrung ge¬
      <lb n="11"/>geben hatte, wo sie unbegreiflicher Weise abhanden kamen, während meine
      <lb n="12"/>Mädelbriefe nach Arthur Schnitzlers Tod mit meinen anderen Briefen
      <lb n="13"/>wieder zu mir zurückgelangten.
      <lb n="14"/>Vonmeinen späteren Briefen aber scheide ich eine beträcht¬
      <lb n="15"/>liche Anzahl aus und habe nur jene ausgewählt, die als Antwort nötig sind,
      <lb n="16"/>die nur Gestaltung der Persönlichkeit Arthur Schnitzlers beitragen
      <lb n="17"/>können, zur Enthüllung seines Wesens und seiner letzten Lebensepoche
      <lb n="18"/>von Wichtigkeit sein dürften, oder auch dadurch, dass sie seinen Charakter,
      <lb n="19"/>wenn auch nur indirekt, wiederspiegeln.
      <lb n="20"/>persönlich
      <lb n="21"/>Mich aus eigener Kenntnis oder Erkenntnis zu der
      <lb n="22"/>Einzigartigkeit der Erscheinung, die Arthur Schnitzler war, an dieser
      <lb n="23"/>Stelle zu äussern, hielte ich für unrichtig. Es bleibe dem Leser über-
      <lb n="24"/>lassen zu dem Bildnis, das aus diesen zahllosen Blättern aufsteigen
      <lb n="25"/>wird, nach seiner eigenen Empfindung Stellung zu nehmen.
      <lb n="26"/>KlarakatharinaPollaczek.
      <lb n="27"/>Mai 1933.
      <lb n="28"/>Frieda Pollak.
      <lb n="29"/>Abschriften teils durch mich selbst, teils oder hauptsächlich durch
      <lb n="30"/>Fräulein Frieda Pollak.</seite></div></body></text></TEI>