<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp046" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 26. August 1897</title><title type="alternative" when-iso="1897-08-26"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp046"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Heldin sondern ein ganz modernes Weib, nach den
      <lb n="02"/>allgemeinen Begriffen modern, das eben <hi rend="underline" n="">ihrer</hi> Zeit
      <lb n="03"/>voraus ist. Ihre »Tat« ist die Eitelkeit eine
      <lb n="04"/>verklärende Rolle zu spielen, Sucht nach Unsterblich¬
      <lb n="05"/>keit, ein bischen Hysterie und naive politische
      <lb n="06"/>Anschauung. So seh ich sie eigentlich in keinem
      <lb n="07"/>sympatischen aber doch reizvollen Licht. Was sagst
      <lb n="08"/>Du dazu? – Ich bin sehr in Sorge wegen Hugo, weil
      <lb n="09"/>er in der letzten Zeit soviel mit Andrian beisammen
      <lb n="10"/>war und der nur von sehr schlechtem Einfluss sein
      <lb n="11"/>kann. Sein Zustand ist arg. Er soll furchtbar ner¬
      <lb n="12"/>vös sein, arbeitet nichts und beschäftigt sich tage¬
      <lb n="13"/>lang mit der Erfindung von Namen. Unlängst hat er
      <lb n="14"/>sich den Namen »Hella Silveson« oder so ähnlich
      <lb n="15"/>erdacht und dann den ganzen Tag laut vor sich hinge¬
      <lb n="16"/>sprochen. Ich würde diesen Erzählungen weniger glauben
      <lb n="17"/>wenn ich Andrian nicht unlängst gesehen hätte und
      <lb n="18"/>sein Anblick wirklich traurig ist. Er ist erschreckend
      <lb n="19"/>abgemagert und sieht direkt verstört aus. Und unter
      <lb n="20"/>diesen Eindrücken ist Hugo nach Italien. Wie mir</seite></div></body></text></TEI>