<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp086" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 24. Juli 1923</title><title type="alternative" when-iso="1923-07-24"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp086"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>sechs Wochen.- Du sagst am Schluss Deines Briefes: "Schreib mir immer
      <lb n="02"/>so lieb". Das will ich gerne tun, es liegt mir mehr, warm und herzlich
      <lb n="03"/>zu Dir zu sein als reserviert. Es entspricht mehr meinem ganzen
      <lb n="04"/>Wesen. Aber es muss eine gewisse Gegenseitigkeit vorhanden sein, sonst
      <lb n="05"/>schäme ich mich einfach.
      <lb n="06"/>Ich fühle mich hier sehr wohl. Ich wohne im Goethezimmer! Man hat es
      <lb n="07"/>mir ganz von selbst angewiesen und das macht mich ganz stolz. Es
      <lb n="08"/>haben ja viele tausend Menschen in diesem Raum seither gewohnt und
      <lb n="09"/>doch sage ich mir allabendlich, wenn ich mich in dem schmalen Empire-
      <lb n="10"/>bett ausstracke, dass Goethe in diesem selben geatmet, gedacht,geruht
      <lb n="11"/>hat und wenn ich über die schönen alten Möbel streiche, dann denke
      <lb n="12"/>ich, vielleicht hat irgend eine Stelle vor mir nur seine Hand berührt.
      <lb n="13"/>- Meine Nerven sind übrigens noch immer in keinem einwandfreien
      <lb n="14"/>Zustand. Als ich vorgestern an der Türe von Goethes Sterbezimmer stand,
      <lb n="15"/>stürzten mir plötzlich die Thränen aus den Augen, so dass alle Leute
      <lb n="16"/>mich verwundert ansahen. Dieses Unbeherrschtsein vor Fremden ist
      <lb n="17"/>sonst nicht meine Art.
      <lb n="18"/>Ich weiss übrigens nicht, ob mich alles hier so ergreifen würde, wenn
      <lb n="19"/>ich nicht die Beziehungen zwischen uns wären. Es ist wie ein Zusammen-
      <lb n="20"/>hang in alledem. Wissen wir denn immer ganz genau, wo die Wurzeln un-
      <lb n="21"/>serer Empfindungen stecken?
      <lb n="22"/>Vielleicht hätte ich Dir das alles gar nicht sagen sollen, aber nun
      <lb n="23"/>steht es einmal da und ich nehme nichts zurück.
      <lb n="24"/>Wenn Du mir express schreibst, erreicht mich Deine Antwort noch vor
      <lb n="25"/>meiner Abreise. In Baden-Baden bleibe ich höchstens 10 Tage, denn es
      <lb n="26"/>ist mir dort zu teuer.600.000 Mark im Tag - und wähle dann einen bil-
      <lb n="27"/>ligeren Ort, hoffentlich Feldberg. Ausser Nachrichten von Dir stossen
      <lb n="28"/>alle Pläne um. Ich sende Dir ein kleines Epgeublatt, das ich bei Goethes
      <lb n="29"/>G
      <lb n="30"/>artenhaus für Dich und mit lieben Gedanken an Dich pflückte und
      <lb n="31"/>küsse Dich. Deine Clara Katharina.
      <lb n="32"/>Es bedrökt mich sehr, dass Du Dich mit so grauslichen Dingen und Men-
      <lb n="33"/>schen herumschlagen mu st. das muss anders werden.
      <lb n="34"/>36</seite></div></body></text></TEI>