<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp088" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 26. Juli 1923</title><title type="alternative" when-iso="1923-07-26"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp088"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Wien, 26.7.1923.
      <lb n="02"/>Liebste Clara Katharina - vielen Dank für das Epheublatt und den
      <lb n="03"/>schönen Brief aus Weimar. Hoffentlich erreicht Dich dieser noch dort.
      <lb n="04"/>Deiner Thränen vor Goethes Sterbezimmer musst Du Dich nicht schämen -
      <lb n="05"/>mir ist es geradeso ergangen. 17 Jahre sind es her, dass ich dort war;
      <lb n="06"/>ferne und doch so nahe Tage. Du hast hoffentlich nicht versäumt Ilmenau
      <lb n="07"/>und den Gickel (oder Gockel) Hahn anzusehn (Warte nur - balde)? -
      <lb n="08"/>In den letzten Tagen hatte ich interessante Unterredungen mit Korff und
      <lb n="09"/>mit Paulsen - dies sind nur Schlagworte, Details mündlich. Gestern war
      <lb n="10"/>ich mit F.S. zusammen. Ich bekomme eben eine sehr dringende Einladung
      <lb n="11"/>nach Salzburg, wo ich bei Stefan Zweig mit Romain Rolland zusammentref¬
      <lb n="12"/>fen soll: - ich bin noch nicht entschlossen; es würde im übrigen meine
      <lb n="13"/>weiteren Pläne nicht berühren; ich hielte mich eben einen Tag auf der
      <lb n="14"/>Hinreise nach Baden-Baden in Salzburg auf. Am 7. spätestens möchte
      <lb n="15"/>ich dort sein. Nicht ganz unmöglich aber ist es, dass meine Familie in die¬
      <lb n="16"/>ser Zeit nicht in Baden-Baden, sondern etwa auf der Bühlerhöhe sich
      <lb n="17"/>aufhält, in welchem Falle ich oben wohnen würde. Wie lange bleibst Du
      <lb n="18"/>in Baden-Baden? Du erwartest dort (nehme ich schüchtern an) mein Kommen
      <lb n="19"/>ab? Ich werde Dich rechtzeitig verständigen und wir werden uns für al¬
      <lb n="20"/>le Fälle (fürs Erste) nicht allzuweit von Deinem Waldparksanatorium
      <lb n="21"/>treffen. Ueber den Feldberg hoff ich noch hieher Auskünfte zu bekommen,
      <lb n="22"/>was Preise etc. anbelangt. Realisiert sich Feldberg nicht, so bleibt
      <lb n="23"/>Friedrichshafen am wahrscheinlichaten, von wo der Weg in die Schweiz
      <lb n="24"/>gegeben ist. Engadin ist von da aus am bequemsten zu erreichen. Näheres
      <lb n="25"/>Programm lässt sich heute kaum machen; - ich denke alles, sowohl das Al¬
      <lb n="26"/>leinsein, wie das Zusammensein in die greifbarste Nähe - all das wird
      <lb n="27"/>sich nun, da Du mein Wesen mit nachsichtigem Verständnis zu erfassen
      <lb n="28"/>beginnst, von selbst ergeben. Ich danke Dir sehr! -
      <lb n="29"/>Mit meiner Arbeit geht es besser vorwärts als seit langem. Die Zustän¬
      <lb n="30"/>de in Deutschland bedrücken mich aus allgemeinen und aus besonderen
      <lb n="31"/>Gründen sehr. Das Geschäftliche steht wie es gestanden ist; - nur das</seite></div></body></text></TEI>