<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp052" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp052"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Während meiner fast zehnjährigen Ehe habe ich A. S. nur einmal flüchtig
      <lb n="02"/>begegnet. Ich lebte ja in einer der Literatur völlig abgewandten At¬
      <lb n="03"/>mosphäre, auch hatte mein Mann eine seltsame Eifersucht auf A.S., die
      <lb n="04"/>durch nichts zu begründen war, die sich aber in gewissen, halbironischen
      <lb n="05"/>Bemerkungen über diese verflossene Freundschaft äusserte. Ich schrieb
      <lb n="06"/>(aber immer im Geheimen) doch ab und zu Gedichte, kleine Skizzen und
      <lb n="07"/>einmal sogar ein grosses Stück in Versen, das ich »Sehnsucht« nannte. Nur
      <lb n="08"/>ein paar Gedichte, deren sich ein Freund meines Mannes, Karl Fürst, annahm,
      <lb n="09"/>erschienen unter dem Pseudonym Cl. Béol in verschiedenen Tageszeitungen.
      <lb n="10"/>Im Jahre 1905 traf ich A.S. flüchtig auf dem Semmering.
      <lb n="11"/>Ich war dort nach einem Aufenthalt am Lido mit meinen beiden Buben,
      <lb n="12"/>Nurse und Kammerjungfer im Südbahnhotel angekommen und zu
      <lb n="13"/>jener Zeit eine ganz mondäne Frau, die sich durch Flirts über den Zusam¬
      <lb n="14"/>menbruch ihrer Ehe zu trösten suchte. Ich war schrecklich versnobt,
      <lb n="15"/>ganz auf Eleganz eingestellt und die jungen Leute, die mir den Hof mach¬
      <lb n="16"/>ten, war durchwegs Beamte des Auswärtigen Amtes oder in Bezirkshaupt¬
      <lb n="17"/>mannschaften. Baron Rudi Prandau war meine platonische Liebe.
      <lb n="18"/>Als ich einmal durch den Cafésalon des Südbahnhotels ging,
      <lb n="19"/>erhob sich A.S. von einem Tisch, wo er mit einer Anzahl sehr prononziert
      <lb n="20"/>jüdisch aussehenden Frauen gesessen hatte, und begrüsste mich.
      <lb n="21"/>Wir waren Beide etwas verlegen. Ich hatte Angst mit seinen Damen bekannt
      <lb n="22"/>gemacht zu werden, ahnte, dass sich seine Frau unter ihnen befand, und
      <lb n="23"/>hatte es eilig fort zu kommen. A. S. sagte später einmal meiner Schwes¬
      <lb n="24"/>ter von dieser Begegnung, dass ich sehr fremd und sehr elegant gewesen
      <lb n="25"/>sei. Er hatte mir gar nicht gefallen. Er schien mir zu dick, zu rosig
      <lb n="26"/>und ich war damals seinem Werk zu sehr entrückt, als dass er mir als Dich¬
      <lb n="27"/>ter etwas gesagt hätte.
      <lb n="28"/>Erst nach vielen Jahren – ich war längst Witwe – begegnete
      <lb n="29"/>ich ihm einmal mit seiner Gattin in der Stadt u.zw. vor dem Spielwaren¬
      <lb n="30"/>geschäft Kober am Graben. A. machte mich mit seiner Frau bekannt und ich</seite></div></body></text></TEI>