<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp095" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 30. Juli 1923</title><title type="alternative" when-iso="1923-07-30"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp095"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Samstag ist so ein unangenehmer Reisetag. Und dann könntest Du Samstag
      <lb n="02"/>in Salzburg sein, Sonntag Früh fortfahren und eigentlich Sonnntag Abend
      <lb n="03"/>in Baden-Baden eintreffen. Von Freitag Nachmittag bis Samstag spät
      <lb n="04"/>Abend Romain Rolland ist doch genug.– Ich sage Dir übrigens ganz leise,
      <lb n="05"/>dass ich nichts von ihm gelesen habe. Bitte verachte mich nicht zu
      <lb n="06"/>sehr.
      <lb n="07"/>Dagegen habe ich jetzt mit »einiger« Abneigung Ulrike Woytich von
      <lb n="08"/>Wassermann gelesen. Meine bisherigen Impressionen wurden nur verstärkt.
      <lb n="09"/>Alle seine Bücher sind unsauber, seine Menschen alle Hochstapler und
      <lb n="10"/>man fühlt, dass er selbst auch aus irgend solchen Tiefen kommt. Reichtum
      <lb n="11"/>und Luxembourg blenden ihn selbst, nicht nur die Figuren, die er schafft.
      <lb n="12"/>Dass es mit Deiner Arbeit gut geht, freut mich mehr als ich sagen kann.
      <lb n="13"/>Ich kann überhaupt heute nicht so viel sagen, als ich möcht – – –
      <lb n="14"/>Irgendetwas in Deinen letzten Zeilen – oder richtiger, – was nicht
      <lb n="15"/>in ihnen stand, schnürt mir ein bischen die Kehle zu. Du weisst ja, wie
      <lb n="16"/>ich bin und wenn Du es auch noch nicht ganz genau weisst. Gott sei Dank!
      <lb n="17"/>Und wenn ich nicht rechtzeitig Deine Salzburger Adresse weiss, dann
      <lb n="18"/>sind es wohl die letzten Nachrichten von mir, ehe wir uns wiedersehen. Möge
      <lb n="19"/>es ein gutes frohes Wiedersehen werden. Alles Liebe auf die Fahrt.
      <lb n="20"/>Von Herzen Deine
      <lb n="21"/>Clara Katharina.</seite></div></body></text></TEI>