<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp077" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 20. Juli 1923</title><title type="alternative" when-iso="1923-07-20"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp077"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Berlin, Hotel Bristol, 20.7.1923.
      <lb n="02"/>Mein Freund, wie ich Dir gestern telegraphierte, fahre ich nach Weimar,
      <lb n="03"/>wo ich heute gegen Abend einzutreffen hoffe.
      <lb n="04"/>Wie das kam?
      <lb n="05"/>Wir wollten eben das Hotel verlassen, um über München an den Boden¬
      <lb n="06"/>see zu fahren, als Freunde von Harry auftauchten und er mich glatt
      <lb n="07"/>im Stich liess, um mit ihnen nach Binz zu gehen, (Leute, mit denen ich
      <lb n="08"/>nicht verkehre). Er frug natürlich, ob ich es ihm erlaube, aber konnte
      <lb n="09"/>ich denn "Nein" sagen? Ein weiteres Zusammenreisen wäre auf ein
      <lb n="10"/>Nein hin, bei dem Wesen dieses Buben ganz undenkbar gewesen.
      <lb n="11"/>Er nahm das Ja an, obwohl er genau sehen konnte, wie erregt ich war.
      <lb n="12"/>Wenn ich denke, dass ich diese ganze Reise doch nur seinetwegen an-
      <lb n="13"/>getreten habe und wie gern ich noch in Wien geblieben wäre. - So ent-
      <lb n="14"/>schloss ich mich rasch über Berlin nach Weimar zu gehen und dort bis
      <lb n="15"/>26. zu bleiben und Deine Entschlüsse oder Wünsche zu erwarten. Ich
      <lb n="16"/>wollte schon heute Früh nach Weimar weiterfahren, aber ich kam derart
      <lb n="17"/>erschöpft gestern Nachmittag zu Direktor Feilchenfeld ins Bureau, dass
      <lb n="18"/>ich dort zusammenklappte, das hei ist, ich hatte eine kleine Ohnmacht.
      <lb n="19"/>Direktor Feilchenfeld war riesig gut zu mir, rief einen Arzt, man gab
      <lb n="20"/>mir schwarzen Kaffee und rieb mich mit Kölnerwasser und als ich ein
      <lb n="21"/>wenig erholt war, fuhr ich mit einer empfehlenden Karte von ihm ins
      <lb n="22"/>Hotel Bristol, wo ich ein herrliches Zimmer bekam und sehr gut aufge-
      <lb n="23"/>hoben bin. Ich lag schon um 9 Uhr im Bett und habe bis 5 Uhr geschla-
      <lb n="24"/>fen. Um 2 Uhr will ich weiterreisen und hoffe mich in W. etwas zu er-
      <lb n="25"/>holen. Du musst denken, ich bin eigentlich seit Samstag, seit meiner Ab-
      <lb n="26"/>reise noch nicht zur Ruh gekommen, Aerger, Aufregung, Strapazen und die
      <lb n="27"/>unleidlichen Zustände in Deutschland. Ein kleines Beispiel. Man bekommt
      <lb n="28"/>nur 10.000 Mark, keine grösseren Noten in der Bank. Behebt man also ein
      <lb n="29"/>her
      <lb n="30"/>um
      <lb n="31"/>paar Millionen, so schleppt man <hi rend="underline" n="">Berge</hi> von Papier mit sich herum, die</seite></div></body></text></TEI>