<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp037" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 30. Juli 1897</title><title type="alternative" when-iso="1897-07-30"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp037"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Fremdes, Gewaltiges rüttelt einen auf. Ich war ein paar¬
      <lb n="02"/>mal unten mir's anschauen, auch jetzt noch, am Abend.
      <lb n="03"/>Viele Geschäftsleute räumen aus, die elektrische Stras-
      <lb n="04"/>senbeleuchtung ist zerstört, in vielen Häusern das
      <lb n="05"/>Wasser und auf den hohen schmutzigbraunen Wogen wer¬
      <lb n="06"/>den zahllose mächtige Bäume, Holztrümmer, Teile von
      <lb n="07"/>Häusern daher getrieben. Früher sah ich eine ganze
      <lb n="08"/>hölzerne Treppe herunterschwimmen.
      <lb n="09"/>Da schreibe ich Dir nun Alles mögliche, was Du
      <lb n="10"/>wohl viel ausführlicher wenn auch weniger wahrheits¬
      <lb n="11"/>getreu in den Zeitungen lesen wirst, aber wenn man
      <lb n="12"/>den ganzen Tag unter so einem Eindruck gelebt hat,
      <lb n="13"/>so kann man nicht rasch aus dem heraus und zu anderm
      <lb n="14"/>übergehen. Dafür wird mein Brief sehr lang. Bitte
      <lb n="15"/>erschrick nicht darüber. Hättest Du mir zuerst ge¬
      <lb n="16"/>schrieben, so hätte ich mich vielleicht nach Deinem
      <lb n="17"/>Format gerichtet, hast Du mir Hallstatt verziehen.
      <lb n="18"/>Es hat mir wirklich so leid getan, dass es so aus¬
      <lb n="19"/>gefallen ist. Aber ich hab eigentlich mehr dabei ver¬
      <lb n="20"/>loren als Du, denn ich hätte Dir noch so eine Men¬</seite></div></body></text></TEI>