<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp038" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und ich«</title><title level="a">CKP an AS Brief, 30. Juli 1897</title><title type="alternative" when-iso="1897-07-30"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="38">
            <lb n="01"/>30.VII. 97.
      <lb n="02"/>ge zu sagen, Dich zu fragen gehabt, was man so direkt
      <lb n="03"/>nicht kann, nur verschwommen in einem grossen Gespräch
      <lb n="04"/>und u hast mir ja nie was zu erzählen. Unsere Freund-
      <lb n="05"/>schaft ist eigentlich ganz komisch. Ich hab Vertrauen
      <lb n="06"/>zu Dir, Du kein's zu mir. Ich weiss nichts von Dir, von
      <lb n="07"/>Deinem Leben und Du weisst Alles von mir. Ich weiss xxx
      <lb n="08"/>nicht mal ob Du jetzt jemand liebst, ob Du glücklich
      <lb n="09"/>bist. Das ist doch nicht recht. Du müsstest doch auch
      <lb n="10"/>ein bissel von Dir reden, nicht immer mich reden lasse n.
      <lb n="11"/>Dann kommt mir in einem trüben Moment, wo man sich gerin
      <lb n="12"/>Alles unschön zersetzt der Gedanke, dass Du in mir
      <lb n="13"/>nur etwas Kleines, Hilfloses siebst, dem man gern ein
      <lb n="14"/>bischen helfen möchte, um aus der Patsche zu kommen.
      <lb n="15"/>Und das dürft mich ja nicht mal wundern, denn in die-
      <lb n="16"/>sen nervösen Zusammenkünften wo man ängstlich und
      <lb n="17"/>zerstreut nur hie und da einige Sätze hinwerfen kann
      <lb n="18"/>gibt man sich ja unwillkürlich ungeschickter, schwä-
      <lb n="19"/>cher als man ist. Vielleicht werden wir doch einmal
      <lb n="20"/>so plauschen können dass ich mich geben kann wie ich
      <lb n="21"/>wirklich bin.
      <lb n="22"/>4/22</seite></div></body></text></TEI>