<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp074" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 18. Juli 1923</title><title type="alternative" when-iso="1923-07-18"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp074"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><page>
      <lb n="01"/>Häringsdorf 18.7.1923.
      <lb n="02"/>Kurhaus Atlantic.
      <lb n="03"/>Mein Freund.
      <lb n="04"/>Wir haben es hier mit dem Aufenthalt sehr schlecht getroffen und
      <lb n="05"/>ich weiss nicht, was werden wird.
      <lb n="06"/>Wir sind gestern Nachmittag hier eingetroffen und fanden zwei schäbige
      <lb n="07"/>Zimmer vor, das eine noch nicht einmal eingerichtet. Bett und ein
      <lb n="08"/>dürftiger Waschtisch wurden erst aufgestellt. Und dafür rech¬
      <lb n="09"/>net man 600.000 Mark im Tag. Also undurchführbar. Der Luxus des Hotels
      <lb n="10"/>besteht in einer ordinär grellen Halle, einer Aufmachung wie in einem
      <lb n="11"/>Varietée letzter Klasse, fortwährend spielenden Jazzbands und einem
      <lb n="12"/>furchtbaren Schieberpublikum, gemischt mit eindeutiger Weiblichkeit. Der
      <lb n="13"/>Besitzer ein schwerer Jud macht den denkbar schlechtesten Eindruck, so
      <lb n="14"/>dass man mit ihm gar nicht reden kann. Es wäre natürlich das einzig
      <lb n="15"/>Vernünftige gleich hier fort und an den Bodensee zu fahren, von dort
      <lb n="16"/>eventuell in den Schwarzwald. Aber mein Sohn Harry und Vernunft sind
      <lb n="17"/>leider zweierlei.–
      <lb n="18"/>So bin ich nach einer schlaflosen Nacht und ganz erschöpft stunden-
      <lb n="19"/>lang mit ihm herumgerannt, war auch in »Bansin«, einem kleinen, sehr lie¬
      <lb n="20"/>ben Seebad gleich neben Häringsdorf, aber es ist hier nirgends etwas
      <lb n="21"/>frei. Einige Portiers, denen ich »Erkenntlichkeit« in Aussicht stell¬
      <lb n="22"/>te, machten vage Versprechungen. Sollte ich bis morgen Mittags nichts
      <lb n="23"/>gefunden haben, so würde ich mit Harry bis Mittwoch, also cca eine
      <lb n="24"/>Woche hier bleiben, da er sich nun mal auf das Meer kapriziert und
      <lb n="25"/>dann doch mit ihm direkt nach Constanz. Sobald ich irgend eine Adress¬
      <lb n="26"/>änderung weiss telegraphiere ich Dir und dann schreibe mir express
      <lb n="27"/>dahin. Briefe kommen erst am fünften Tag an und ich sehne mich schon
      <lb n="28"/>nach einem Brief von Dir. Ich fühle mich so schrecklich einsam. Die¬
      <lb n="29"/>ser Bub ist mir so fremd, sein Wesen hat etwas so unnatürlich Geschraubtes,
      <lb n="30"/>ich fühle mich nie ein bischen gemütlich wie mit Carly.</page></div></body></text></TEI>