<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp077" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp077"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Wien, (nach Heringsdorf)
      <lb n="02"/>18.7.1923.
      <lb n="03"/>Liebste Clara Katharina, der Kartenbrief aus dem Coupé, sowie die Karte
      <lb n="04"/>aus Berlin habe ich erhalten – danke schön. Den heissen Sonn¬
      <lb n="05"/>tag habe ich bis abends daheim ruhend und arbeitend verbracht, gemacht¬
      <lb n="06"/>mahlt in grösserer Gesellschaft (Beer-Hofmann, Menczels u.A.) bei
      <lb n="07"/>Kratzer. Montag diktiert, gearbeitet – Abend nach dem Nachtmahl bei
      <lb n="08"/>Schmutzers. Am Nachmittag eine längere Besprechung wegen des Medardus-¬
      <lb n="09"/>Films, der mir Samstag vorgeführt wurde. Wünsche auch einige Neuaufnah¬
      <lb n="10"/>men, da manche ganz verhaut. Die Affichen habe ich fast ohne Ausnahme
      <lb n="11"/>ändern müssen, sie waren weder deutsch noch irgendwie verständlich, ins¬
      <lb n="12"/>besondere Napoleon äusserte Unmöglichkeiten – wie sich der kleine
      <lb n="13"/>Moritz – und dazu einer aus Budapest die Weltgeschichte vorstellt!
      <lb n="14"/>Gestern Vormittag eine längere Konferenz mit dem Verleger Weinberger: 
      <lb n="15"/>ich erfahre neulich aus der Zeitung, dass der Casanova in Amerika be¬
      <lb n="16"/>reits gedreht wird – und will, wenn's irgend geht, diesen neuen Millio¬
      <lb n="17"/>nendiebstahl an mir zu hintertreiben versuchen. Heute arbeite ich schon
      <lb n="18"/>seit Früh Morgens.– Die Ruhe im Hause (auch Wuki
      <lb n="19"/>ist fort) empfinde ich ganz wohltätig. Du und die Hofrätin – Ihr habt
      <lb n="20"/>hoffentlich nicht gar zu übel über mich geredet? Ich küsse Deine hoch¬
      <lb n="21"/>mütigen, aber keineswegs mörderischen Finger. Alles Herzliche und Gute.
      <lb n="22"/>Dein
      <lb n="23"/>A.</seite></div></body></text></TEI>