<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp058" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und ich«</title><title level="a">CKP Kommentar, 1933</title><title type="alternative" when-iso="1933"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="58">
      Sch früh
      gehabt hatte
      g ab ihm zu verstehen, dass ich eine Beziehung in München habe und sagte
      e den alten Jahren of
      nur lächelnd: "ich bin einige Male in Jahre in dieser Stadt". Ich frug
      Vereitung aber, dass diese Bejahrung längst zu überle war. Zinsen
      ihn natürlich auch, wie er sich in seiner Ehe fühle und er meinte, sie sei
      nicht besser und nicht schlechter, wie alle Ehen nach so und so vielen
      Jahren. Ich hatte aber schon damals den Eindruck, dass hier nicht alles
      stimmte. - Da ich mit meiner Schwägerin verabredet war, so musste ich
      nalb I seter
      ihm nach einer Stunde etwa Adieu sagen, um den Zug zu erreichen.
      Im darauffolgenden Winter kam das Ehepaar einmal unangesagt
      mir meinen Besuch erwidern. Da ich aber mit einer Angina zu Bett lag,
      konnte ich sie nicht empfangen. Hie und da schrieb ich eine Ansichtskarte
      aus München oder von irgend einem andern Ort an A.S. und bekam auch
      von inn manchesmal einen Gruss von irgend einer Reise.
      Erst im Jahre 1919 traf ich ihn wieder in Ischl in der Nähe
      des Kaisergartens, als er eben von einem Mittagessen bei der Gräfin Wyden-
      bruck kam. Es war ein Regentag, er trug ein langes grünes Cape, und wir
      sagten uns gegenseitig ein paar freundliche Worte und als er mich frug,
      ob er mich vielleicht irgendwo treffen könnte, besprachen wir uns am Nach-
      mittag beim Zauner zu sehen. Ich erfuhr später einmal, von ihm, dass er
      tatsächlich dort gewesen sei, mich aber in dem furchtbaren Gedränge nicht
      entdeckte und angeekelt von der Menschenmenge davongelaufen sei.
      In diesem selben Sommer war ich mit meinem Sohn Karl in Mün-
      chen und auf der Rückfahrt stiegen zufällig Olga S. und ihr Sohn Heini
      in Salzburg in unser Coupé und hatten ihre Platzkarten genau uns gegen-
      über. So waren wir durch mehrere Stunden gezwungen miteinander zu sprechen.
      Sie war namenlos grossartig und affektiert, sagte, sie sei allein in Gas-
      tein gewesen und sie brauche solche Eheferien. Beim Aussteigen bespra-
      chen wir sehr höflich uns wieder zu besuchen, haben es aber beide nicht
      mehr getan.
      im Jahre 1920 wurde es in Wien bekannt, dass O. ihren
      Gatten wegen des Kapellmeister Gross verlassen hatte.</seite></div></body></text></TEI>