<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp078" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 20. Juli 1923</title><title type="alternative" when-iso="1923-07-20"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp078"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>(20.7.23).
      <lb n="02"/>einen schrecklich enervi
      <lb n="03"/>Direktor F. riet mir dringend nach Oesterreich zurückzufahren, da ein
      <lb n="04"/>Herumreisen für eine Dame allein ganz unmöglich ist, wie die Ver-
      <lb n="05"/>hältnisse jetzt liegen. Es kommt nun Folgendes in Betracht:
      <lb n="06"/>Ich könnte nach Bade-Baden gehen, wenn ich Sanatorium Dr.Heinzheimer, wo
      <lb n="07"/>ich gut aufgehoben wäre, Platz finde und die Preise erschwinglich sind.
      <lb n="08"/>Ich schrieb gestern für alle Fälle dahin. Ich könnte Dich dann dort
      <lb n="09"/>oder in der Nähe treffen und Zeitweise mit Dir zusammen, zeitweise in
      <lb n="10"/>erreichbarer Nähe sein. Oder: Ich fahre am 27. oder 28. nach Wien und
      <lb n="11"/>gehe auf den Cohenzl und wir verprechen dann mündlich alles Weitere,
      <lb n="12"/>eventuell einen Aufenhalt in der Schweiz. Sollte Dir die Dobenzl-Idee
      <lb n="13"/>gefallen, dann müsstest Du so lieb sein und mir dort ein gutes Zimmer
      <lb n="14"/>sichern. Sei nicht böse, wenn ich Dich damit bemühe, aber von meinen
      <lb n="15"/>Leuten ist niemand in Wien, meine Wohnung geschlossen und für Dich ist
      <lb n="16"/>es ein Spaziergang. Wenn Du ein Zimmer für mich bestellst, dann bitte
      <lb n="17"/>telegraphiere es mir, ansonsten erwarte ich Deinen Brief - Deine Wünsche
      <lb n="18"/>Keinesfalls bleibe ich, wenn nicht in abschbarer Zeit ein zeitweises
      <lb n="19"/>Zusammensein mit Dir möglich allein im Ausland. Da ja aber Deine und
      <lb n="20"/>meine Wünsche sich in dieser Richtung treffen dürften, so sehe
      <lb n="21"/>ich Deiner Antwort mit einiger Zuversicht entgegen.
      <lb n="22"/>Denk Dir ich habe von Dir und Carly noch keine Zeile bekommen und das
      <lb n="23"/>verstärkt mein Verlassensein-Gefühl. Nur ein paar Bankbriefe kamen
      <lb n="24"/>am 5.Tag an. Ich habe dem Portier in Häringsdorf einen sehr warmen
      <lb n="25"/>na en gesandte
      <lb n="26"/>"Händedruck" gegeben und so hoffe ich Montag vielleicht Nachricht zu
      <lb n="27"/>haben.
      <lb n="28"/>Der Brief ist grauenhaft geschrieben, aber ich fühle mich doch noch
      <lb n="29"/>nicht ganz wohl, habe immer Herzklopfen und meine Hand zittert ein wenig.
      <lb n="30"/>Ich hoffe, Du verstehst meine Verfassung - Traurigkeit über den dummen
      <lb n="31"/>Buben, den ich doch so gern hab, Müdigkeit, Nervosität und - warum
      <lb n="32"/>29</seite></div></body></text></TEI>