<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp073" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: Arthur Schnitzler und ich</title><title level="a">Seite 73</title><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt><idno type="ckp">ckp073</idno></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="73">
      Im Zug nach Häringsdorf,17.7.1923.
      Mein Freund. Ich bin froh von Berlin fort zu sein, obwohl ich mich
      gar nicht auf Häringsdorf freue, höchstens auf das Meer, das ich sehr
      liebe. Die zwei Tage in Berlin waren schrecklich ermüdend, die Stadt
      ist mir sehr unsympathisch.
      Gestern Vormittag war ich bei Direktor Feilchenfeld, habe auch einen
      Gruss von Dir bestellt, obwohl Du mir keinen aufgetragen hattest. Er
      scheint sehr entzückt von Dir, was mich eher sympathisch
      berührte - - Er hat fabelhaft für mich gewirtschaftet, wenigstens
      bisher. Trotzdem habe ich mir in B. nur einen Hut gekauft, denn die
      Preise sind irrsinnig. Ein Kleid 7 bis 17 Millionen und lange nicht
      so schön wie in Wien. Ueberhaupt Wien! Wir sollten nie über Wien
      schimpfen und froh sein, dass wir dorthin gehören.
      Eine Fleischspeise kostet X 75-80.000 Mark und ist lange nicht so
      gut wie bei „Gruss“ oder beim „Auge Gottes“ der beim "Schutzengel“ -
      Ich hoffe sehr morgen Nachricht von Dir zu haben, idann kriegst Du
      gleich einen langen Brief.
      Das Schreiben hier ist sehr mühsam, der Zug wackelt sehr und ein Kind
      hat "Schluckerchen", - wir sagen Schnackerl in Wien und ich finde das
      G anze berlinerisch degoutant, es geht mir direkt auf die Nerven.- Ich
      denke Deiner mit "einiger Herzlichkeit" (Schnitzleri che Ausdrucksweise)
      und küsse Dich.
      Deine
      Clara Katharina.
      - - - -
      Die Gegend, durch die wir fahren, ist reizlos- ich habe sonst Flach-
      land gerne, aber dieses strömt Langeweile aus. Grüss mir den Sommer-
      h aidenweg.
      24</seite></div></body></text></TEI>