<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp062" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 8.–14. Mai 1923</title><title type="alternative" when-iso="1923-05-08"/><title type="alternative" when-iso="1923-05-10"/><title type="alternative" when-iso="1923-05-11"/><title type="alternative" when-iso="1923-05-14"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp062"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1">
      <lb n="01"/>Berlin, 8.5.1923.
      <lb n="02"/>Seien Sie herzlichst gegrüsst von der ersten Station meiner Reise.–
      <lb n="03"/>Meinen Berliner Aufenthalt kürze ich ab und fahre schon morgen Früh
      <lb n="04"/>nach K. weiter. Ich freue mich Ihren Nachrichten entgegen, die ich in
      <lb n="05"/>Terminus zu finden hoffe. Auf Wiedersehen Ihr A.S.
      <lb n="06"/>- - - - - -
      <lb n="07"/>Stockholm, 10.5.1923.
      <lb n="08"/>Von einem schönen Ausflug Pfingstsonntag an der Küste, meine liebe
      <lb n="09"/>Frau Clara Katharina, schicke ich Ihnen viele sehr herzliche Grüsse.
      <lb n="10"/>Es ist eine zauberhafte Stadt. Heute wieder aufs Land. Morgen »Liebe¬
      <lb n="11"/>lei« am königlichen Theater. Mittwoch Abend nach Berlin, wo ich Don¬
      <lb n="12"/>nerstag Abend eintreffe. Anfang nächster Woche hoffe ich zuhaus zu
      <lb n="13"/>sein. Alles Gute und Schöne. Ihr A.S.
      <lb n="14"/>- - - - - -
      <lb n="15"/>Gilleleje,11.5.1923.
      <lb n="16"/>Gestern Abend, liebe Frau Clara Katharina, in Kopenhagen angekommen –
      <lb n="17"/>und gleich heute Morgens hieher, wo es ungleich schöner ist, als ich
      <lb n="18"/>es in der Erinnerung hatte. Nach einem köstlichen einsamen Spazier¬
      <lb n="19"/>gang zwischen Meer und Wald, im Badehotel als einziger Gast, grüss ich
      <lb n="20"/>Sie viele Mal. Die nächsten Tage werden anstrengend sein. Donnerstag
      <lb n="21"/>will ich nach Berlin fahren. Darf ich mir dort eine Nachricht erhof¬
      <lb n="22"/>fen u. zw. pr. Adr. Dr. Michaelis, Berlin-Dahlem, Hohenzollerndamm 96.
      <lb n="23"/>– Hier kauft ich diese Karte.
      <lb n="24"/>- - - - - -
      <lb n="25"/>Kopenhagen, 14.5.1923.
      <lb n="26"/>Herzliche Grüsse. Eben sitz ich da gestiefelt und gespront für die
      <lb n="27"/>zweite Vorlesung. Schönsten Dank für die drei Karten.– Wie gerührt bin
      <lb n="28"/>erst ich ! – Leise Möglichkeit, dass ich nach Stockholm fahre (drin¬
      <lb n="29"/>gende Einladung), entscheidet sich morgen. Das Wetter so unfreundlich,
      <lb n="30"/>dass ich kaum eine andere Landschaft zu schicken vermag als diese.
      <lb n="31"/>Denken Sie meiner in Huld. Ihr A.S.</div></body></text></TEI>