<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp084" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 23. Juli 1923</title><title type="alternative" when-iso="1923-07-23"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp084"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite><pb facs=""/>
      <lb n="01"/>Weimar, Hotel Erbprinz, 23.7.1923.
      <lb n="02"/>Mein Freund.
      <lb n="03"/>Eben Montag Früh kommt Dein lieber Expressbrief vom
      <lb n="04"/>21., das <hi rend="underline" n="">erste</hi> Lebenszeichen seit meiner Abreise und wenige Minuten
      <lb n="05"/>später Deine Zeilen vom 18., die mir mit der übrigen Post von Härings¬
      <lb n="06"/>dorf nachgeschickt wurden.
      <lb n="07"/>Ich entnehme Deinen Mitteilungen, dass Du jedenfalls zwischen dem 6.
      <lb n="08"/>und 7. August nach Deutschland kommst und somit hat meine Reise nach
      <lb n="09"/>Oesterreich im Zusammenhang mit Dir keinen Sinn. Ich hätte es nur dann
      <lb n="10"/>in Betracht gezogen, wenn Du länger in Wien geblieben und direkt in die
      <lb n="11"/>Schweiz gewollt hättest. So aber ist es am besten, ich bleibe bis 28.
      <lb n="12"/>Früh hier, fahre nach Baden-Baden und bleibe 8-10 Tage im Waldpark¬
      <lb n="13"/>sanatorium Heinzheimers. Vielleicht können wir uns dort oder in der
      <lb n="14"/>Umgebung eine Stunde sprechen, ehe Du Deinen Sohn triffst. So lange Du
      <lb n="15"/>mit ihm bist werde ich jedesfalls ganz ferne bleiben und mir genügt
      <lb n="16"/>das Bewusstsein, dass Du in der Nähe sein wirst und irgendwie rasch te¬
      <lb n="17"/>lefonisch oder brieflich erreichbar. Die Idee mit Felberg im Schwarz¬
      <lb n="18"/>wald lockt mich <hi rend="underline" n="">sehr</hi> und ich will mich nachher gleich im Reisebureau
      <lb n="19"/>erkundigen, ob ich besser von hier oder Baden-Baden hin gelange, um es
      <lb n="20"/>mir anzusehen. Ich muss jedenfalls nach Baden-Baden, da ich mir von
      <lb n="21"/>dort aus die Ausreisebewilligung der Czechoslowakei (ich bin ja Cze¬
      <lb n="22"/>chin), in die Schweiz und die Einreisebewilligung in die Schweiz ver¬
      <lb n="23"/>schaffen muss und Geld hin dirigieren werde, das mich hier nicht mehr
      <lb n="24"/>erreicht. Von Baden-Baden aus möchte ich dann nach Feldberg oder an
      <lb n="25"/>den Bodensee und Dich da oder dort erwarten, wenn Du Deinen Sohn ver¬
      <lb n="26"/>lässt und dann - möchte ich zeitweise mit Dir zusammen -zeitweise
      <lb n="27"/>in <hi rend="underline" n="">greifbarer</hi> Nähe sein.
      <lb n="28"/>Ich habe nirgends so gut wie hier verstanden, dass Du viel allein sein
      <lb n="29"/>musst. Mir ist hier überhaupt vieles klar geworden. Hauptsache ist, dass
      <lb n="30"/>ich wissen und fühlen muss, ob mein Vorhandensein in Deinem Sommerplan
      <lb n="31"/>Dir Wunsch und Bedürfnis ist, wenn nicht – dann verschwinde ich für</seite></div></body></text></TEI>