<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp095" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 30. Juli 1923</title><title type="alternative" when-iso="1923-07-30"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp095"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite><pb facs=""/>
      <lb n="01"/>Wien, 30.7.1923.
      <lb n="02"/>(nach Baden-Baden).
      <lb n="03"/>Liebe, Schöne; am Freitag Abend fahre ich nach Salzburg und wäre sehr
      <lb n="04"/>froh dort im Oesterreichischen Hof spätestens Freitag (also express,-
      <lb n="05"/>aber nicht rekommandiert, resp. Montag Früh) eine, wenn auch noch so
      <lb n="06"/>kurze Nachricht zu finden, resp. zu erhalten. Wie lange ich in S.
      <lb n="07"/>bleibe kann ich natürlich nicht bestimmen - doch werde ich spätestens
      <lb n="08"/>am 8. in B.-B. sein. Komm ich aber am 7. Abend an, so könnten wir uns
      <lb n="09"/>vielleicht schon am 8. (Mittwoch Vormittag) in nächster Nähe Deines
      <lb n="10"/>Sanatoriums treffen.- Sag mir, resp. schreib mir, welche Stunde Dir am
      <lb n="11"/>bequemsten ist. Schreibe auch ferner Deine Telefonnummer und zu welcher
      <lb n="12"/>Zeit ein Anruf Dich am sichersten erreicht. Wie ich mir meine Reise
      <lb n="13"/>von Salzburg an einteile weiss ich nicht; es wäre denkbar, dass ich noch
      <lb n="14"/>irgendwo in der Nähe von B.-B. Station mache, um nicht zu einer unge¬
      <lb n="15"/>schickten Stunde anzukommen; Stuttgart oder eher in Karlsruhe. Meine
      <lb n="16"/>Familie dürfte wohl in B.-B. bleiben und keinen Höhenort mehr aufsuchen.
      <lb n="17"/>Meine Stimmung ist heruntergegangen - ich bin mit meiner Arbeit wieder
      <lb n="18"/>auf einem toten Punkt - es ist immer dasselbe.
      <lb n="19"/>Von Dir seit drei Tagen kein Wort. Geht mir sehr ab. Lass mich ein
      <lb n="20"/>gutes frohes Wiedersehen erhoffen - und sei sehr zärtlich geküsst.
      <lb n="21"/>Dein
      <lb n="22"/>A.</seite></div></body></text></TEI>