<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
     xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0"
     xml:id="ckp001"
     xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title>
            <title level="a">Einleitende Worte, Mai 1933</title>
            <title type="alternative" when-iso="1933-05-01"/>
            <author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author>
            <editor>
               <name>Müller, Martin Anton</name>
               <name>Untner, Laura</name>
            </editor>
            <funder>
               <name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name>
               <address>
                  <street>Sensengasse 1</street>
                  <postCode>1090 Wien</postCode>
                  <placeName>
                     <country>A</country>
                     <settlement>Wien</settlement>
                  </placeName>
               </address>
            </funder>
         </titleStmt>
         <editionStmt>
            <edition>CKP</edition>
            <respStmt>
               <resp>Transkription und Kommentierung</resp>
               <name>Müller, Martin Anton</name>
               <name>Untner, Laura</name>
            </respStmt>
         </editionStmt>
         <publicationStmt>
            <publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher>
            <pubPlace>Vienna</pubPlace>
            <date when="2022">2023</date>
            <availability>
               <licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de">
                  <p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p>
                  <p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p>
                  <p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p>
                  <p>Hinweise:</p>
                  <p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p>
               </licence>
            </availability>
            <idno type="handle"/>
         </publicationStmt>
         <seriesStmt>
            <p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p>
         </seriesStmt>
         <sourceDesc>
            <listWit>
               <witness n="1">
                  <msDesc>
                     <msIdentifier>
                        <country>A</country>
                        <settlement>Wien</settlement>
                        <repository>Wienbibliothek</repository>
                        <idno>H.I.N. 155550</idno>
                     </msIdentifier>
                  </msDesc>
               </witness>
            </listWit>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <profileDesc>
         <langUsage>
            <language ident="de-AT">German</language>
         </langUsage>
      </profileDesc>
      <revisionDesc status="proposed">
         <change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change>
      </revisionDesc>
   </teiHeader>
   <facsimile>
      <graphic url="ckp001"/>
   </facsimile>
   <text>
      <body>
         <div type="writingSession" n="1">
            <seite id="1">
               <lb n="01"/>Einleitende Worte.
      <lb n="02"/>- - - - - - - -
      <lb n="03"/>Was ich hier unter dem Titel »Arthur Schnitzler und ich«
      <lb n="04"/>zusammengefasst habe und zur Veröffentlichung nach meinem Tod bereit
      <lb n="05"/>lege, umfasst nicht nur die Briefe, die wir während unserer fast neun
      <lb n="06"/>jährigen Beziehung miteinander tauschten, sondern auch meine - in die
      <lb n="07"/>Zeit vom 7. Februar 1923 bis zum 22. Oktober 1931 eingefügten Tagebuch
      <lb n="08"/>aufzeichnungen, die ich leider anfangs etwas schütter, meist nur auf
      <lb n="09"/>unseren gemeinsamen Reisen eintrug und die erst später zu einem täglichen
      <lb n="10"/>Gewohnheit wurden.
      <lb n="11"/>Da ich bei diesen sehr knappen Aufzeichnungen nie an eine spä
      <lb n="12"/>tere Veröffentlichung gedacht habe, fand ich es nötig bei meinem Diktat
      <lb n="13"/>in den Wintern 1932 und 1933, wenn auch nur in sehr vereinzelten Fällen
      <lb n="14"/>kleine stilistische Aenderungen vorzunehmen, wie sie für einen Abdruck
      <lb n="15"/>geboten sind; Hie und da ein Wort, das missverstanden werden könnte
      <lb n="16"/>durch ein klareres zu ersetzen und vielleicht das eine oder dasan-
      <lb n="17"/>dere, das Ueberlebende allzu sehr verletzen könnte, zu mildern, aber im
      <lb n="18"/>mer nur ohne dadurch Tatsachen zu verschleiern oder zu entstellen oder
      <lb n="19"/>gar zu beschönigen. An der einen oder an der anderen Stelle habe ich
      <lb n="20"/>auch manches aus meiner Erinnerung hinzugefügt, da ich besonders in
      <lb n="21"/>der allerletzten Zeit aus innerer Gehetztheit und Verstörung manches
      <lb n="22"/>Bedeutsame weggelassen hatte.
      <lb n="23"/>Wer mich kennt, weiss, was mir Wahrheit bedeutet und dass ich
      <lb n="24"/>mit diesem Vermächtnis der Nachwelt nicht nur die Entwicklungsge
      <lb n="25"/>schichte einer Liebe mit allen ihren Beglückungen und Schmerzen hin
      <lb n="26"/>terlassen will, sondern das lebenswirkliche Bildnis eines
      <lb n="27"/>grossen Mannes im Schatten des Todes.
      <lb n="28"/>Er selbst sagte, als wir in einer jener ersten Tage, da wir</seite>
         </p></div>
      </body>
   </text>
</TEI>
