<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp099" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 14. September 1923</title><title type="alternative" when-iso="1923-09-14"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp099"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Bregenz,Lochau 11.9.1923.
      <lb n="02"/>(nach Wien)
      <lb n="03"/>Liebste Clara Katharina, wie ich Dir schon voraussagte - im Kreuz
      <lb n="04"/>war meines Bleibens nicht - trotz Musik und Bekanntschaft eines Bre-
      <lb n="05"/>genzer Bankdirektors samt Gemahlin; - hier im Badestrandhotel fühl
      <lb n="06"/>ich mich behaglich; - es ist im Schweizer Stil gehalten und geführt, -
      <lb n="07"/>ausser uns kaum 3-4 Menschen da; hübscher Park, wunderschön am Ufer
      <lb n="08"/>gelegen, mit Schirmen und Strandbad, das ich noch nicht genossen, von
      <lb n="09"/>dem aber meine Tochter entzückt ist. Eigentliche Spaziergänge nicht
      <lb n="10"/>Pfänder
      <lb n="11"/>viel - gestern bin ich zum Kinden aufgestiegen, dem Bregenzer Berg,
      <lb n="12"/>tausend Meter, mit köstlichem (etwas verhebeltem) Blick über den See
      <lb n="13"/>und die schweizer Berge hin. Der Weg hinab nach Bregenz war unangenehm
      <lb n="14"/>(nicht zum Schwindeln, aber weit). Heute machen wir eine Tour um den
      <lb n="15"/>See. Die Stimmung lässt durchaus zu wünschen übrig; trotzdem geht die
      <lb n="16"/>Arbeit vorwärts.- Abreise nach Wien erfolgt Freitag oder Samstag, je
      <lb n="17"/>vi
      <lb n="18"/>nachdem xxx (von Innsbruck aus) dem Schlafwagen bekommen. Das erfahre
      <lb n="19"/>ich heut oder morgen. Um ein paar Zeilen kann ich Dich also nicht mehr
      <lb n="20"/>hieher bitten - vielleicht finde ich ein Wort von Dir bei mir zuhaus,
      <lb n="21"/>da Du doch am Tag meiner Ankunft vermutlich nicht in Wien, sondern in Ga-
      <lb n="22"/>ming sein wirst? Wie seltsam nach diesen Tagen und Wochen nun tage-
      <lb n="23"/>und fast wochenlang nichts von Dir zu wissen! Während ich Dir diese
      <lb n="24"/>Zeilen schreibe, sitze ich auf einer herrlichen Frühstücksterrasse am
      <lb n="25"/>See und der Morgensionnenglanz bricht die ganze Landschaft auf; ich
      <lb n="26"/>sehe nur die Gartenbeete auf den Wiesen vor dem Hotel und die Landungs-
      <lb n="27"/>brücke - das gegenüber liegende Bregenz wird von der Sonne aufgezehrt
      <lb n="28"/>cto
      <lb n="29"/>(was übrigens nicht mein Geschmack wäre - was für trauriges österrei-
      <lb n="30"/>chisches Provinznest! - Ohne Menschen stell ich mirs übrigens ganz
      <lb n="31"/>schön vor.
      <lb n="32"/>Sei tausendmal gegrüsst, Liebste, ich habe immer wieder ein Bedürf-
      <lb n="33"/>nis Dir für die guten und seelenbefreienden Stunden, die Du mir geschenkt
      <lb n="34"/>hast, die schlanken zärtlichen Hände zu küssen. Auf ein schönes Wieder-
      <lb n="35"/>sehen. Dein
      <lb n="36"/>A.
      <lb n="37"/>des</seite></div></body></text></TEI>