<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
     xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0"
     xml:id="ckp082"
     xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title>
            <title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 22. Juli 1923</title>
            <title type="alternative" when-iso="1923-07-22"/>
            <author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author>
            <editor>
               <name>Müller, Martin Anton</name>
               <name>Untner, Laura</name>
            </editor>
            <funder>
               <name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name>
               <address>
                  <street>Sensengasse 1</street>
                  <postCode>1090 Wien</postCode>
                  <placeName>
                     <country>A</country>
                     <settlement>Wien</settlement>
                  </placeName>
               </address>
            </funder>
         </titleStmt>
         <editionStmt>
            <edition>CKP</edition>
            <respStmt>
               <resp>Transkription und Kommentierung</resp>
               <name>Müller, Martin Anton</name>
               <name>Untner, Laura</name>
            </respStmt>
         </editionStmt>
         <publicationStmt>
            <publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher>
            <pubPlace>Vienna</pubPlace>
            <date when="2022">2023</date>
            <availability>
               <licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de">
               </licence>
            </availability>
            <idno type="handle"/>
         </publicationStmt>
         <seriesStmt>
         </seriesStmt>
         <sourceDesc>
            <listWit>
               <witness n="1">
                  <msDesc>
                     <msIdentifier>
                        <country>A</country>
                        <settlement>Wien</settlement>
                        <repository>Wienbibliothek</repository>
                        <idno>H.I.N. 155550</idno>
                     </msIdentifier>
                  </msDesc>
               </witness>
            </listWit>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <profileDesc>
         <langUsage>
            <language ident="de-AT">German</language>
         </langUsage>
      </profileDesc>
      <revisionDesc status="proposed">
         <change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change>
      </revisionDesc>
   </teiHeader>
   <facsimile>
      <graphic url="ckp082"/>
   </facsimile>
   <text>
      <body>
         <div type="writingSession" n="1">
            <seite id="82">
               <lb n="01"/>Wien, 22.7.1923. (nach Weimar)
      <lb n="02"/>Liebe, Schöne. Das Benehmen von Harry finde ich zwar wirklich unglaub-
      <lb n="03"/>lich - aber im Ganzen glaube ich ist es doch besser so und das Allein-
      <lb n="04"/>sein wird für Deine Nerven besser sein als seine Gesellchaft, die sich
      <lb n="05"/>Dir so wenig anzupassenweiss. Und dass Du von Heringsdorf fort bist,
      <lb n="06"/>ist auch gut und dass Du nach Weimar gefahren bist, das Beste (wie ich
      <lb n="07"/>aus Deinem nächsten Brief mit Gewissheit zu entnehmen hoffe).
      <lb n="08"/>Also sofort nach Empfang Deines Briefes vom 20. mit der Ohn-
      <lb n="09"/>macht bei F. habe ich an die Kobenzldirektion telefoniert, - und die
      <lb n="10"/>Auskunft erhalten, dass, wenn zwei Tage vorher telegraphisch bestellt
      <lb n="11"/>wird, jedenfalls ein gutes Zimmer zu haben wäre. Aber - so froh ich wären,
      <lb n="12"/>Dich so bald wiederzusehen (und nicht nur zu sehen) und so bequem
      <lb n="13"/>mir dieses Arrangement wäre, ich finde wegen 8 Tagen Wiener Aufenthalt
      <lb n="14"/>sind es der Reiseetappen zu viel. Nur wenn Du die Absicht hättest länger
      <lb n="15"/>hier zu bleiben, wäre es für Dich, die Hieherreise wert. Und so schiene
      <lb n="16"/>mir in Deinem Interesse Bodensee oder Schwarzwald vorzuziehen. Die Be-
      <lb n="17"/>denken speziell wegen Baden-Baden hast Du neulich geäussert - aber sie
      <lb n="18"/>fallen gegenüber den Vorteilen nicht erheblich ijs Gewicht. Ich bleibe
      <lb n="19"/>jedesfalls noch circa 14 Tage hier, hauptsächlich wegen der Filmsache; -
      <lb n="20"/>nüho
      <lb n="21"/>überdies tut die Reise in meinem Hause und das Alleinsein (das ich al-
      <lb n="22"/>lerdings nur durch Dich gestört wünschte) meiner Arbeit entschieden
      <lb n="23"/>gut. Ich kann nicht leugnen, dass ich diese bisher zehntägige Trennung
      <lb n="24"/>noch lebhafter empfinde, als ich gedacht und gefürchtet.- Am 5. (unge-
      <lb n="25"/>fähr) fahr ich nach Bade-Baden, resp. nach Hundseck oder Bühlerhöhe
      <lb n="26"/>und was vom 15. an geschieht hängt nun auch ein wenig von Deinen
      <lb n="27"/>Plänen ab. Friedrichshafen bleibt nach wie vor das Wahrscheinlichste; -
      <lb n="28"/>von dort aus ist auch der Einbruch in die Schweiz am einfachsten und
      <lb n="29"/>raschesten.
      <lb n="30"/>dies
      <lb n="31"/>Bitte, Liebste xxx den Brief genau wie er geschrieben ist und nichte
      <lb n="32"/>Dich in allen Deinen Entscheidungen völlig nach Deiner Bequemlichkeit.
      <lb n="33"/>- Heut an einem schönen ruhigen Sonntag hab ich den ganzen Tag
      <lb n="34"/>33</seite>
         </p></div>
      </body>
   </text>
</TEI>
