<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp010" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Hugo von Hofmannsthal an Marianne Benedikt, 16. April 1897</title><title type="alternative" when-iso="1897-04-16"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp010"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>An Fr. Marianne Benedikt
      <lb n="02"/>Hofmannsthal.
      <lb n="03"/>Charfreitag.
      <lb n="04"/>Verehrte gnädige Frau, verzeihen Sie wenn ich
      <lb n="05"/>Ihnen doch antworte, obwohl Sie es mir verboten
      <lb n="06"/>haben. Ich habe Ihre Karte zuerst zweimal gele¬
      <lb n="07"/>sen und absolut den Zusammenhang nicht verstan¬
      <lb n="08"/>den. Jetzt verstehe ich ihn natürlich schliess¬
      <lb n="09"/>lich, aber das Ganze kommt mir so widersinnig
      <lb n="10"/>vor, glücklicherweise ebenso unwahrscheinlich
      <lb n="11"/>als es unangenehm zu besprechen ist. Der Zusammen¬
      <lb n="12"/>hang ist, dass Ihr Fräulein Tochter Minnie heisst
      <lb n="13"/>und die Person in dem Buch <hi rend="underline" n="">Minni</hi>, denn dass ich
      <lb n="14"/>für Ihr Fräulein Tochter ein Gelegenheitsstück
      <lb n="15"/>geschrieben habe und für das Buch einen Prolog:
      <lb n="16"/>deshalb soll jemand glauben, dass Ihre Tochter
      <lb n="17"/>diese Sachen geschrieben hat. Aber das müsste doch
      <lb n="18"/>ein complet Verrückter sein oder jemand, der mit
      <lb n="19"/>dem Fräulein Minnie nie eine Silbe geredet hat,
      <lb n="20"/>es widerspricht doch so vollkommen ihrer Art, jedes
      <lb n="21"/>Wort davon; dann hat sie doch überhaupt nie et¬
      <lb n="22"/>was geschrieben. Dass das Buch Minni heisst, ist
      <lb n="23"/>weder dem Arthur noch mir je aufgefallen und ich
      <lb n="24"/>weiss bestimmt dass wir es vor dem Fräulein Minni
      <lb n="25"/>einmal erwähnt haben und dass es ihr nicht im ge¬
      <lb n="26"/>ringsten aufgefallen ist, obwohl ich nachher bemerkt
      <lb n="27"/>habe dass die Frau v. Sachs sie so nennt. Aber eben
      <lb n="28"/>eine solche Aehnlichkeit würde man doch zuerst
      <lb n="29"/>vermeiden. Wenn mich jemand um den Autor fragt
      <lb n="30"/>(übrigens lesen in Wien jetzt keine 20 Menschen
      <lb n="31"/>mehr die Freie Bühne) so gebe ich einfach gar keine
      <lb n="32"/>Auskunft, was ja durch die Situation vorgeschrieben
      <lb n="33"/>ist. Was die Sache selbst betrifft, so will ich
      <lb n="34"/>auch etwas sagen, weil Sie auch davon sprechen.
      <lb n="35"/>Ich habe die Vorrede geschrieben aus demselben
      <lb n="36"/>Grund, den man angeführt hat wie man mich darum ge¬
      <lb n="37"/>beten hat: nämlich weil das Buch eine Art Nachah¬
      <lb n="38"/>mung von dem »Anatol« ist und vor diesem auch ein
      <lb n="39"/>Prolog von mir steht. Ich habe damals, im Dezem¬
      <lb n="40"/>ber, die Clara Loeb vielleicht 6 oder 10 mal ge¬
      <lb n="41"/>sehen gehabt und gerad so gut gekannt wie 100</seite></div></body></text></TEI>