<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp061" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Zwischenbemerkung, Herbst 1921 – Winter 1923</title><title type="alternative" when-iso="1921-09-01"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp061"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Zwischen dem Herbst 1921 und dem Winter 1923 begegnete ich
      <lb n="02"/>Arthur Schnitzler nur hie und da einmal in der Stadt und hatte immer
      <lb n="03"/>den Eindruck, dass ihm diese Begegnungen, so flüchtig sie auch sein
      <lb n="04"/>mochten, immer freuten und ich behielt das prickelnde Gefühl zurück -
      <lb n="05"/>si je voulais... So traf ich ihn im Frühjahr 1922 auch wieder einmal.
      <lb n="06"/>Er erzählte mir, dass er auf eine Reise nach Holland ginge – die Flucht
      <lb n="07"/>vor der Feier seines 60.Geburtstags offenbar – und ich half ihm in
      <lb n="08"/>dem Geschäft »Zum Bogner« in der Bognergasse einen Handkoffer aus¬
      <lb n="09"/>suchen. Zu seinem Geburtstag schrieb ich ihm ein paar Verse, für die
      <lb n="10"/>er mir auf einer Karte sehr herzlich dankte (und die sich in meiner
      <lb n="11"/>Autographensammlung befindet). Als ich ihm im Jänner 1923, ich glaube,
      <lb n="12"/>es war auf der Freyung, wieder begegnete, war ich ein wenig erstaunt, denn
      <lb n="13"/>man hatte mir eben erzählt, er wäre zum Besuch einer holländischen Schau¬
      <lb n="14"/>spielerin (Mme. Brevée) in die Schweiz gefahren. Er lachte, als ich es
      <lb n="15"/>ihm erzählte und auch darüber, dass man ihn erst kürzlich mit einer
      <lb n="16"/>Frau Lichtenstern verlobt gesagt hatte. Er meinte, er brauche nur mit
      <lb n="17"/>einer Frau ein paar Mal zu sprechen und schon werde ein Gerede daraus.
      <lb n="18"/>Ich: »Jedesfalls machen Sie vielen Frauen den Hof«. Und etwas kokett,
      <lb n="19"/>aber ohne mir dabei etwas zu denken, fügte ich hinzu: »Mir haben Sie
      <lb n="20"/>noch nie den Hof gemacht.« A.S. darauf: »Nun, wer weiss, das kommt viel¬
      <lb n="21"/>leicht noch.« Kurze Zeit darauf sagte er sich bei mir an. Er kam oft
      <lb n="22"/>und immer öfter - - -
      <lb n="23"/>Nach seiner Vortragsreise in Dänemark – während der wir nur
      <lb n="24"/>Ansichtskarten gewechselt hatten – fuhr ich nach Gösing. Er war einen
      <lb n="25"/>Tag später dort. Aber unsere Beziehung behielt auch nach diesem ersten
      <lb n="26"/>Beisammensein den Charakter einer Episode. Ich glaubte keineswegs an
      <lb n="27"/>ihre Dauer. Auch aus meinen Briefen nach dieser Zeit, besonders während
      <lb n="28"/>er in Baden-Baden weilte, wohin er seine Tochter Lili zu ihrer Mutter
      <lb n="29"/>gebracht hatte, sprechen Befangenheit und Unsicherheit. Und erst aus
      <lb n="30"/>unserem Briefwechsel im Sommer desselben Jahres, während meines Aufenthal¬
      <lb n="31"/>tes in Heringsdorf, Weimar, Baden-Baden spürt man das Aufblühen eines gros¬
      <lb n="32"/>sen starken Gefühls.</seite></div></body></text></TEI>