<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp065" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 2. Dezember 1927</title><title type="alternative" when-iso="1927-12-02"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp065"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Kopenhagen 16.5.1923.
      <lb n="02"/>Liebe, verehrte gnädige Frau, tausend Dank für die schöne illustrierte
      <lb n="03"/>Karte, die eben ankam und die lieben Wünsche. Heute Abend fahre ich
      <lb n="04"/>nach Stockholm; es kam eine dringende Einladung zu einer Vorlesung,
      <lb n="05"/>eine zu einer Aufführung der »Liebelei« am königlichen Theater, erstere
      <lb n="06"/>am 18., letztere am 22. Am 23. will ich nach Berlin, am 27. nach Wien
      <lb n="07"/>fahren. In St. bin ich zu einem mir unbekannten Direktor Singer ge¬
      <lb n="08"/>laden. Eventuell kommt dort eine Vorlesung in Upsala dazu. Hier war
      <lb n="09"/>der Erfolg sehr gross. Auch gestern Abend im Königlichen Theater »Die
      <lb n="10"/>grosse Szene«. (Blumen, als wär ich ein Tenor oder wenigstens ein Ba¬
      <lb n="11"/>riton). Das Wetter leider konstant unfreundlich. Wollen Sie mir eine
      <lb n="12"/>Nachricht nach Berlin senden (Dr. Michaelis, Hohenzollernstr. 96, Berlin-¬
      <lb n="13"/>Dahlem), geschlossen, so dass ich sie bei meiner Ankunft dort vorfinde,
      <lb n="14"/>so würden Sie mich sehr sehr erfreuen und im übrigen ist es auch hier
      <lb n="15"/>eine ziemlich gehetzte Existanz, aber in einer milderen Atmosphäre.
      <lb n="16"/>Alles chronologische spar ich mir auf mündliche Unterhaltung auf.
      <lb n="17"/>Seien Sie vielmals und aufs Herzlichste gegrüsst! Sie hören noch et¬
      <lb n="18"/>liche Mal von mir. Ihr A.S.
      <lb n="19"/>- - - - - -
      <lb n="20"/>Stockholm,19.5.1923.
      <lb n="21"/>Meine liebe verehrte gnädige Frau, gestern bin ich hier angekommen,
      <lb n="22"/>habe eine Verfilmung und ein halb Dutzend Interviews hinter mir
      <lb n="23"/>(Reclam-Journalismus haben hier amerikanische Dimensionen); wohne an¬
      <lb n="24"/>genehm bei einem aus Berlin gebürtigen Stockholmer, bin von der Stadt
      <lb n="25"/>wieder entzückt – aberes ist fast winterlich kalt. Die Bäume fangen
      <lb n="26"/>eben erst zu grünen an. Heute Vorlesung: am 22. Liebelei, am Donnerstag
      <lb n="27"/>hoff ich in Berlin u. wenige Tage drauf in Wien zu sein. Seien Sie von
      <lb n="28"/>Herzen gegrüsst! Ihr A.S.</seite></div></body></text></TEI>