<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp039" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 30. Juli 1897</title><title type="alternative" when-iso="1897-07-30"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp039"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><p>
      <lb n="01"/>Hier ist alles im Alten, was mein Leben im Haus anbe¬
      <lb n="02"/>langt. Ich schlaf sehr viel und arbeite wenig. Ich
      <lb n="03"/>hab nämlich jetzt eine grosse Idee, die aber nur
      <lb n="04"/>viel zu denken, noch nichts zum Schreiben gibt. Sonst
      <lb n="05"/>übersetz ich und lese auch viel. Der schreckliche
      <lb n="06"/>Leutnant ist fort, mein Onkel jammert über Langeweile
      <lb n="07"/>das elende Wetter, geht in Filzpantoffeln herum und
      <lb n="08"/>denkt nur ans Essen, bei Tisch steckt er das Messer
      <lb n="09"/>in den Mund! Er ist aber eigentlich ein guter, harm¬
      <lb n="10"/>loser Kerl und man kann nicht ernstlich böse auf ihn
      <lb n="11"/>werden. Papa mopst sich auch, klagt über Schlaflosig¬
      <lb n="12"/>keit und Mama ist verstimmt, weil die Herren so la¬
      <lb n="13"/>mentieren.
      <lb n="14"/>Jene Angelegenheit ist erledigt. Als man mir die nä¬
      <lb n="15"/>heren Umstände erklärte, sagte ich gleich, dass es
      <lb n="16"/>mir nicht passt und die Eltern redeten mir in keiner
      <lb n="17"/><unclear>Wei</unclear>se zu. Dagegen habe ich hier zufällig durch Prof.
      <lb n="18"/>Singer einen sehr liebenswürdigen jungen Mann kennen
      <lb n="19"/>gelernt, einen Budapester, der mir ein wenig den Hof
      <lb n="20"/>macht, er ist nicht Euer Genre, gar nicht interessant
      <lb n="21"/>aber er hat so was liebenswürdig Lebenslustiges an</p></div></body></text></TEI>