<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp017" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Nicht einordenbar</title><title type="alternative" when-iso="1933-05-01"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp017"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>mit den Mädeln aufgeführt wurde. Minnie hatte abgesagt. Clara; Riesa; Hugo.
      <lb n="02"/>7 ten III. bei Loebs.
      <lb n="03"/>21 III ten. Bei Loebs mit Georg Hirschfeld / (Dichter der "Mütter" und
      <lb n="04"/>Agnes Jordan
      <lb n="05"/>auch Hugo (Hofmannsthal) Correkturen an Cl. L's Buch " MIMI
      <lb n="06"/>5ten 4ten Nachmittag bei Clara L.
      <lb n="07"/>6 ten 4. von Clara L. Bild. (Dieses Bild und andere liegen im Safe- Exemplar
      <lb n="08"/>Ich hatte ihm dieses Bild als Gegengabe für das seine ganz officiel
      <lb n="09"/>geschickt.ehe er seine Frühjahrs- Reise antrat. Ich ahnte natürlich nicht
      <lb n="10"/>dass er mit seiner Geliebten Marie R. reiste, die als ANNA im Weg ins Freie
      <lb n="11"/>vorkommt.)
      <lb n="12"/>Kurz nach seiner Abreise erschien der Vor-Abdruck von "MIMI" Schattenbilder
      <lb n="13"/>aus dem Mädchenleben mit einem Prolog Hofmannsthals und unter dem Pseudonym
      <lb n="14"/>"Bob" in der Fischerischen N. D. Rundschau. Ein anonymer Brief verriet mich
      <lb n="15"/>den Eltern als Verfasserin. Ich wurde geprügelt bekam Hausarrest und Hugo
      <lb n="16"/>musste an Fischer schreiben, dass das Buch nicht erscheinen darf. So be¬
      <lb n="17"/>sitze ich ein einziges gedrucktes Exemplar der Rundschau, in der die Scenen¬
      <lb n="18"/>folge abgedruckt ist. Es liegt gleichfalls im Safe.
      <lb n="19"/>weitere Tagebuch- Aufzeichnungen von A. S.
      <lb n="20"/>16ten 7. Bei Loebs in Aussee.- Schon lang (während ich in Paris war) ist ihre
      <lb n="21"/>Claras) Autorschaft von "Mimi" herausgekommen. Sie vermuthet durch einen
      <lb n="22"/>anonymen Brief aus dem Minnie B. Kreise die die Sache herumgetratscht hat.
      <lb n="23"/>Clara las mir Fremdenbuch" und Verlaine - Übersetzungen vor. Anna Altenberg-¬
      <lb n="24"/>Parodie. Sehr gut.- Eigentlich wars fad.
      <lb n="25"/>20ten 7. Loebs in Ischl.- Mit ihnen nach Hallstadt. - Fade Leute dort.- Auf
      <lb n="26"/>den Friedhof mit Clara L. Sie fragt mich, - wenn sie nach Pest heirate, ob ich
      <lb n="27"/>sie dort besuchen würde? sonst täte sie nicht.. - Mit Rad zurück.
      <lb n="28"/>dann wieder in Wien
      <lb n="29"/>21ten Oktober. Bei Clara L. Sie erzählt mir von mancherlei Tratsch, beklagt
      <lb n="30"/>sich über HUGOS Fernbleiben. Ich erleuterte es aus Hugos Wesen. Sie : Es war
      <lb n="31"/>aber nicht rein freundschaftlich.“ Ich: Eben darum. Bei uns kann solche Un¬
      <lb n="32"/>terbrechung nicht statfinden, da wir rein freundschaftlich... "Sie: (höchst
      <lb n="33"/>unzufrieden - "So?" - " Wir lachten.
      <lb n="34"/>(Marie R.)
      <lb n="35"/>24 ten 10ten:Rad mit Loebs, Salten, Pollaczek.
      <lb n="36"/>26 ten 10ten Prater Rad mit Loebs Salten, Pollaczek. N. M. zu M. R. die auf
      <lb n="37"/>Cl. eifersüchtig.
      <lb n="38"/>2 ten November/. zu Loebs wo ich mich langweilte.
      <lb n="39"/>12 ten November bei Loebs. Clara sprach über Pollaczek, Anna von Salten.
      <lb n="40"/>29 ten November. Bei Loebs. - Der Anna einen Brief von S. gebracht. (Rockta¬
      <lb n="41"/>sche - Der Clara riet ich zu warten; - es wird immer deutlicher, dass sie
      <lb n="42"/>am liebsten mich heiraten möchte.-</seite></div></body></text></TEI>