<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp014" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und ich«</title><title level="a">AS Tagebuch, 1. Januar 1896 – 21. Februar 1897</title><title type="alternative" when-iso="1896-01-01"/><title type="alternative" when-iso="1896-02-16"/><title type="alternative" when-iso="1896-03-05"/><title type="alternative" when-iso="1896-12-10"/><title type="alternative" when-iso="1896-12-13"/><title type="alternative" when-iso="1896-12-15"/><title type="alternative" when-iso="1896-12-17"/><title type="alternative" when-iso="1896-12-27"/><title type="alternative" when-iso="1897-01-14"/><title type="alternative" when-iso="1897-01-17"/><title type="alternative" when-iso="1897-01-24"/><title type="alternative" when-iso="1897-01-27"/><title type="alternative" when-iso="1897-02-14"/><title type="alternative" when-iso="1897-02-18"/><title type="alternative" when-iso="1897-02-21"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="14">
      Kopien einiger Stellen aus A. S. Tagebüchern, die mir seine Secretärin
      Frieda P. im Sommer 1933 einschickte, als sie im Somner 1933 mit der Abschrift
      beschäftigt war, weil die betreffenden Stellen sich auf mich bezogen viel
      mehr auf unsere allererste Begegnung an <supplied>I</supplied>ten Jänner 1896 im Hause Benedikt
      und auf den sich daraus ergebenden Verkehr.
      (Die von Frieda selbst angefertigten Original-Kopien liegen in dem andern
      Exemplar dieses Werkes, im Safe in Wien)
      Die gekürzten Namen bezeichnen folgende Personen:
      Cl.L ist mein Mädchen-Name Clara Loeb
      R. Str. Risa Strisover später Horn
      M. B. Minnie Benedikt später Schafgotsch.
      Tagebuchaufzeichnungen.
      <date>I. Jänner</date>: Buffet bei Benedikt.- Kleines Mädel mit blitzenden Augen CL. L.
      Ich : "Ich kenne Sie". Sie: "Gewis, weil ich Sie immer anlache, wenn wir
      uns auf der Strasse begegnen? Ich trank Champagner mit Cognac. Angenehmes Ge-
      fühl befriedigter Eitelkeit. Das kleine Mädel entzückt mich. Sie verspricht
      mir selbstverfasste Sachen zu schicken und ist sehr zutraulich.
      <date>16ten Februar</date>: Bei L's mit Ar. K. zusammen.
      <date>5ten III</date> Bei Cl. L. dieses liebe kleine Mädel, mit grossen Augen, das mir
      letztneulich sehr bemerkenswerte Novelle geschickt hat. Viel Sehnsucht nach
      Freiheit und sicher Talent. Ich begleite sie zum singen.
      <date>15ten III 1896</date> zu Strisover, Um 12 zwischen Cl. L und Risa Str. gesessen.
      Cl. erzählte mir ihre Stoffe mit blitzenden Augen, und sehr ernst. Risa ei-
      fersüchtig und heiss.- Minnie B. am selben Tisch sympathisch.
      Nach dem Sommer in dem wir uns nicht gesehen hatten
      <date>10 ten 12 ten</date> bei Str., wo mir Cl. ihren neuen Stück- Plan erzählte und
      von ihrer Liebe zu Boris sprach.
      <date>13 ten 12 ten</date> zu Loebs, w ich mit Minnie angenehm plauderte.
      <date>15 ten 12 ten</date> Abends waren Saltea, Hage und Hugo (Hofmannsthal) da, den
      mir Prolog zu CL. L's " MIMI " vorlas. Auch Leo Fanjung und Richard. (Beer-
      Hofmann gemeint) und Schwarzkopf.
      <date>17 ten 12 ten</date> bei Benedikts, wo ich mit Minnie plauderte. Clara und Anna L.
      Baron Paumann sang.
      <date>27 ten 12</date>. bei Kleins. Die Loeb- Mädeln. Nett.
      <date>1897 14 ten</date>. Bei Str. Clara L., die sehr nett war sagte mir "du".
      <date>17 ten I.</date> bei Loebs " Praterfest"
      <date>24 ten</date> zu Loebs wo Clara mir Stoffe erzählte
      <date>27 ten II </date>bei Loebs. Auch Hugo (Hofmannsthal) Clara las ihr Stückerl für den
      nächsten Gesellschafts - Abend vor, den sie dort geben.
      <date>14 ten II</date> bei Loebs zu Tisch. Anna las eine eigene Novelette vor. Clara sang.
      Marie Rosenthal. (Mahlerin).
      <date>18 ten II</date> bei Benedikt Cl. L. dort. Will geliebt sein- möchte auch mit mir
      fort...
      <date>21 ten II.</date> Bei Loebs. Ein reizendes Stückerl von Clara mit den Mädeln aufge-
      wurde</seite></div></body></text></TEI>