<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp097" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 7. September 1923</title><title type="alternative" when-iso="1923-09-07"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp097"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><p>
      <lb n="01"/>Nach unserer gemeinsamen ersten Schweizer Reise 
      <lb n="02"/>Bregenz, 7.9.1923. Abends.
      <lb n="03"/>Liebste Clara Katharina - an dem langen Aufenthalt Eures Zugs in Feld¬
      <lb n="04"/>kirch war ich Schuld - mein Koffer war nicht ausgeladen; - es zeigte
      <lb n="05"/>sich, dass er ganz im Hintergrund verstaut war und - ohne meine eben
      <lb n="06"/>noch rechtzeitige intervention nach Wien gereist wäre! Aber die Schweizer
      <lb n="07"/>Verlader, nicht die Österreichischen waren schuld. Hingegen war
      <lb n="08"/>mein Diner in Feldkirch höchst österreichisch - eine Schinkensemmel
      <lb n="09"/>ohne Butter und fast ohne Schinken, ein Stück fadester Emmenthaler -
      <lb n="10"/>Ankunft in Bregenz - Das Hotel Oesterreichischer Hof existiert nicht
      <lb n="11"/>mehr - ich frage einen intelligent aussehenden Bregenzer (gibt[']s auch)
      <lb n="12"/>nach dem besten Hotel, »Kreuz« scheint tatsächlich das zu sein, (Einem
      <lb n="13"/>schweizer Hotel dritten- bis zweiten Ranges entsprechend), - aber mit¬
      <lb n="14"/>ten in der Stadt gelegen, aber für längeren Aufenthalt undenkbar. Zum
      <lb n="15"/>Hafen, um die Baden-Bad[e]ner abzufangen - kamen weder um 4 noch um 6 -
      <lb n="16"/>hingegen läuft ein Telegramm im Kreuz ein, dass Ankunft morgen erfolgt
      <lb n="17"/>(zufällig ist der Kreuz-Besitzer Bruder eines Baden-Bad[e]ner Hoteliers).
      <lb n="18"/>Treffe hier im Hotel einen ebenso alten als jüdischen Bekannten,
      <lb n="19"/>aus früher reicher Familie, Doktor der Chemie - der hier jeden Abend
      <lb n="20"/>seit Monaten Klavier spielt (gegen freies Quartier und Gratiskost, so-
      <lb n="21"/>wie Douceurs der Gäste) Dr. Horvitz - Du kennst ihn gewiss aus früheren
      <lb n="22"/>Zeiten. Schicksale! - Diesem Konzert werde ich unverzüglich beiwohnen.
      <lb n="23"/>Und morgen Früh werde ich für alle Fälle Lochau besichtigen, das sich
      <lb n="24"/>vom Ufer aus sehr elegant präsentiert. Denn in der Stadt selbst bleibe
      <lb n="25"/>ich keineswegs. Vielleicht aber steige ich noch ein Mal in die Höhe arl¬
      <lb n="26"/>bergwärts. Das wird sich alles morgen entscheiden. Also schreibe mir
      <lb n="27"/>nicht, ehe Du eine Nachricht hast.- Du dürftest nun ungefähr in Kitz¬
      <lb n="28"/>bühel sein und Herr von K. verlässt Dich. Arme! Aber vielleicht nimmt
      <lb n="29"/>sich nun Dr. H, Deiner an? - Schlaf wohl; - komme gut an,finde alles
      <lb n="30"/>in Ordnung (daheim mein ich) und denke mein. Es war schön! Auf Wieder¬
      <lb n="31"/>sehen.
      <lb n="32"/>Dein A.</p></div></body></text></TEI>