<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp093" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 30. Juli 1923</title><title type="alternative" when-iso="1923-07-30"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp093"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Baden-Baden, Waldparksanatorium,
      <lb n="02"/>30.7.1923.
      <lb n="03"/>Liebster Freund. Ich eile Deine Zeilen wunschgemäss rasch zu beant-
      <lb n="04"/>worten, damit sie Dich sicher vor Deiner Abreise erreichen und lege
      <lb n="05"/>eine Karte bei, die ich eben aus Feldberg erhielt. Ich dürfte noch
      <lb n="06"/>Näheres über F. durch eine Tochter des Dr. Heinzheimer hören, die in de
      <lb n="07"/>allernächsten Tagen von dort zurückkommt. Wenn Du bei der Feldberg-
      <lb n="08"/>Idee bleibst, so könnte man die Woche vorher, bis Zimmer dort zu haben
      <lb n="09"/>sind, in einer Zwischenstation verbringen. Mir wurde von Dr. H. Freuden-
      <lb n="10"/>stadt sehr empfohlen. Soll 700 Meter hoch sein, sehr gute Hotels haben
      <lb n="11"/>und ist von hier mit Auto erreichbar. Es ist kein Umweg, wenn man dann
      <lb n="12"/>auf den Feldberg will. Mein Visum in die Schweiz besorge ich mir auch
      <lb n="13"/>auf alle Fälle. Ich bleibe jedenfalls nach Deiner Ankunft in Baden-
      <lb n="14"/>Baden noch 2-3 Tage, ev. auch länger und gehe dann direkt an eine
      <lb n="15"/>Ort, wohin Du mir folgst. Ob wir dann im selben Hotel bleiben, wie
      <lb n="16"/>lange u. s.w.u.s.w., alle diese Details besprechen wir besser mündlich.
      <lb n="17"/>Ich möchte nur nicht allzu oft den Aufenthalt wechseln, weil das ent-
      <lb n="18"/>schieden jede Erholung beeinträchtigt, und ich eine solche sehr nötig
      <lb n="19"/>habe.
      <lb n="20"/>Ich war heute Vormittag unten in der Stadt - es ist leer,
      <lb n="21"/>keine Saison und unbeschreiblich teuer. Dabei sind die guten Ge-
      <lb n="22"/>schäfte gar nicht offen und die andern fast ausverkauft. Ich be-
      <lb n="23"/>dauere schrecklich, dass ich mir in Wien nicht alles kaufte, was ich
      <lb n="24"/>für den Sommer gerne wollte. Ein hässliches gestricktes Kostüm kostet
      <lb n="25"/>jetzt hier 20 Millionen. Dass keine "Saison" ist kränkt mich gar nicht,
      <lb n="26"/>denn ich will mich möglichst wenig von hier oben fort rühren, wo es
      <lb n="27"/>wunderbar schön und still ist. Es sind nur wenige und farblose Gäste
      <lb n="28"/>hier bis auf zwei liebe junge Mädeln aus Brasilien, dieich vom Semme-
      <lb n="29"/>ring her kenne. Sie haben viel mit Carly getanzt und uns auch in Wien
      <lb n="30"/>besucht. Sie gehen übrigens schon Mittwoch fort.- Ich denke mir, dass
      <lb n="31"/>Du Freitag Wien verlassen wirst (wenn nicht schon Donnerstag), denn
      <lb n="32"/>44</seite></div></body></text></TEI>