<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp080" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 21. Juli 1923</title><title type="alternative" when-iso="1923-07-21"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp080"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Wien, 21.7.1923.
      <lb n="02"/>Liebste Clara Katharina, als ich gestern von einer kleinen Autofahrt
      <lb n="03"/>mit Dr. Lichtenstern (Hotel Radetzki, Hubertushof), wo wir nachtmahlten,
      <lb n="04"/>zurückkamen, fand ich Deine Depesche – und eben in früher Morgenstunde
      <lb n="05"/>kommt Dein Brief. Im Grunde bin ich nicht erstaunt, ja mir ist, als
      <lb n="06"/>hätt ich's vorausgewusst, dass Du in Heringsdorf nicht aushalten wirst.
      <lb n="07"/>Allerdings der Termin Übertrifft meine Erwartungen. Weimar wird
      <lb n="08"/>Dir eine rechte Erholung sein; vielleicht wählst Du einen thüringer Ort
      <lb n="09"/>für die nächsten Wochen oder Tage? Bodensee hätte vor allem das Bad für
      <lb n="10"/>sich, es gibt ja (sieh nur im Bädecker nach) so vieles ausser dem Insel-¬
      <lb n="11"/>Hotel, das jetzt wahrscheinlich auch Riesenpreise haben dürfte. Aber die
      <lb n="12"/>Auswahl ist ja so gross – es kann Dir nichts passieren. Meine vorläu¬
      <lb n="13"/>figen Pläne, mit Heini circa 6. oder 7. in Hundseck über Baden-Baden zu-
      <lb n="14"/>sammenzutreffen, vielleicht kleine Fusswanderung mit ihm, zwischen 14. und
      <lb n="15"/>17. an den Bodensee und zwar würde ich Friedrichshafen wählen, das noch im
      <lb n="16"/>Württembergischen liegt, wodurch ich die bayrischen Schikanen (Einreise¬
      <lb n="17"/>bewilligung, Aufenthaltsgenehmigungen etc) vermiede. Von Friedrichshafen
      <lb n="18"/>nach Constanz ist nur eine Stunde, und von Friedrichshafen kommt man
      <lb n="19"/>über Rohrschach am bequemsten in die Schweiz. Am bequementen von da aus
      <lb n="20"/>läge das Engadin. Doch das möchte ich heute noch nicht festlegen. Immer
      <lb n="21"/>wäre der Schwarzwald in Betracht zu ziehen, der ja unermesslich reich
      <lb n="22"/>an hübschen Orten ist. Willst Du Dir jetzt etwas im Schwarzwald anzehen,
      <lb n="23"/>so wäre vielleicht an das höchst gelegene Feldberg (über 1200 m) zu den¬
      <lb n="24"/>ken, wo es ein vortreffliches Hotel geben soll.–
      <lb n="25"/>In meinem Hause ist es jetzt wirklich fabelhaft still, wenn nicht Film¬
      <lb n="26"/>leute es mit ihrem Lärm erfüllen. Schon drei Besprechungen liegen hinter
      <lb n="27"/>mir; die Korrektur der Affichen ist ziemlich beendet. In der nächsten
      <lb n="28"/>Woche erscheinen Interessenten aus Amerika und Frankreich, mit denen ich
      <lb n="29"/>persönlich unterhandeln muss, weil ihre Wünsche hinsichtlich Adaptionen
      <lb n="30"/>etc. wahrhaft ungeheuerlich sind. So wünscht der französische Bewerber,
      <lb n="31"/>dass der Medardus begnadigt wird – der Amerikaner nichts Geringeres,</seite></div></body></text></TEI>