<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp087" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 24. Juli 1923</title><title type="alternative" when-iso="1923-07-24"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp087"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Weimar, 24.7.1923
      <lb n="02"/>Hotel Erbprinz, Abends 10 Uhr.
      <lb n="03"/>Heute Früh, mein Freund, kam Dein Telegramm und nun weiss ich nicht
      <lb n="04"/>ganz genau, ob Du den Expressbrief meinst, den ich gestern erhielt und
      <lb n="05"/>schon beantwortet habe oder ob ich noch einen andern abwarten soll.-
      <lb n="06"/>Wenn ich nun keine anderen Weisungen mehr von Dir bekomme, so denke ich
      <lb n="07"/>am 28. Abend in Baden-Baden einzutreffen und im Waldparksanatorium
      <lb n="08"/>Deine Ankunft abzuwarten.
      <lb n="09"/>Vielleicht kommst Du einen Tag früher an, damit wir uns sprechen können,
      <lb n="10"/>ehe Du Deinen Sohn triffst. Du kannst mich im Sanatorium oben besuchen,
      <lb n="11"/>wo uns sicher niemand sieht oder ich treffe Dich unten in Baden-Baden
      <lb n="12"/>auf einem Spaziergang oder wo Duwillst. So lange Du mit Heini bist,
      <lb n="13"/>bleibe ich dann eventuell in der Nähe, in Wildbad oder Feldberg oder Bo-
      <lb n="14"/>densee (keinesfalls Inselhotel). Aber das besprechen wir wohl besser
      <lb n="15"/>mündlich auch den Ort, wo mir uns nachher treffen, wenn Du wieder allein
      <lb n="16"/>bist. (25.7.7 Uhr im Bett).
      <lb n="17"/>Ich bin auch sehr für einen Höhenort, glaube, dass nur Hühenluft die
      <lb n="18"/>richtige Erholung ist und mir ist jeder Punkt lieb, den Du wählen wirst,
      <lb n="19"/>sei es im Schwarzwald, sei es in der Schweiz. Ich werde indessen mit
      <lb n="20"/>verschiedenen Hotels in Fühling treten, mir auch in der Umgebung man-
      <lb n="21"/>ches ansehen, um Dir berichten zu können. Bitte schreibe mir, wo Deine Fa-
      <lb n="22"/>milie sich derzeit aufhält. Wenn Du mir auch selbst letzthin vorgeschla-
      <lb n="23"/>gen hast uns in Baden-Baden zu treffen, so möchte ich doch eine Begeg-
      <lb n="24"/>nung mit Deiner Frau nach Tunlichkeit vermeiden, und schon um Deinet-
      <lb n="25"/>willen peinliche Situationen zu evitieren.
      <lb n="26"/>Von der Covenzlidee bin ich abgekommen, erstens weil Du ja in den ersten
      <lb n="27"/>Augusttagen jedesfalls nach Deutschland kommst und es 2. aus Rücksicht
      <lb n="28"/>auf unser zeitweises späteres Zusammensein besser ist, wenn ich Dich
      <lb n="29"/>jetzt allein lass. Ich würde Dich ja doch ein bisserl stören, wenn ich
      <lb n="30"/>in der Nähe wäre, nicht wahr!!</seite></div></body></text></TEI>