<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp103" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 26. April 1924</title><title type="alternative" when-iso="1924-04-26"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp103"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Der Wille, die Macht jung zu sein liegt in meinem Wesen, in meinen Tem¬
      <lb n="02"/>perament. Ich muss mir oft sagen: Du hast erwachsene Söhne, mein Kind,
      <lb n="03"/>empfinde doch nicht wie ein zwanzigjähriges Mädel. 
      <lb n="04"/>Ich glaube nicht, dass ich je eine Geschmacklosigkeit begehe. Viele Leute
      <lb n="05"/>behaupten, dass es lächerlich ist, wenn ich nicht mehr tanzen will und
      <lb n="06"/>immer von meinem Alter und meinen erwachsenen Söhnen spreche. Aber ich
      <lb n="07"/>habe solche Angst, dass man sich über mich lustig machen und glauben könn¬
      <lb n="08"/>te, ich will mich jünger machen, weil ich immer gleich von meinen 25jähri¬
      <lb n="09"/>gen Söhnen erzähle. Fremde haben das schon oft für einen schlechten Witz
      <lb n="10"/>von mir gehalten.
      <lb n="11"/>Wir leben in einer so tollen Welt, dass viele Frauen, die älter sind als
      <lb n="12"/>ich, in Tanzkurse und zu Tanztees laufen. Ich finde das schrecklich. Aber
      <lb n="13"/>ich leugne nicht, dass ich manchmal auch Lust zu tanzen hätte und viel¬
      <lb n="14"/>leicht besser und schöner tanzen würde als manche. Aber in meinem Herzen
      <lb n="15"/>jung zu sein, dessen brauche ich mich doch nicht zu schämen.
      <lb n="16"/>Heute ist eigentlich der erste warme Frühlingstag und schon fühle ich, wie
      <lb n="17"/>die Erstarrung der letzten Zeit von mir abfällt und meine Lebenskräfte
      <lb n="18"/>sich steigern.
      <lb n="19"/>Ich freue mich, dass ich noch fühlen kann und lieben. Ich freuen mich dass
      <lb n="20"/>ich geliebt werde. Ich freue mich, dass meine Kinder schön und wohlgera¬
      <lb n="21"/>ten sind und dass wir gut zueinander stehen. Ich freue mich, dass A. mein
      <lb n="22"/>Freund ist. Ich freue mich, dass die Sonne scheint und dass man endlich
      <lb n="23"/>nicht mehr heizen muss.
      <lb n="24"/>Dass ich einen Ring verschleudern musste, um ein paar Rechnungen zu zah¬
      <lb n="25"/>len, um ein paar »wichtige« Dinge; Seidenstrümpfe etc. für mich. Anzug für
      <lb n="26"/>Kary u. s. w. anzuschaffen, spielt gar keine Rolle, weil die Sonne scheint.
      <lb n="27"/>Eben hat mich A. angerufen, um mir zu sagen, dass die »Beatrice« noch in
      <lb n="28"/>diesem Frühjahr in der Burg zur Aufführung kommt. Ich bin sehr froh da¬
      <lb n="29"/>rüber, denn ich liebe dieses Stück sehr. Aber ich weiss nicht, wer die Bea¬
      <lb n="30"/>trice spielen wird, spielen kann.</seite></div></body></text></TEI>