<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp185" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: Arthur Schnitzler und ich</title><title level="a">Seite 185</title><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt><idno type="ckp">ckp0185</idno></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="185">
      Semmering
      Südbahn- Hotel
      Bemmering den 14 ten Mai 1925
      nach Wien (Hotel Regina
      Liebste, ich hoffe du bist mir nicht böse, dass ich nun doch allein
      fortgefahren bin- für 2 Tage; es war mir ein solches Bedürfnis- ein
      paar Stunden in andrer Luft und ganz allein zu sein- schon fühl ich
      mich dir näher als in den letzten Tagen- mein erstes Bedürfnos hero-
      ben ist, dir einen zärtlichen Gruss zu senden. Das Hotel ist sehr
      Vor- Saison. In allen Stöcken wird gebaut renoviert; - 20 Personen
      ( kaum) wohnen hier; - und ich bekam (in Erinnerung längst vergan-
      gener Stammgasthaftigkeit) ein Appartement mit Bad, Balkon, wunder-
      barer Aussicht (zum Einzimmerpreis). Das Mittagessen war beiselesk
      ( nicht zu verwechseln mit Basilisk) - nicht ohne internationale
      Allüren. Aber.- hassen sie mich: boeuf bouilli" - es bleibt doch ein
      Rindfleisch, und die Garnierung ist kalt-" weil die Küche so weit ist".
      Die habsburgische Tradition, war durch Schönbrunner Reis gewahrt.-
      Die Coupes trotz der vielen Tunnels, total unbeleuchtet, als wär
      noch immer Krieg. (Aber Österreich ist halt noch) -
      Aber die Landschaft, - der Blick-!
      Auf der Reise hab ich mein Manuskript (Stuck 2 ter Akt Schluss)
      durchgesehen: jetzt will ich diesen Brief auf die Post geben, dann arbei-
      ten, daß spazieren ( ev. die nahen (unleserlich). morgen wahrscheinlich
      Sonnwendstein -
      Barnovsky kommt 20ten - bleibt bis 24 ten.-
      Sei umarmt mein Liebes!
      Dein
      A
      135</seite></div></body></text></TEI>