<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp108" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 28. Juni 1924</title><title type="alternative" when-iso="1924-06-28"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp108"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>ses Buch geschrieben hätte. Zwei Monate, die sehr reich waren an
      <lb n="02"/>Gutem und Bösem. Das Böse, das sind die trostlosen pekuniären Ver¬
      <lb n="03"/>hältnisse. Manchmal wird mir schwarz vor den Augen, wenn ich an die
      <lb n="04"/>Zukunft denke. Es bleibt mir nicht übrig, als Silber und Schmuck
      <lb n="05"/>zu verkaufen und so weiter zu wursteln bis bessere Zeiten kommen.
      <lb n="06"/>Meine Nerven sind recht angegriffen und ich fühl mich sehr elend.
      <lb n="07"/>Dabei arbeite ich viel. Ich habe bereits alle Gedichte Géraldys
      <lb n="08"/>übersetzt. Die Neue Freie Presse hat zweimal je 2 lange Gedichte
      <lb n="09"/>gebracht und Géraldy hat mir das Uebersetzungsrecht für das ganze
      <lb n="10"/>Buch »Toi et moi« gegeben. Jetzt heisst's einen Verleger finden.
      <lb n="11"/>In der Neuen Freien Presse erscheint jetzt auch meine Novelle
      <lb n="12"/>»Der Abhang» und die Leute glauben, dass A. mir dabei behilflich ist.
      <lb n="13"/>Ich weiss, dass er mir nie in dieser Richtung helfen würde und ich
      <lb n="14"/>es auch gar nicht möchte. Er hilft mir in einer andern Art – da¬
      <lb n="15"/>durch, dass er mich lieb hat und dadurch, dass er sich für meine
      <lb n="16"/>Arbeit interestiert und mir Mut macht. Aber das verstehen die
      <lb n="17"/>dummen Menschen nicht.
      <lb n="18"/>A. war 10 Tage fort – er hat seine Tochter nach Baden-Baden zu
      <lb n="19"/>seiner Frau gebracht, ist ein paar Tage dort gewesen und dann nach
      <lb n="20"/>Salzburg, wo er mit Heinrich Mann und seinem Sohn Heini zusammen¬
      <lb n="21"/>traf.
      <lb n="22"/>Der Aufenthalt in Baden-Baden muss nicht sehr angenehm gewesen
      <lb n="23"/>sein. Seiner Frau scheinen unsere Beziehungen nicht zu passen –
      <lb n="24"/>sie war vollkommen orientiert und äusserte ihre Empörung. Aber er
      <lb n="25"/>hat ihr den Standpunkt klar gemacht und ihr gesagt, sie sei wohl
      <lb n="26"/>verrückt gewesen zu glauben, dass er als Eremit leben würde, weil
      <lb n="27"/>sie ihn verlassen habe und sie sollte sich eher darüber freuen,
      <lb n="28"/>dass er mich gefunden hat. Sie ärgert sich, wie er sagt, besonders,
      <lb n="29"/>dass er jetzt wieder so gut arbeiten kann. Mir ist diese Frau ganz</seite></div></body></text></TEI>