<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp142" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und ich«</title><title level="a">CKP an AS Brief, 14. August 1924</title><title type="alternative" when-iso="1924-08-14"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="142">
            <lb n="01"/>Seelisberg, 14.8.1924.
      <lb n="02"/>Liebster. Ich habe heute um ½2 Uhr verwucht Dich anzurufen, da ich nicht
      <lb n="03"/>sicher war, dass mein Brief mit der Bitte mich anzurufen heute schon dort
      <lb n="04"/>eingetroffen ist und ich gerne Deine Entschlüsse kennen wollte.
      <lb n="05"/>Da ich Deinen gestrigen Zeilen, die ich heute Früh erhielte, entnommen
      <lb n="06"/>habe, dass Du gestern in Zuoz warst, - dachte ich, daß Du heute xxx bei dem
      <lb n="07"/>elenden Wetter in Celerina geblieben sein wirst. Aber ichhatte mich ge-
      <lb n="08"/>i rrt und so liess ich Dich bitten mich am Abend zwischen 8 und 10 anzu-
      <lb n="09"/>rufen, wo ich in erreichbarer Nähe des Telefens bin. Das Hin und Her-
      <lb n="10"/>schreiben dauert so lang und ich will wissen, woran ich bin. Hier ist
      <lb n="11"/>es zum Auswachsen. Ein einziger Tag war schön, sonst immer Regen. Wenn
      <lb n="12"/>ich allein sein will sitze ich in meinem winzigen Zimmerl und friere.
      <lb n="13"/>Ansonsten bin ich in einem Kreis von dummen Weibern, sitze mit ihnen
      <lb n="14"/>in der Halle oder kriech ums Hotel herum. Ich höre so viel von Hals-
      <lb n="15"/>weh.Bauchweh, Kongestionen u.s.w. dass ich immer Angst hab auch noch
      <lb n="16"/>krank zu werden. In meinem Zimmer lese, schreibe, schlafe ich, aber das
      <lb n="17"/>könnte ich auch in Wien tun, dazu musste ich nicht in die Schweiz.-
      <lb n="18"/>Neinhinein Kind, meine Gefühle irren nie. Ich weiss schon, dass Du mich
      <lb n="19"/>sehr lieb hast, aber irgendwie fehlt es Dir immer an Kraft und Entschlos-
      <lb n="20"/>senheit. Du hast eine Art zu lavieren, die mich immer wieder entfremdet
      <lb n="21"/>und ich verliere das Gefühl der Zugehörigkeit, das oft schon so stark in
      <lb n="22"/>mir war.
      <lb n="23"/>Ich hoffe, wenn ich Deine liebe Stimme heute Abend wieder höre diese
      <lb n="24"/>Empfindung des Fernseins ein wenig zu verlieren.-
      <lb n="25"/>Eben kam Hermine mich bitten, ich soll mit ihr spazieren gehen,- sie hat
      <lb n="26"/>sich gerade wiegen lassen, konstatierte, dass sie 4 Kilo zugenommen hat
      <lb n="27"/>und behauptet durch ihre Dicke nicht mehr atmen zu können. Ich tat ihr
      <lb n="28"/>den Gefallen, trottdem es schüttete. Aber nach einer halben Stunde fing sie
      <lb n="29"/>an zu stöhnen und wir gingen wieder heim. So beende ich rasch diese
      <lb n="30"/>Zeilen, ehe ich mich zum Abendessen unkleide. Ich bin neugierig, ob Duc
      <lb n="31"/>mich anrufst. Jedesfalls will ich hier Sonntag, allerspätestens Montag
      <lb n="32"/>92</seite></div></body></text></TEI>