<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp113" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Einleitende Worte, Mai 1933</title><title type="alternative" when-iso="1933-05-01"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp113"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>29.6.1924.
      <lb n="02"/>Guten Morgen, Liebster. Ich bin heute recht verstimmt und es fehlt
      <lb n="03"/>mir sehr, dass ich Dich nicht anrufen und erzählen kann.
      <lb n="04"/>Das Vorgehen der Neuen Freien Presse wird immer rätselhafter. Gestern
      <lb n="05"/>den 28.Früh erhielt ich einen Brief vom 26., der sich mit meiner
      <lb n="06"/>Unterredung mit Paul W., am Freitag den 27. gekreuzt hatte und
      <lb n="07"/>vor dieser, wie Du siehst abgegangen ist. "Sehr geehrte gnädige
      <lb n="08"/>Frau. Wie ich Ihnen bereits schrieb, sollen die Géraldy -Dich-
      <lb n="09"/>tungen Sonntag erscheinen. Ich bitte also nochmals dringendst um das
      <lb n="10"/>durchgesehene Manuscript des langen Gedichts und um einigeandere
      <lb n="11"/>kleine Gedichte. Jedesfalls bitte ich keineswegs anderwärts darüber
      <lb n="12"/>zu verfügen und mir, wenn irgend möglich, damit wir noch etwa über
      <lb n="13"/>Kleinigkeiten sprechen können, morgen das Vergnügen Ihres Besuches zu
      <lb n="14"/>machen. Mit besten Grüssen Ihr ergehener P.W." Den Inhalt und Resul-
      <lb n="15"/>tat der Unterredung habe ich Dir bereits gestern berichtet. Gestern
      <lb n="16"/>Vormittag brachte mir bereits ein Bote die Bürstenabzüge. Es waren
      <lb n="17"/>nur winzige Korrekturen zu machen. Der Titel der Gedichte und mein
      <lb n="18"/>Näme waren so klein gedruckt, dass ich dem Boten zeigte,dass sie das
      <lb n="19"/>erste Mal viel deutlicher waren und schrieb daneben fett drucken. Zur
      <lb n="20"/>Vorsicht rief ich um 4 die Druckerei an und Herrn Hajek, den mir
      <lb n="21"/>Dr. W. letzthin zu diesem Zweck angegeben hatte. Er sagte mir, erhabe
      <lb n="22"/>die Korrekturen schon bekommen und meinte Titel und Namen des Ueber-
      <lb n="23"/>setzers würden immer so gedruckt, worauf ich erwiderte, er soll es ganz
      <lb n="24"/>so machen, wie er es richtig finde. Er sagte mir dann noch, dass er
      <lb n="25"/>auch einen Roman von mir zu setzen habe und mir in den ersten Tagen
      <lb n="26"/>der Woche die ersten Korrekturbogen schicken wird. Die Gedichte
      <lb n="27"/>sind aber heute Früh nicht in der Neuen Freien Presse. Das ist
      <lb n="28"/>doch einfach unverständlich. Ich kann natürlich heute kaum jemand
      <lb n="29"/>telefonisch erreichen. Ich habe das Gefühl, dass da doch unbedingt
      <lb n="30"/>irgend eine geheimnisvolle Macht imSpiel ist, denn es ist doch nicht
      <lb n="31"/>zu verstehenndass Gedichte, die um 4 Uhr in der Druckerei sind,
      <lb n="32"/>63</seite></div></body></text></TEI>