<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp179" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 24. Januar 1925</title><title type="alternative" when-iso="1925-01-24"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp179"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><p>
      <lb n="01"/>Wien, 24.1.1925.Hotel Regina.
      <lb n="02"/>An A. S. Schweiz.
      <lb n="03"/>Liebster,
      <lb n="04"/>ich erhalte soeben Deine lieben Zeilen vom 22. Von Deiner
      <lb n="05"/>starken Erkältung hörte ich bereits via Herrn Askonas und Frieda, die
      <lb n="06"/>ihn sprach und mit der ich gestern Abend telefonierte. Hoffentlich
      <lb n="07"/>kuriert Dich die Höhensonne rasch und gründlich.
      <lb n="08"/>Ich schrieb Dir gestern Nachmittag und habe wenig
      <lb n="09"/>nachzutragen und das Wenige ist nicht gerade lustig. Ich fühle mich
      <lb n="10"/>gar nicht recht wohl, habe eigentlich seit längerer Zeit fast immer
      <lb n="11"/>ein bisserl Schmerzen in der Hüfte und seit vorgestern im Kreuz. Gestern
      <lb n="12"/>Vormittag war ich noch aus, aber jetzt geht es nicht mehr. Ich glaub,
      <lb n="13"/>ich habe einen hexenschuss im Kreuz. Ich hab mich entschlossen meinem
      <lb n="14"/>alten Medizinalrat Bl. zu telefonieren, der jeden Augenblick kommen
      <lb n="15"/>muss. Es ist ja sicher nichts dran, aber es ist höchst unangenehm,
      <lb n="16"/>wenn man so allein, ohne Bedienung ist und sich jeden Handgriff selbst
      <lb n="17"/>machen muss (noch dazu mit Schmerzen.)
      <lb n="18"/>Eben war Dr. Bl. da, konstatierte einen ausgewachsenen
      <lb n="19"/>Hexenschuss, verordnete Pyramidon, Bett etc. Ich werde jetzt ein heis¬
      <lb n="20"/>ses Bad nehmen und mich dann niederlegen. Gegen Abend kommt Frieda
      <lb n="21"/>P., der ich die korrigierten Géraldy-Gedichte frisch diktiere. Meine
      <lb n="22"/>Novelle hast Du wohl schon gestern erhalten und ich hoffe Montag da¬
      <lb n="23"/>rüber zu hören. Dies ist der 5. Brief den ich nach dort sende und wohl auch
      <lb n="24"/>der letzte, ouwohl Du über den Tag Deiner Abreise gründlich schweigst---
      <lb n="25"/>Wie dem auch sei wünsche ich Dir alles Gute und Schöne, sonnige Tage,
      <lb n="26"/>Ruhe und alles, was Du zu Deiner Erholung brauchst. Entschuldige
      <lb n="27"/>Schrift und Kürze dieser Zeilen, aber mir tut jede Lage sehr weh und
      <lb n="28"/>bin niederträchtig schlecht aufgelegt. Gute, glückliche Heimreise
      <lb n="29"/>und einen innigen Kuss. Deine
      <lb n="30"/>C.K.</p></div></body></text></TEI>