<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp107" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 12. August 1924</title><title type="alternative" when-iso="1924-08-12"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp107"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><page>
      <lb n="01"/>unverständlich und noch unverständlich, dass sie ihm je etwas be¬
      <lb n="02"/>deuten konnte. Es gibt keinen Menschen, dem sie <hi rend="underline" n="">nicht</hi> unsympathisch
      <lb n="03"/>ist. Sie war mir odios zu einer Zeit, wo ich nicht ahnte, dass A.
      <lb n="04"/>und ich je zueinander finden werden. Sie hat ihm zwar gesagt, sie
      <lb n="05"/>habe schon im Sommer 1916, als er mich in Ischl besuchte, den Ver¬
      <lb n="06"/>dacht gehabt, aber das muss ein Vorgefühl bei ihr gewesen sein,
      <lb n="07"/>an dem wir beide schuldlos waren.
      <lb n="08"/>Wenn man mir vor 1½ Jahren noch gesagt hätte, wie es kommen würde,
      <lb n="09"/>ich hätte geschworen, es sei ausgeschlossen. So fern waren wir uns.
      <lb n="10"/>Ich bin übrigens sehr froh, dass es zu dieser Aussprache in Baden-¬
      <lb n="11"/>Baden kam denn ich habe gerne Klarheit in allem und ich habe das
      <lb n="12"/>Gefühl, dass unsere Beziehung dadurch noch inniger geworden ist. Wir
      <lb n="13"/>haben seit seiner Rückkehr am Montag so schöne Stunden miteinander
      <lb n="14"/>verbracht. Mittwoch hat er mir die »Else«-Novelle vorgelesen. Sie
      <lb n="15"/>ist eigentlich ein dramatisches Kunstwerk und ich meinte, er sollte
      <lb n="16"/>sie überhaupt mit Monodrama bezeichnen und sie mit der Bergner auf¬
      <lb n="17"/>führen lassen. Ich glaube, das wäre fabelhaft. Wir waren beide ganz
      <lb n="18"/>erschöpft und dabei sehr aufgeregt, als die Lektüre beendet war.
      <lb n="19"/>Ich habe dann mit ihm allein auf der Terrasse seiner Villa genacht¬
      <lb n="20"/>mahlt – Es war ein so wunderbarer Abend und ich war so erfüllt von
      <lb n="21"/>Glück und Dankbarkeit, dass ich am liebsten seine Hände geküsst hät¬
      <lb n="22"/>te. Als es kühl wurde, setzte er sich ans Klavier und spielte und
      <lb n="23"/>ich sass ganz dicht bei ihm und mein Herz war voll Liebe.
      <lb n="24"/>Heute Abend bin ich wieder einmal zuhause und ich hoffe, Kary wird
      <lb n="25"/>auch da sein und wir können zusammen plaudern, was jetzt selten vor¬
      <lb n="26"/>kommt. Kary ist auch auf Liebeswegen und Harry amüsiert sich.</page></div></body></text></TEI>