<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
     xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0"
     xml:id="ckp138"
     xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title>
            <title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 11. August 1924</title>
            <title type="alternative" when-iso="1924-08-11"/>
            <author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author>
            <editor>
               <name>Müller, Martin Anton</name>
               <name>Untner, Laura</name>
            </editor>
            <funder>
               <name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name>
               <address>
                  <street>Sensengasse 1</street>
                  <postCode>1090 Wien</postCode>
                  <placeName>
                     <country>A</country>
                     <settlement>Wien</settlement>
                  </placeName>
               </address>
            </funder>
         </titleStmt>
         <editionStmt>
            <edition>CKP</edition>
            <respStmt>
               <resp>Transkription und Kommentierung</resp>
               <name>Müller, Martin Anton</name>
               <name>Untner, Laura</name>
            </respStmt>
         </editionStmt>
         <publicationStmt>
            <publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher>
            <pubPlace>Vienna</pubPlace>
            <date when="2022">2023</date>
            <availability>
               <licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de">
               </licence>
            </availability>
            <idno type="handle"/>
         </publicationStmt>
         <seriesStmt>
         </seriesStmt>
         <sourceDesc>
            <listWit>
               <witness n="1">
                  <msDesc>
                     <msIdentifier>
                        <country>A</country>
                        <settlement>Wien</settlement>
                        <repository>Wienbibliothek</repository>
                        <idno>H.I.N. 155550</idno>
                     </msIdentifier>
                  </msDesc>
               </witness>
            </listWit>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <profileDesc>
         <langUsage>
            <language ident="de-AT">German</language>
         </langUsage>
      </profileDesc>
      <revisionDesc status="proposed">
         <change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change>
      </revisionDesc>
   </teiHeader>
   <facsimile>
      <graphic url="ckp138"/>
   </facsimile>
   <text>
      <body>
         <div type="writingSession" n="1">
            <seite id="138">
               <lb n="01"/>11.8.24. Bl.2.
      <lb n="02"/>mich mässig; - statt des allzu opulenten Diners -Thee mit Schinken.
      <lb n="03"/>Lese Wassermannsche Novellen (Der Geist des Pilgers) und Jenseits von
      <lb n="04"/>Gut und Böse! S.Fischertelefoniert aus Flims, Lichtensterns aus Locarno,
      <lb n="05"/>dass sie Ende der Woche hieher kommen möchten (sie hatten zuerst in Zuoz
      <lb n="06"/>angerufen, wo ich mich befinde (um Missverständhissen vorzubeugen).
      <lb n="07"/>Von Herterich noch keine Nachricht! Lili muss jedesfalls am 15. in Wien
      <lb n="08"/>sein wegen Nachprüfung; Olga kommt vorläufig nicht nach Wien; sondern
      <lb n="09"/>besucht vorerst Frau Koppel in Köln und vielleicht eine andere Familie
      <lb n="10"/>(Mame entfallen) in Berlin. Also begleite ich jedesfalls Lili nach Wien.
      <lb n="11"/>Und werde kaum viel später als Du wieder zuhause sein (wohl schon an 7.
      <lb n="12"/>oder 8.). Nun, mein Liebes, möchte ich Dir einen Vorschlag machen. Möchtest
      <lb n="13"/>Du nicht - wenn das Wetter den gleichen Charakterbeibellält, ins Engadin
      <lb n="14"/>kommen? Am besten nach St. Moritz, - in welchem Fall wirs am bequemsten zu
      <lb n="15"/>einander hätten. Heini fährt am Sonntag fort, Lili und Olga bleiben vo-
      <lb n="16"/>raussichtlich im Zuoz; - Du und ich, wir würden dann vom Engadin aus an
      <lb n="17"/>einen italienischen See gehen, bis ich Lili xxxk - entweder in Zuoz (unwahr-
      <lb n="18"/>scheinlich) oder vom Vierwaldstättersee aus abholen müsste.-Ist Dir
      <lb n="19"/>aber die Reise herauf unbequem, so würde ich natürlich Dir entgegen;
      <lb n="20"/>entweder Luzern oder Bern, ( es wär gar nicht underkbar, dass mich Lichten-
      <lb n="21"/>sterns in ihrem Auto da hinunter brächten).
      <lb n="22"/>Deine lieben schönen Briefe aus Selisberg waren mir ein Labsal (obwohl Dr.
      <lb n="23"/>Du eine noch schlechtere Schrift hast als ich). An dem Vierwald-
      <lb n="24"/>stättersee bin ich aber unschuldig; - (ebenso wie an dem zu dicken Doktor
      <lb n="25"/>und der grischen Frau Weiss; - von Hermine, Heymerle und Liane gar nicht
      <lb n="26"/>zu reden.-).
      <lb n="27"/>Nun, mein Liebstes, nehme ich mir den 2.Akt mit und spaziere in den Wald.
      <lb n="28"/>Heut hab ich einen ganz einsamen Tag: es wird dem Weiber hoffentlich
      <lb n="29"/>förderlich sein. Ich umarme Dich zärtlich. A.
      <lb n="30"/>------
      <lb n="31"/>88</seite>
         </p></div>
      </body>
   </text>
</TEI>
