<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
     xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0"
     xml:id="ckp173"
     xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title>
            <title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 22. Januar 1925</title>
            <title type="alternative" when-iso="1925-01-22"/>
            <author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author>
            <editor>
               <name>Müller, Martin Anton</name>
               <name>Untner, Laura</name>
            </editor>
            <funder>
               <name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name>
               <address>
                  <street>Sensengasse 1</street>
                  <postCode>1090 Wien</postCode>
                  <placeName>
                     <country>A</country>
                     <settlement>Wien</settlement>
                  </placeName>
               </address>
            </funder>
         </titleStmt>
         <editionStmt>
            <edition>CKP</edition>
            <respStmt>
               <resp>Transkription und Kommentierung</resp>
               <name>Müller, Martin Anton</name>
               <name>Untner, Laura</name>
            </respStmt>
         </editionStmt>
         <publicationStmt>
            <publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher>
            <pubPlace>Vienna</pubPlace>
            <date when="2022">2023</date>
            <availability>
               <licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de">
                  <p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p>
                  <p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p>
                  <p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p>
                  <p>Hinweise:</p>
                  <p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p>
               </licence>
            </availability>
            <idno type="handle"/>
         </publicationStmt>
         <seriesStmt>
            <p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p>
         </seriesStmt>
         <sourceDesc>
            <listWit>
               <witness n="1">
                  <msDesc>
                     <msIdentifier>
                        <country>A</country>
                        <settlement>Wien</settlement>
                        <repository>Wienbibliothek</repository>
                        <idno>H.I.N. 155550</idno>
                     </msIdentifier>
                  </msDesc>
               </witness>
            </listWit>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <profileDesc>
         <langUsage>
            <language ident="de-AT">German</language>
         </langUsage>
      </profileDesc>
      <revisionDesc status="proposed">
         <change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change>
      </revisionDesc>
   </teiHeader>
   <facsimile>
      <graphic url="ckp173"/>
   </facsimile>
   <text>
      <body>
         <div type="writingSession" n="1">
            <seite id="173">
               <lb n="01"/>Bl. 3
      <lb n="02"/>22.1.25
      <lb n="03"/>Weg zurück, ohne dass irgendwelche Gespräche stattgefunden hätten.
      <lb n="04"/>Lunch mit noch leidlichem Appetit, den ganzen Nachmittag verbringe
      <lb n="05"/>ich etwas grippli, aber rekonvazierend auf dem Divan. Dili kommt
      <lb n="06"/>wahrhaft glänzend aussehend und wir plaudern zwei Stunden. O., die
      <lb n="07"/>im "Palace" mit Frau K. einen Besuch gemacht hat, holt sie ab.- Abend
      <lb n="08"/>zuhause; zur Arbeit hergerichtet, gelesen. (Lewisohn, gegen den Strom; -
      <lb n="09"/>Frank Heller,Filip Collins Abenteuer; - Valery,Variétel) -In der Nacht
      <lb n="10"/>Waste-Träume
      <lb n="11"/>werez
      <lb n="12"/>Hrzklopfen noch Warteträume; aber höchst verachnupft aufge-
      <lb n="13"/>wacht. Jetzt will ich in die Höhe und mich besonnen lassen.
      <lb n="14"/>- Deinen Expressbrief,Liebste, hab ich erst Sonntag Abends
      <lb n="15"/>in Zürich bekommen. Hier ist noch keinarlei Nachricht von Dir ein-
      <lb n="16"/>getroffen. - Dass Du mit F.S. erst nach Deiner Unterredung mit Paul Zs.
      <lb n="17"/>sprechen willst -ist gewiss richtig; - ich frage mich nur,-ob Du
      <lb n="18"/>Überhaupt mit ihm redensollst - da ja eine Entscheidung doch unab-
      <lb n="19"/>hängig von ihm erfolgen dürfte. Nun, Du wirst ja nach Deinem Besuch
      <lb n="20"/>bei Paul Zs. selbst empfinden, was das Besse sein wird. Dass Du auf
      <lb n="21"/>-
      <lb n="22"/>Glücksmann - er mag so ehrlich sein als er will - und er ist es
      <lb n="23"/>wiss - keine übergrossen Hoffnungen setzt, ist sehr klug, Dass man
      <lb n="24"/>zur "Redoute" einen (vielmehr zwei) andre Einakter spielen müsste
      <lb n="25"/>als die aus dem Zyklus oder auch den Abendspaziergang, - ist
      <lb n="26"/>meine unumstössliche Meinung; - und dass meiner Ansicht in der Redoute
      <lb n="27"/>der furchtbare Keim zu einem wircklichen Stück liegt, - dass der Akt
      <lb n="28"/>aber so wie er ist kein vollwertiges Drama bedeutet, - weisst Du auch.
      <lb n="29"/>Fiat justitia... ich bin unaagbar gespannt auf die neue Novelle. Ist
      <lb n="30"/>sie schon fertig diktiert, so könntest Du sie mir doch sofort hieher
      <lb n="31"/>schicken-? Und nun lebwohl, mein Liebes-, ich küsse Dich tausendmal,
      <lb n="32"/>auf ein sehr baldiges und gutes Wiedersehen. Dein A.
      <lb n="33"/>-- — —
      <lb n="34"/>123</seite>
         </p></div>
      </body>
   </text>
</TEI>
