<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp164" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 17. Januar 1925</title><title type="alternative" when-iso="1925-01-17"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp164"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Hotel Regina, 17.1.1925.
      <lb n="02"/>¾ 1 Mittag. Wien.
      <lb n="03"/>An A.S. in die Schweiz.
      <lb n="04"/>Liebster,
      <lb n="05"/>ich erhielt gestern zwei Karten und heute Deinen freundli¬
      <lb n="06"/>chen langen Bericht aus Bern vom 15.1. Ich danke Dir herzlich für
      <lb n="07"/>Dein Interesse an meinem »literarischen« Leben und dass Du das Manuscript
      <lb n="08"/>wieder so aufmerksam durchgelesen hast. Ich werde jedesfalls noch all
      <lb n="09"/>die kleinen Aenderungen vornehmen. Herr von T., bei dem ich gestern zu
      <lb n="10"/>Tisch war, wird meinen Besuch bei Paul Zsolnay avisieren. Er riet
      <lb n="11"/>mir auch sehr, den Felix B. um seine Intervention zu ersuchen, da er
      <lb n="12"/>der Literat des Verlags ist. Aber ich tue das jedesfalls erst nach
      <lb n="13"/>meiner Unterredung mit Paul Zsolnay.
      <lb n="14"/>Ich bin früher aus der Stadt nach Hause gekommen, um diesen
      <lb n="15"/>Brief zu schreiben und express aufzugeben (obwohl das ein Vermögen
      <lb n="16"/>kostet) und damit Du ihn morgen noch in Z. erhältst.
      <lb n="17"/>Ich habe noch nachzutragen, dass ich Donnerstag Vormit¬
      <lb n="18"/>tag von Pötzleinsdorf über den Sommerheidenweg nach Salmannsdorf und
      <lb n="19"/>zurück gelaufen bin. Es war sehr sonderbar, diesen Weg <hi rend="underline" n="">allein</hi> zu gehen
      <lb n="20"/>und ich habe über manches nachgedacht. Ansonsten habe ich in den
      <lb n="21"/>letzten drei Tagen <hi rend="underline" n="">nur</hi> gearbeitet und bin mit der neuen Novelle na¬
      <lb n="22"/>hezu fertig. Ich habe sie gestern Abend, so weit sie ist Cary vorge¬
      <lb n="23"/>lesen, da ich wegen einiger medizinischer Stellen im Unklaren war und
      <lb n="24"/>er fand sie ausgezeichnet, was natürlich nichts sagen will, obwohl ich
      <lb n="25"/>diesmal selbst beinahe ein Gefühl der Sicherheit habe. Es wird wenig
      <lb n="26"/>gesprochen und nur einfach erzählt. Heute schreibe ich die letzten
      <lb n="27"/>Seiten und morgen Sonntag Abend kommt Frieda und ich werde bis in die
      <lb n="28"/>Nacht hinein diktieren. Die Novelle ist etwas länger als die zwei
      <lb n="29"/>letzten und ich habe sie am 12.1.begonnen.
      <lb n="30"/>Ich freue mich sehr, dass Dir die Reise so gut tut und
      <lb n="31"/>eigentlich eine Erholungsreise für Dich ist und Du hast sehr recht,
      <lb n="32"/>Dir nichts abgehen zu lassen und so bequem und angenehm als möglich</seite></div></body></text></TEI>