<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp187" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 13. März 1925</title><title type="alternative" when-iso="1925-03-13"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp187"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite><pb facs=""/>
      <lb n="01"/>An A.S. nach Berlin.
      <lb n="02"/>Wien, 13. März 1925. Hotel Regina
      <lb n="03"/>Liebster, -
      <lb n="04"/>ich hätte Dich gerne um ½3 Uhr noch angerufen - meine
      <lb n="05"/>Hand zuckte nach dem Telefon - aber ich hatte Angst, dass Lili im Zim¬
      <lb n="06"/>mer ist, unsere conversation konventionell oder gequält ausfällt und die
      <lb n="07"/>schöne Abschiedsstimmung von heute Vormittag zerstört.- So liess ich
      <lb n="08"/>es sein und schreibe Dir dafür diese Zeilen, die Dich wohl Sonntag errei¬
      <lb n="09"/>chen werden. In Deutschland gibt es, glaube ich, eine Sonntagspost.
      <lb n="10"/>Um 3 Uhr habe ich Paul W. telefonisch gesprochen. Dassel¬
      <lb n="11"/>be Lied Er findet die Movelle ganz ausgezeichnet, hätte sie am lieb¬
      <lb n="12"/>sten an Stelle der jetzigen gebracht, was aber aus inhaltlichen Gründen
      <lb n="13"/>nicht ging, hat noch keine Gelegenheit gehabt mit Dr. B. zu sprechen
      <lb n="14"/>und wieder liebenswürdige Versprechungen, dass ich in einigen Tagen
      <lb n="15"/>Nachricht bekomme und meine Novelle eventuell nach der jetzigen kommt.
      <lb n="16"/>Inzwischen wird mir wohl Deine Novelle sieghafte Konkurrenz machen,
      <lb n="17"/>da bin ich schon im Voraus erschlagen.
      <lb n="18"/>Jetzt erwarte ich B., über dessen » gefährlichen« Besuch
      <lb n="19"/>ich Dir auch noch erzähle, ehe ich diesen Brief schliesse. Um 8 Uhr
      <lb n="20"/>kommt die Schneiderin und dann hoffe ich auf einen guten Abend und
      <lb n="21"/>auf eine gute Arbeitsstimmung.
      <lb n="22"/>So! - jetzt bin ich wieder bei Dir. B. ist um ¾ 6 er¬
      <lb n="23"/>schienen und hat mich eben 7 Uhr wieder verlassen. Wir sprachen über
      <lb n="24"/>die Ausstellung in der Sezession, über die »Anatol« -Aufführung, über
      <lb n="25"/>meinen Sohn Karl, über Hotels in Gardone, über die Ehescheidungen mei¬
      <lb n="26"/>ner Vettern Karl und Georg v.T., über einen Abend bei Königswarter
      <lb n="27"/>etc. Beim Fortgehen sah er mich etwas länger als nötig mit Hände¬
      <lb n="28"/>druck an und auf meinen erstaunten Blick sagte er: »Weil Sie mir sehr
      <lb n="29"/>gut gefallen, was Sie übrigens sehr genau wissen.« Daraufhin ging er
      <lb n="30"/>und dies ist <hi rend="underline" n="">alles</hi>. Ich zeigte ihm Deine Silhouette, die er sehr gut</seite></div></body></text></TEI>