<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp181" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 29. Januar 1925</title><title type="alternative" when-iso="1925-01-29"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp181"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>St.Moritz, 29.1.1925.
      <lb n="02"/>(nach Wien,Hotel Regina).
      <lb n="03"/>Liebste, aus Deiner eben eingetroffenen Karte entnehme ich, dass Du mit
      <lb n="04"/>der Verlängerung meines hiesigen Aufenthaltes nicht ganz einverstanden
      <lb n="05"/>bist. Aber - Kind! Wärst Du nicht, so bliebe ich gewiss noch 14 Tage hier,
      <lb n="06"/>oder sagen wir mindestens acht. Die Nachwehen meiner Grippe schwinden
      <lb n="07"/>ziemlich rasch, trotzdem es kein Uebermass von Sonne gibt, wenigstens in
      <lb n="08"/>den letzten zwei Tagen: ein bischen Luftröhrenkatarrh und Stirnhöhlen-
      <lb n="09"/>affektion ist noch vorhanden.
      <lb n="10"/>Gestern habe ich in Campher gespeist und die Familie Pieterkows-
      <lb n="11"/>ky kennen gelernt, wo Heini so viel verkehrt, sehr angenehme Leute, bei
      <lb n="12"/>denen auch viel Musik getrieben wird.
      <lb n="13"/>Gespräche persönlicher Art mit 0. gab es zwei bisher, von denen
      <lb n="14"/>das erste wenig angenehm war, das zweite sich aber in einer sehr guten
      <lb n="15"/>Weise entwickelte - einsichtsvoll geradezu, auch nach einer Richtung, wo
      <lb n="16"/>es nicht zu erwarten war. Ueber all das mündlich.-
      <lb n="17"/>Mit der Arbeit geht es in den letzten Tagen nicht übel; - die
      <lb n="18"/>Therese ist bis zu einem gewissen Punkt so gut wie abgeschlossen - so
      <lb n="19"/>nun
      <lb n="20"/>dass dieser Teil gewissermassen als ganzes zu betrachten und even-
      <lb n="21"/>tuellso wie er ist zu veröffentlichen wäre. Aber noch immer besteht die
      <lb n="22"/>Möglichkeit, dass ich den Roman weiterführe - beende.- Die Frau des Rich-
      <lb n="23"/>ters xxx geht Mitte Feber an Ulstein; das Diagramm will ich im Frühjahr
      <lb n="24"/>bei Fischer (keine Redaktion) publizieren-
      <lb n="25"/>Meine Spaziergänge mache ich täglich allein; ich war in Celerina
      <lb n="26"/>(wo ich dem Direktor einen Besuch abstattete). Auf der Chantarella (zu
      <lb n="27"/>Puss natürlich) und will heute nach Kontresina. Um 5 Uhr bin ich immer
      <lb n="28"/>zuhause, lese und arbeite. Das Hotel ist ausgezeichnet.-
      <lb n="29"/>Ich wünschte mir sehr, Liebste, heute noch ein oder zwei liebe
      <lb n="30"/>Briefe zu erhalten - die Antwort auf diesen hier hole ich mir ja glück-
      <lb n="31"/>licherweise von angesicht zu Angesicht, von Mund zu Mund, von Herz zu Herz! -
      <lb n="32"/>Sei tausendmal umarmt,Liebste,Dein
      <lb n="33"/>A.
      <lb n="34"/>....... - -
      <lb n="35"/>131</seite></div></body></text></TEI>