<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp167" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 18. Januar 1925</title><title type="alternative" when-iso="1925-01-18"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp167"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><p>
      <lb n="01"/>scheinen harmloser, vielfach ländlich wirkende junge Leute; sprach
      <lb n="02"/>etliche; mir gegenüber sass der <hi rend="underline" n="">Rector</hi>, pathologischer Anatom, Prof.
      <lb n="03"/>Wegelie) - neben mir der sympathische Dr. Marti vom Berner Bund,-
      <lb n="04"/>auf der andern Seite - der Sonnenstrahl (der mir indess eine amerika¬
      <lb n="05"/>nische Zeitschrift mit einem Artikel über sie und Ibsen ins
      <lb n="06"/>Hotel geschickt hatte.) Auch Damen waren anwesend, darunter eine <hi rend="underline" n="">Schau¬</hi>
      <lb n="07"/><hi rend="underline" n="">spielerin</hi> des Berner Theaters.- Berliner Jüdin von Geblüth, die sich
      <lb n="08"/>auch gescheidter stellte als sie war und mir psychologische Pirouetten
      <lb n="09"/>vortanzte. - Am nächsten Morgen, 16. nach <hi rend="underline" n="">St. Gallen</hi>, eine 5stündige
      <lb n="10"/>Fahrt; - aus der frischen und herbaren Schneeluft (ohne Schnee) kam
      <lb n="11"/>ich in Nebel und Regen; - fuhr, in den »Hecht«, trank mit einigen Herren
      <lb n="12"/>von der Museumsgesellschaft Caffe, dann in mein Zimmer, zwei junge St. 
      <lb n="13"/>Gallnerinnen kamen mit rothen Rosen und Stambüchern; im übrigen Büro¬
      <lb n="14"/>mädeln aus Bürgerfamilien. - Ich fühlte mich heiser werden: entschuldigte
      <lb n="15"/>mich zu Eingang meines Vortrags mit ein paar Worten, las Warnung, letzte
      <lb n="16"/>Maken, grossen Wurstl: es ging sehr gut. Dann sass man noch in einem Ex¬
      <lb n="17"/>trazimmer des Hotels zusammen (besonders gutes kaltes Souper - in St. G.
      <lb n="18"/>war ich überhaupt durchwegs Gast) - ein Mädchenschulrector mit Gemahlin,
      <lb n="19"/>ein oder zwei Philologieprofessoren, ein Kaufmann mit Frau, kurzum das
      <lb n="20"/>»gute St.Gallner Bürgertum« - auch ein oder zwei St. Gallner Redakteure.-
      <lb n="21"/>Wachte gestern 17. stark heisser auf, und fuhr in sehr mässi¬
      <lb n="22"/>gem Befinden nach <hi rend="underline" n="">Zürich</hi>. Hotel Gotthard. Correspondenz aus Wien nach¬
      <lb n="23"/>gesandt erhalten. Hr. <hi rend="underline" n="">Herbert Steiner</hi>, Dr. Bodmer Secretairé, auffallend
      <lb n="24"/>kluger, nicht ganz chuzbeloser Jüngling, - sehr gut bekannt mit Beer-Hofmann,
      <lb n="25"/>Hofmannsthal, Beziehungen zu George, Gundolf, Borchard u. s. w. War zu Dr.
      <lb n="26"/>Faesi geladen, habe abgesagt, um nicht überflüssigerweise reden zu müssen.
      <lb n="27"/>Auch Dr. Bodmer sehe ich erst morgen.-
      <lb n="28"/>Die Zeitungsausschnitte wurden mir aus den verschie¬
      <lb n="29"/>denen Orten nachgesandt; meine Vorlesekunst wird sehr hoch eingeschätzt;
      <lb n="30"/>ich habe tatsächlich was zugelernt (seit Holland u. Skandinavien - wann
      <lb n="31"/>nur).</p></div></body></text></TEI>