<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp176" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 24. Januar 1925</title><title type="alternative" when-iso="1925-01-24"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp176"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>St.Moritz,24.1.1925
      <lb n="02"/>(nach Wien,Hotel Regina).
      <lb n="03"/>Liebste, nun also einige ausführlichere Worte zun "Ewigen Studenten". Die
      <lb n="04"/>Geschichte ist sehr gut erzählt, in einem anspruchslosen Tone, nur zuweilen
      <lb n="05"/>mit einem nicht so sehr volksmässigen, aber volkszeitungshaften Einschlag,
      <lb n="06"/>der an verjährte Chiavacci'sche und Pötzl'sche Humore anklingt, (besonders
      <lb n="07"/>wenn Du von der Mila Tunfart und noch mehr, wenn Du xxxxx von den weibli-
      <lb n="08"/>chen Nebenpersonen sprichst). - Aber so angenehm sie sich liest - ich kann
      <lb n="09"/>sie nicht wirklich interessant finden; wahrscheinlich deshalb, weil mir
      <lb n="10"/>die Figur des Eusebius mit lebendigen Einzelzügen nur spärltch bedacht
      <lb n="11"/>erscheint. Es wäre vielleicht die Möglichkeit gewesen den Entwicklungsgang
      <lb n="12"/>eines solchen zum Studium verurteilten bäurischen Schwachkopfs, sein all-
      <lb n="13"/>mähliges Herunterkommen, die verschiedenen Milieus, die er durchwandern muss,
      <lb n="14"/>den wechselnden Kreis seiner Bekannten und Kollegen, seine Konflikte mit
      <lb n="15"/>dem Elternhaus, Versuche einer Auflehnung,- gelegentliches Haschen nach
      <lb n="16"/>andern sehr gemässen Berufen eindringlicher zu schildern. - Ich will nicht
      <lb n="17"/>sagen, dass ich mich nach einem Roman dieser Art geradezunsehne; - aber Du
      <lb n="18"/>hast Dich über alle diese Dinge so kurz gefasst, dass am Ende nicht viel
      <lb n="19"/>mehr übrig bleibt, als ein-gewiss vorzüglich mitgeteiltes fait divers -
      <lb n="20"/>ein literarischer Lokalbericht, der an manchen Stellen wohl, besonders gegen
      <lb n="21"/>Schluss, zu rühren vermag, aber keineswegs dichterisch ergreift. Im Verhält-
      <lb n="22"/>nis zu der im wesenhaften skizzenhaften Durchführung sind gewisse (z.B.
      <lb n="23"/>auf medizinische Studien bezügliche) Details zu breit behandelt, - und zu
      <lb n="24"/>dem freundlich-gefälligen Ton der Gesamtdarstellung wollen einige allzu
      <lb n="25"/>realistische Einzelheiten meines Erachtens nicht sehr stimmen. Als ein
      <lb n="26"/>deutlicher Beweis für Deine wachsende Gewandtheit im Erzählen ist mir
      <lb n="27"/>diese neue Arbeit wertvoll; - nun wünschte ich, dass Du nächstens einen
      <lb n="28"/>Stoff wähltest, der Deiner Seelenart und Deiner innersten Anteilnahme (es
      <lb n="29"/>braucht darum noch kein persönliches Erlebnis sein) in höherem Mass ent-
      <lb n="30"/>gegenkäme, als es diesmal,- an meinem Eindruck gemessen - der Fall gewesen
      <lb n="31"/>sein dürfte. Ich respektiere diese Erzählung, aber ich hege keine Sympathie
      <lb n="32"/>für sie. Anderen Lesern wird es gewiss anders ergehen; - und gegen eine
      <lb n="33"/>126</seite></div></body></text></TEI>