<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
     xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0"
     xml:id="ckp118"
     xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title>
            <title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 1. Juli 1924</title>
            <title type="alternative" when-iso="1924-07-01"/>
            <author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author>
            <editor>
               <name>Müller, Martin Anton</name>
               <name>Untner, Laura</name>
            </editor>
            <funder>
               <name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name>
               <address>
                  <street>Sensengasse 1</street>
                  <postCode>1090 Wien</postCode>
                  <placeName>
                     <country>A</country>
                     <settlement>Wien</settlement>
                  </placeName>
               </address>
            </funder>
         </titleStmt>
         <editionStmt>
            <edition>CKP</edition>
            <respStmt>
               <resp>Transkription und Kommentierung</resp>
               <name>Müller, Martin Anton</name>
               <name>Untner, Laura</name>
            </respStmt>
         </editionStmt>
         <publicationStmt>
            <publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher>
            <pubPlace>Vienna</pubPlace>
            <date when="2022">2023</date>
            <availability>
               <licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de">
                  <p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p>
                  <p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p>
                  <p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p>
                  <p>Hinweise:</p>
                  <p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p>
               </licence>
            </availability>
            <idno type="handle"/>
         </publicationStmt>
         <seriesStmt>
            <p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p>
         </seriesStmt>
         <sourceDesc>
            <listWit>
               <witness n="1">
                  <msDesc>
                     <msIdentifier>
                        <country>A</country>
                        <settlement>Wien</settlement>
                        <repository>Wienbibliothek</repository>
                        <idno>H.I.N. 155550</idno>
                     </msIdentifier>
                  </msDesc>
               </witness>
            </listWit>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <profileDesc>
         <langUsage>
            <language ident="de-AT">German</language>
         </langUsage>
      </profileDesc>
      <revisionDesc status="proposed">
         <change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change>
      </revisionDesc>
   </teiHeader>
   <facsimile>
      <graphic url="ckp118"/>
   </facsimile>
   <text>
      <body>
         <div type="writingSession" n="1">
            <seite id="118">
               <lb n="01"/>1. Juli 1924 Bl.2
      <lb n="02"/>nur in der Druckerei nur gehört, es sei kein Platz gewesen und das
      <lb n="03"/>komme sehr häufig in letzter Minute vor. Ich meinte, dass, wenn man
      <lb n="04"/>Gedichte so dringend reklamiert, müsse man auch den Platz reservieren.
      <lb n="05"/>Richtig, gestern Vormittag war ich wieder bei Frau Rundt, berichtete
      <lb n="06"/>über meine Unterredung mit Direktor Thal, die ich nicht für sehr aus-
      <lb n="07"/>sichtsreich hielt. Frau Rundt, die sich für mich zu interessieren
      <lb n="08"/>scheint, sagt, sie würde selbst nochmals mit Thal sprechen und mich
      <lb n="09"/>auch bei Frau Heller anmelden. Sie empfahl mir auch nochmals mich
      <lb n="10"/>an Zsolnay zu wenden, aber in der Richtung tue ich nichts, ohne Deine
      <lb n="11"/>Ansicht gehört zu haben. Frau R. sprach dann noch ziemlich lang
      <lb n="12"/>mit mir, über ihr Leben, ihre Vergangenheit und allgemeine Kunstfragen
      <lb n="13"/>und Geschmacksrichtungen. Wir sind da nicht sehr einer Ansicht. Sie
      <lb n="14"/>scheint sehr intelligent, hatviel gesehen und viel gehört, ist aber
      <lb n="15"/>sogar mir zu männlich und zu deutsch.
      <lb n="16"/>Eben kam ein grosser Rosenstrauss von Herrn Thiess, der für 14 Tage
      <lb n="17"/>nach Ischl führt. Ich weiss bei Gott nicht wie ich dazu komme. Poldi
      <lb n="18"/>wollte sie zu Deinen Rosen dazu tun, die leider schon im Abfallen
      <lb n="19"/>begriffen sind, aber ich habe geschrieen und sie damit ins Wohnzimmer
      <lb n="20"/>geschickt. Sie soll sich denken, was sie will. Heute Mittag kommen Anna
      <lb n="21"/>und Maria, die Samstag Abend abreisen. Ich werde diesen Brief gegen
      <lb n="22"/>Abend und morgen Früh weiterschreiben und dann wohl nach Salzburg
      <lb n="23"/>senden, da er Dich laut Programm in Baden-Baden nicht mehr erreichen
      <lb n="24"/>dürfte, auch wenn ich ihn heute abschicke.
      <lb n="25"/>18 Uhr Abend.
      <lb n="26"/>Ich sehe eben beim Durchlesen, dass ich anfangs Knal das Wort übrigens
      <lb n="27"/>geschrieben habe. Da dies aber keine Stilübung sein soll, schreibe ich
      <lb n="28"/>den Brief doch nicht ab. Um 4 Uhr sind meine Gäste fortgegangen und
      <lb n="29"/>seither lese ich unausgesetzt Balzac. Ich kann Dir nicht sagen, wie
      <lb n="30"/>mich dieses Buch ergreift, besonders dieses grosse kindliche Herz, das
      <lb n="31"/>aus jeder Zeile spricht. Es ist alles Gefühl, Empfindung und gar keine</seite>
         </p></div>
      </body>
   </text>
</TEI>
