<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp173" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 22. Januar 1925</title><title type="alternative" when-iso="1925-01-22"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp173"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>22.1.1925. Bl.2.
      <lb n="02"/>Zimmer nicht vielleicht schon morgen statt erst am 21. haben könnte.
      <lb n="03"/>Und richtig - es ging. So fuhr ich denn schon am 20. um 11 von
      <lb n="04"/>Zürich ab - zur Bahn geleitet von dem "Betreuer" Herbert Steiner,
      <lb n="05"/>der mir noch überdies ein Buch von Paul Valéry, eine Essaysammlung
      <lb n="06"/>" Variété" als Geschenk überreichte. - Schon in Sarganz schwand der
      <lb n="07"/>Nebel, und ich kam um 4 Uhr bei dem üblichen strahlenden Sonnenschein
      <lb n="08"/>in St. Moritz an. Das Parkhotel, das -gleich neben Haselmann - ein
      <lb n="09"/>wenig zurückliegend, - sich sofort nach Eintritt als ein sehr vornehmes
      <lb n="10"/>Gasthöfchen präsentiert. Der Direktor etwas japanisch aussehend na-
      <lb n="11"/>türlich charmant - der Kurdirektor in höchst eigener Person hatte
      <lb n="12"/>mir das Zimmer reservieren lassen - geräumig, kein eigentliches Hotel-
      <lb n="13"/>zimmer, wie ja das ganze Hotel aus einem Engadiner Haus erst adoptiert
      <lb n="14"/>wurde, mit schönem Blick nach Süden, auf den See und die Berge, -ich packte
      <lb n="15"/>aus, spazierte, da die Sonne schon untergegangen war, nur ein wenig
      <lb n="16"/>durch die Strassen, ersetzte das versäumte Diner oder Lunch durch eine
      <lb n="17"/>Hasemann-Jause, und verbrachte den Rest des Abends zuhause. Heller
      <lb n="18"/>kleiner Speisesaal für circa 30 Personen, mässige Nacht mit Herzklopfen
      <lb n="19"/>und allerlei Träumen,- z.B.; ich werde als Arzt in ein Hotel gerufen-
      <lb n="20"/>unten in der Hall, die aber wie eine Bank aussieht, - sitzt quasi als
      <lb n="21"/>Direktor.-Paul H.; sehr nobel mit grauen Hosen und überschlagenen
      <lb n="22"/>Beinen, äusserst hochmütig, und telefoniert eben mit dem betreffenden
      <lb n="23"/>Kranken wegen des Honorars für mich. Ich zerbreche mir den Kopf, was ich
      <lb n="24"/>verlangen soll.- Ich erwache ziemlich katarrhalisch und warte die
      <lb n="25"/>Sonne ab, um mich auf den nach Campher zu machen. Herrliche Strasse,
      <lb n="26"/>wunderbare Luft (wie Champagner) - nur rutscht man ununterbrochen
      <lb n="27"/>und ich beschliesse meine Schuhe mit Gummi versehen zu lassen. Souvrit
      <lb n="28"/>ta-Eisplatz - vielleicht der schönste der Welt. - durch die Lage,
      <lb n="29"/>traum- durch die dort befindlichen Menschen-operettenhaft; - ich treffe
      <lb n="30"/>O.; Frau Koppel und irgend eine Berlin Familie. Lili hat eben Skistun-
      <lb n="31"/>de. Ich sitze eine Stunde in der Sonne und spaziere dann den gleichen
      <lb n="32"/>122</seite></div></body></text></TEI>