<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp198" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 17. März 1925</title><title type="alternative" when-iso="1925-03-17"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp198"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>17.3.25. Bl.2.
      <lb n="02"/>Komödie der Verführung mit mir anhandelte. Wir speisen morgen "in diesem
      <lb n="03"/>Sinn" zusammen.
      <lb n="04"/>Nachtmahl mit Heini und Paul Marx wieder bei Stallmann.
      <lb n="05"/>Am Montag 16. Nach Spaziergang in bitter Kälte - Bank; Feilchenfeld ab-
      <lb n="06"/>wesend; - finanzielle Gespräche mit seinem Vertreter Dr. Popper; - all -
      <lb n="07"/>gemeine Situation ziemlich hoffnungsvoll.-
      <lb n="08"/>Im Verlag S.Fischer langes Gespräch mit Dr.Maril, grosse
      <lb n="09"/>Betretenheit wegen meiner Ullstein-Absichten - Mittageßen bei Michac-
      <lb n="10"/>lis (um ¼ Uhr) - um 16 oca im Hotel; - Heini holt mich. Lessingtheater
      <lb n="11"/>Märchen. Da ich von den Lümmeln Rotters überhaupt nichts gehört, blieb
      <lb n="12"/>mir nichts anderes übrig als zwei theuere Billetts zu 20 Mark zu kau-
      <lb n="13"/>fen ( - ich war gewiss der Einzige).Sass mit Heini 2. Reihe Ecke: es ge-
      <lb n="14"/>lang uns - total unerkannt zu bleiben - das Publikum absolut Vorstadt; -
      <lb n="15"/>gewiss hatten die Rotters die Billettes zu Viertelpreisen an Vereine
      <lb n="16"/>abgegeben. Die Vorstellung jammervoll- der Regisseur und Hauptdarstellzer
      <lb n="17"/>total unmöglich - die Gesellschaftsszene - Posemuckel - begabt die Fan-
      <lb n="18"/>ny, ein Frl. Spira.- Manches aus dem Stück ist verblasst; - und
      <lb n="19"/>es gibt naturalistische Details, auch pathetisch-sentimentale Dialog -
      <lb n="20"/>stellen, die schwer zu ertragen sind; - aber es ist gar kein übles Thea-
      <lb n="21"/>terstück - und das problem - als psychologisches, nicht als soziales -
      <lb n="22"/>ist aktuell wie es war. - Die Kritiker greifen nur immerdaneben, sind
      <lb n="23"/>aber nicht unfreundlich. Die Schwäche der Aufführung wird beinahe über-
      <lb n="24"/>all constatiert. (Die Rotters, die beinahe alle ihre Theater in der näch-
      <lb n="25"/>sten Salmon verlieren, wollten offenbar nur 1000 gezahlten Garantie-
      <lb n="26"/>mark hereinbringen-, und da das wohldieser Jammervorstellung nicht gelin-
      <lb n="27"/>gen wird, möchten sie die Bernhardi-Tantiemen, die sie mir noch schuldig
      <lb n="28"/>sind, darin aufgehen lassen, was ihnen nicht gelingen wird.)
      <lb n="29"/>em
      <lb n="30"/>Nach dem Theater mit Heini in ein (RestaurantSchiffer-
      <lb n="31"/>haum, wo wir mit Albert Steinrück und seiner Frau, sowie Paul Marx zu-
      <lb n="32"/>sammentrafen. Für eine Weile gezellte sich der norwegische Romangier Seven
      <lb n="33"/>Elvstad, etwas besoffen und sein Freund,ein nüchterner Norweger zu
      <lb n="34"/>146</seite></div></body></text></TEI>