<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp110" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 27. Juni 1924</title><title type="alternative" when-iso="1924-06-27"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp110"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><p>
      <lb n="01" type="paragraph-begin"/>Um 13 habe ich Paul Wertheimer angerufen, der überströmend liebens-
      <lb n="02"/>würdig war und mich dringend bat ihm gleich die Gedichte zu bringen.
      <lb n="03"/>Ich sagte, dass ich sehr müde sei und erst um ½ 5 dort sein könne. Er
      <lb n="04"/>versprach auf mich zu warten.
      <lb n="05" type="paragraph-begin"/>Die Begrüssung war sehr herzlich (Details hebe ich mir für mündlich
      <lb n="06"/>auf weil belanglos) und wenn er nicht wider umschmeisst, werden »Trau¬
      <lb n="07"/>rigkeit« und das »Telefongedicht«, das Dir so gefiel, Sonntag erschei¬
      <lb n="08"/>nen.
      <lb n="09" type="paragraph-begin"/>Die Novelle dürfte nächste Woche im Abendblatt beginnen, da, wie er mir
      <lb n="10"/>sagte, der Roman von Romain Rolland noch zirka 2 Monate geht und ich
      <lb n="11"/>wohl nicht so lange werde warten wollen. Womit ich ihm Recht gab.
      <lb n="12"/>Ich möchte sobald die Novelle in der N. Fr. Presse beginnt, an den Re¬
      <lb n="13"/>klamverlag schreiben und darauf hinweisen. Wie denkst Du darüber? Ueber
      <lb n="14"/>die Honorarfrage hat Paul W. kein Wort gesprochen. Ich möchte für die
      <lb n="15"/>4 Gedichte 100 Goldkronen, für die Novelle 400 GoldKronen. Das sind
      <lb n="16"/>zusammen 6 Mark. Ist das zu viel? Und an wen soll ich mich wenden?
      <lb n="17"/>Ich ging dann durch die Stadt nachhause, kaufte Kirschen, Spargelfisolen,
      <lb n="18"/>und dieses Briefpapier, das billig und schlecht ist, weil die Tinte unter
      <lb n="19"/>der Feder zerfliesst. Sehr bepackelt traf ich den Julius Bauer, der
      <lb n="20"/>fand, ich sehe aus wie Vanillecrême, weil ich mein gelbes Kleid an hatte.
      <lb n="21"/>Er machte mir Vorwürfe, dass ich so wenig schreibe, die Gedichte hätten
      <lb n="22"/>ihm so gut gefallen. Ich versprach mich zu bessern, erzählte aber na-
      <lb n="23"/>türlich gar nichts. Jetzt ist es ¾ 8 und Du dürftest gerade dort an-
      <lb n="24"/>gekommen sein. Ich hoffe, Du hattest eine gute Fahrt und bin froh, dass
      <lb n="25"/>Du die Reise überstanden hast, denn es muss heiss gewesen sein. Ansonsten
      <lb n="26"/>aber freut mich Deine Ankunft nicht sonderlich und ich will nicht zu
      <lb n="27"/>viel denken.–Ich will Dir nur sagen, dass ich Dich lieb habe und dass
      <lb n="28"/>ich Dir einen sehr langen innigen Kuss sende.–Es ist nicht ausgeschlos-
      <lb n="29"/>sen, dass morgen noch ein Fostscriptum folgt. Ich sehe, daß meine
      <lb n="30"/>Schrift grauenhaft schlecht und undeutlich ist, aber ich schreibe</p></div></body></text></TEI>