<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp125" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Zwischenbemerkung, 6. August 1924</title><title type="alternative" when-iso="1924-08-06"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp125"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Salzburg, 4.7.1924.
      <lb n="02"/>(nach Wien)
      <lb n="03"/>Liebste, eben wie ich die Karte an Dich hinuntertrage, finde ich Dei-
      <lb n="04"/>nen express-rec. Brief in meinem Schlüsselfach beim Portier, - "stürze"
      <lb n="05"/>in mein Zimmer zurück, lese ihn (trotz der "übrigens", deren Mehrzahl ich
      <lb n="06"/>nicht bemerkt hätte) mit Vergnügen und Freude und sende meinerKarte
      <lb n="07"/>noch einige sehr innige Grüsze und Küsse nach. Die "Lettres a l'Etrangere
      <lb n="08"/>kannst Du Dir natürlich so lange behalten als Du willst. Ich las das
      <lb n="09"/>Buch vor 20 Jahre circa - was ich unterstrichen habe weiss ich nicht
      <lb n="10"/>mehr - nicht einmal, dass und ob ich unterstrichen - da das im allge-
      <lb n="11"/>meinen nicht meine Gewohnheit ist. Mit Deiner Vermutung Frau von H. sei
      <lb n="12"/>des wunderbaren Mannes nicht wert gewesen, der sie gelebt ( - oder viel-
      <lb n="13"/>mehr das was er als Idol vor sich hingestellt und als Frau v.H. be-
      <lb n="14"/>cela
      <lb n="15"/>zeichnet hat) - hättest Du gewiss Recht, - weil der Begriff des "Wert-
      <lb n="16"/>seins" im Erotischen nicht seltsamen Umbildungen unterworfen wäre.
      <lb n="17"/>Dass sie mit einem liebenswürdigen Kondolenzbesucher wenige Tage nach
      <lb n="18"/>des Gatten Tod so ihm oder seinem Angedenken die Treue brach, habe ich
      <lb n="19"/>nie sehr nett gefunden: - aber vielleicht hätte sie nur zu beweisen
      <lb n="20"/>verstanden, dass gerade das die richtige Art war ihm "im höheren Sinn"
      <lb n="21"/>die Treue zu wahren. -
      <lb n="22"/>In jedem Fall ist es ein herrliches Buch. Und wenn Du Briefe gern liest,-
      <lb n="23"/>ich hab noch viel schönere für Dich in meiner Bibliothek.
      <lb n="24"/>Ich muss hinunter. Die Leute erwarten mich. Wie freu ich mich auf Dich,
      <lb n="25"/>Liebste.
      <lb n="26"/>Dein
      <lb n="27"/>A.
      <lb n="28"/>75</seite></div></body></text></TEI>