<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp134" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: Arthur Schnitzler und ich</title><title level="a">Seite 134</title><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt><idno type="ckp">ckp0134</idno></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="134">
      Seelisberg, 10.8.1924.
      (nach Celerina)
      Liebster, ich habe zwar heute keine Nachricht von Dir, aber ich will
      das nicht so genau nehmen und Dir ein paar Zeilen senden, um mich Dir
      dadurch einige Augenblicke näher zu fühlen.- Ich weiss nicht, warum
      mir so ist, als wärest Du schrecklich fern und es erscheint mir ganz
      unwirklich, dass wir uns erst kürzlich so nahe waren.
      Ich muss sagen, dass es mir hier noch immer nicht sonderlich gefällt,
      die Sonne will nicht scheinen und mir ist innerlich und äusserlich
      kalt.
      Wie bald wird dieser Sommer um sein, der für mich noch nicht begonnen
      hat und man ist wieder in Wien und geht dem endlosen kalten langen
      Winter entgegen.
      Die Leute um P. herum sind mir recht unsympathisch und da ich mich
      ihnen möglichst ferne halten fühle ich die allgemeine Feindseligkeit
      gegen mich wachsen. Die arme Hermine laviert hin und her, bekommt Vor-
      würfe, dass sie sich zu viel um mich kümmert und dass mir niemand gut
      genug ist.
      Gestern Abend war Ball. Ich sah in meinen schwarzen Abendmantel gewi-
      ckeltmit den Andern eine Weile zu, lehnte die Aufforderung eines klei-
      nen jüdischen Arztes (das soll kein Vorwurf sein, nur eine Schilderung)
      mit ihm zu tanzen energisch ab und verschwand um zehn Uhr lautlos in
      mein Zimmer. Ich hatte ein bischen Halsweh und fieberte, was ich mit
      Pyramidon coupierte.
      Heute gelang es mir anderthalb Stunden allein spazieren zu gehen. Ich
      habe in Gedanken an der neuen Movelle gearbeitet und will jetzt mit dem
      Niederschreiben beginnen. Es ist ½5 Uhr, wo magst Du wohl eben sein?
      Was magst Du sprechen, denken? - Ich bin neugierig, wie lang ich hier
      bleibe und was ich plötzlich beschliessen werde.-Mir erscheint alles so
      sinnlos und hat doch sicher einen Sinn. „Man glaubt zu schieben und man
      wird geschoben".
      In dem riesigen Speisesaal heute Mittag waren mindestens 300 Menschen,
      84</seite></div></body></text></TEI>