<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp128" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 8. August 1924</title><title type="alternative" when-iso="1924-08-08"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp128"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Celerina (nach Selisberg)
      <lb n="02"/>8.8.1924. Früh.
      <lb n="03"/>Mein sehr Liebes, alles verlief bisher programmgemäss. In Chur, Stein-
      <lb n="04"/>bock, Forelle und Omelette. Zimmerschwierigkeiten. Nach Thusis tele-
      <lb n="05"/>foniert; desgleichen. Nach ½6 kam der Zug aus Baden-Baden an brachte
      <lb n="06"/>nur 0.; - Lili war aus gewissen technischen Gründen mit Salzens vor
      <lb n="07"/>drei Tagen vorausgefahren; - O. war sehr einverstanden gleich weiter
      <lb n="08"/>zu reisen; - trotz erheblicher Rekonvalescentenmattigkeit Gespräch
      <lb n="09"/>über die Erkrankung und alles was damit zusammenhängt; über die Kinder.
      <lb n="10"/>Keine Frage (und auch nicht das geringste Interesse) woher ich kam
      <lb n="11"/>kam
      <lb n="12"/>der Fahrt. So kann ich denn für meinen Teil mit einstündiger Verspä-
      <lb n="13"/>tung in Celerina an; - ein Zimmer war bereit (das Hotel Überfüllt) -
      <lb n="14"/>ihn
      <lb n="15"/>ganz nach meinem Geschmack; der Direktor (ich könnte) nicht schöner
      <lb n="16"/>eichten) hatte sogar für einen zweiten Tisch gesorgt.- Beiläufige Toi
      <lb n="17"/>jr
      <lb n="18"/>lette - im Speisesaal ganz allein (zur Abwechslung) eine Forelle (1)
      <lb n="19"/>eine Familie ausreichend, aber ich erledigte sie spielend - es waren
      <lb n="20"/>übrigens zwei Forellen); und ein Emmenthaler in Schweizerhaus-Vor-
      <lb n="21"/>trefflichkeit - die Bar - (auch das gibts) -wo Smokings wimmeln,- ein
      <lb n="22"/>junger Herr aus Prag bestellt mir xxx einen Gruss seiner Mutter, die in
      <lb n="23"/>Cresta Kulm wohnt (Bekannte von circa dreissig Jahren her, Direktor
      <lb n="24"/>Ziegler). Ich blättere in dem (übrigens völlig leeren) Lesesaal in
      <lb n="25"/>französischen Zeitungen, entdecke, dass in der Illustation der Roman
      <lb n="26"/>von Paul Zifferer..Kaiserstadt, übersetzt von Marcel Dunan erscheint
      <lb n="27"/>(Z. Presseattache unserer Gesandtschaft in Paris..an der Quelle sass
      <lb n="28"/>der Knabe...) und lese einen chauvenistischen Artikel des alten
      <lb n="29"/>Paul Bourget, der kaum mehr in den Krieg wird müssen) über ein
      <lb n="30"/>Kriegstagebuch des jungen Barres. Hoffnungslos.
      <lb n="31"/>Ganz gut geschlafen, allzu viel etwas wirr geträumt, von Beer-Hofmann;
      <lb n="32"/>fremder Stadt, Gersthof, Traumway-Nachlaufen u.s.w.-
      <lb n="33"/>Regen, auffallend warm. Köstliches Frühstück in dem neuen getäfelten
      <lb n="34"/>Frühstücksaal. Aber ich bin gar nicht so gefrässig, als es nach diesen
      <lb n="35"/>Brief den Anschein hat.
      <lb n="36"/>77</seite></div></body></text></TEI>