<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp137" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 11. August 1924</title><title type="alternative" when-iso="1924-08-11"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp137"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1">
      <lb n="01"/>Celerina, 11.8.1924.
      <lb n="02"/>(nach Selisberg)
      <lb n="03"/>Mein sehr Liebes; 9 Uhr morgens, - die Sonne glänzt in mein Zimmer herein;
      <lb n="04"/>- und mein Blick geht über Wiese und Wald zum PitsLanguardgletscher
      <lb n="05"/>hin. Luft und Landschaft beglückend; mein Befinden ist heute besser
      <lb n="06"/>als gestern - nervöser Schlaf, allzuviel Träume, Zähnepressen und dabei
      <lb n="07"/>offenbar nicht unerhebliche Zahnschmerzen, die heute abgeklungen sind.
      <lb n="08"/>(Leider habe ich meine zwei Zahnkappen nicht eingepackt, es war kein
      <lb n="09"/>Platz im Hängekoffer). -Vorgestern eh ich mich auf die Wanderschaft be¬
      <lb n="10"/>gab, schrieb ich Dir zuletzt. Es war ein köstlicher Spaziergang, 3½ Stun¬
      <lb n="11"/>den nach Sils Maria. Wie ich in die Hauptstrasse einbiege, Dora Michaelis;
      <lb n="12"/>gleich darauf begegne ich Frau (Siegfried) Strakosch, - die in »Edelweiss«
      <lb n="13"/>wohnen; - mit Dr.M., »Barbleu«; Dora mit den drei Sohnen. Bank in
      <lb n="14"/>der Sonne, köstliche Muskateller Trauber. Bald erscheint Heini mit einem
      <lb n="15"/>photographischen Apparat - Geburtstagsgeschenk. Hin und her.- Der unwahr¬
      <lb n="16"/>scheinlich blaue Silversee, in der Ferne nebelnd das Hotel von Maloja.
      <lb n="17"/>Allerlei Begrüssungen (z.B. die vorjährigen Hammerschläge). -Mittag-
      <lb n="18"/>essen in Barbleu mit »Asti spumante«! Die Obdachlosigkeit nach Tisch
      <lb n="19"/>tat mir nicht gut; Dusel in der Halle: - dann in die Sonne.- Frau Dern¬
      <lb n="20"/>burg erscheint, die Dame, bei der Heini in Berlin wohnen wird (nicht des¬
      <lb n="21"/>halb ist sie nach Sils Maria gereist); es wird allerlei besprochen. Um
      <lb n="22"/>½6 im Postauto mit Heini nach St. Moritz; von dort zu Fuss nach Celerina;
      <lb n="23"/>- Heini weiter nach Zuoz.- Ich nehme die Traumnovelle vor; und wie im¬
      <lb n="24"/>mer gehe ich erst in den Speisesaal, wenn alle andern fort sind,- setze
      <lb n="25"/>mich dann noch in das Schreibzimmer, wo ich ungestört lese.
      <lb n="26"/>Am gestrigen Vormittag Spaziergang St. Moritz; mässige Manikür (mit Joczi
      <lb n="27"/>nicht in einem Atem zu nennen). -Zurück; - »Weiher« vorgenommen. Nach 12
      <lb n="28"/>kommen Michaelis an, auf der Durchreise nachhause: - sie speisen bei mir;
      <lb n="29"/>zum Kaffee kommen die Kinder mit O. aus Zuoz.- M.'s reisen ab; ein auf
      <lb n="30"/>Lili bezügliches Erziehungsgespräch ( - Ersatz für Wucki; -Ausbildung
      <lb n="31"/>in Sprachen; - Staatsprüfung für Sprache - etc.), wird fortgesetzt. Um
      <lb n="32"/>6 Uhr Abreise der Zuozer. Ich promenieren Samaden und zurück; - befinde</div></body></text></TEI>