<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp145" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 17. August 1924</title><title type="alternative" when-iso="1924-08-17"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp145"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><p>
      <lb n="01" type="paragraph-begin"/>Sonntag,17.8.1924.Celerina. Cr.P.
      <lb n="02" type="paragraph-begin"/>(nach Se[e]lisberg)
      <lb n="03" type="paragraph-begin"/>Liebste, auch heute sind die angekündigten Briefe nicht da. Hast Du
      <lb n="04"/>in dem gestrigen Gespräch vielleicht doch die gemeint, die ich schon
      <lb n="05"/>habe? Der letzte kam am Donnerstag Nachmittag an? Hier wie immer -
      <lb n="06"/>so lieb mir Deine Briefe sind, Deine Stimme, Dein lebendiges Wort hab
      <lb n="07"/>ich doch noch lieber, auch wenn es durch Fernen zu mir dringt -und so¬
      <lb n="08"/>gar wenn es ein wenig unfreundlich klingt wie gestern. Mein
      <lb n="09"/>liebes, liebes Kind – wenn Du es doch endlich sein liessest mir Dinge
      <lb n="10"/>zu verübeln, die wahrscheinlich nicht zu vermeiden sind und
      <lb n="11"/>du – vor allem – innerliche Schwierigkeit und Schwere <hi rend="underline" n="">meiner</hi> Existenz
      <lb n="12"/>so völlig zu verstehen wüsstest, wie Du es mit Deiner Klugheit bei
      <lb n="13"/>andern Menschen ohneweiters thätest! – Und mich auch mit meinen Fehlern
      <lb n="14"/>und Unzulänglichkeiten nähmest wie ich bin.–Ich kann über diese Dinge
      <lb n="15"/>mich schriftlich nicht aussprechen. Aber Du solltest, Du müsstest doch
      <lb n="16"/>endlich spüren, was Du mir bedeutest, Liebste! -
      <lb n="17" type="paragraph-begin"/>L.'s sind Freitag von Locarno gekommen und schwärmen unentwegt davon
      <lb n="18"/>vor. Es scheint landschaftlich ungleich schöner als Lugano (wo sie auch
      <lb n="19"/>waren), Von hier fahren sie ans Meer (und wollen mich mitnehmen. Ich
      <lb n="20"/>verlange keine Anerkennung, dass ich abgelehnt habe). -Morgen oder
      <lb n="21"/>Dienstag kommt Fischer mit Gattin und Tochter.–(Nur zu Besuch);
      <lb n="22"/>Schwester und Schwager nach Pontresina auch zu Begin der Woche. Lili
      <lb n="23"/>und O. werden voraus sichtlich in Zuoz bleiben. Ich war zuletzt am
      <lb n="24"/>Freitag dort; am letzten Tag von Heinis Anwesenheit. Leicht war mir
      <lb n="25"/>nicht ums Herz, aber auch das sind Dinge, über die ich zu schreiben nicht
      <lb n="26"/>fähig bin.-
      <lb n="27" type="paragraph-begin"/>Beschäftigt bin ich ausschliesslich mit dem Versstück. Es stellt sich
      <lb n="28"/>heraus, dass ernstlich nur am 2.Akt zu arbeiten ist. Der 1.und 3. sind
      <lb n="29"/>viel weiter, als ich gedacht; der 2. viel unfertiger (besonders in der
      <lb n="30"/>ersten Hälfte) als ich gewusst.–Ich muss einige aus den (schlechten)
      <lb n="31"/>Versen in Prosa Übertragen, um es aufs neue in (bessere) Verse aufzu-
      <lb n="32"/>bauen.</p></div></body></text></TEI>