<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp162" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 15. Januar 1925</title><title type="alternative" when-iso="1925-01-15"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp162"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Bern, den 15.1.1925. (nach Wien)
      <lb n="02"/>Liebste, eben kommt Dein Brief vom 12., und ich gratuliere vor allen
      <lb n="03"/>zu dem guten Fortschreiten Deiner Theaterangelegenheiten bei Glücksmann.
      <lb n="04"/>Er ist am Ende ein praktischer Bühnenmensch und wenn er die Möglichkeit
      <lb n="05"/>einer Bühnenwirkung für die Redoute spürt (diese Wirkungsmöglichkeit
      <lb n="06"/>habe ich übrigens nie in Abrede gestellt, nur möchte ich eben doch, das
      <lb n="07"/>weisst Du ja--) so haben wir allen Grund dieser Empfindung einen Wert
      <lb n="08"/>beizulegen, besonders in praktischer Hinsicht. Auch hinsichtlich der
      <lb n="09"/>Zusammenstellung mit zwei der früheren Einakter wird er schon das rich-
      <lb n="10"/>tige Gefühl haben.
      <lb n="11"/>Der Spaziergang, den ich nun gestern Abend wieder gelesen,
      <lb n="12"/>halte ich für die Bühne nicht geeignet, wenigstens in seiner jetzigen
      <lb n="13"/>Form. Er müsste geschaffen und innerlich dialectischer sein -aber wie
      <lb n="14"/>immer Du ihn auch unarbeiten würdest - man müsste diese äusserlich doch
      <lb n="15"/>nur mässig bewegte Szene selbstverständlich vor der Redoute und nicht
      <lb n="16"/>wie Du zu glauben scheinst, am Schluss des Abends spielen. Ich habe in
      <lb n="17"/>dem Manuscript, das zugleich mit diesem Brief abgeht, wieder einige Be-
      <lb n="18"/>merkungen geschrieben, die kaum einer näheren Erklärung bedürfen. Die
      <lb n="19"/>eine Stelle, wo ich bemerkte "zu plötzlich" geb ich
      <lb n="20"/>besonders zu
      <lb n="21"/>bedenken. Im ganzen hält mein Eindruck von neuli
      <lb n="22"/>vor: liebenswürdig,
      <lb n="23"/>fein, stimmungsvoll; aber im sprachlichen nicht frei und gelöst genug,-
      <lb n="24"/>ja man könnte gewissermassen sagen "gut geschrieben" - aber nicht ebenso
      <lb n="25"/>"gut" geredet.- Am Freitag,d.h. Morgen wirst Du das Manuscript natür-
      <lb n="26"/>lich noch nicht haben, mein Liebes; - ich erhielte es ja erst gestern Früh
      <lb n="27"/>in Basel, las es gestern Abend als einsamer Gast in einer festlich beleuch-
      <lb n="28"/>teten Riesen "hall" (das Hotel ist übrigens im ganzen gut besucht) und
      <lb n="29"/>so geht es erst heute zurück; der Sicherheit halber sende ich es rekom-
      <lb n="30"/>mandiert und express,-
      <lb n="31"/>Der gestrige Abend endete tatsächlich mit einem Kino; - die
      <lb n="32"/>"zehn Gebote", -ich hielt es aber nicht bis zum Ende aus - von 29-11
      <lb n="33"/>schien mir genug, -insbesonders da die moderne Partie idiotisch war; be-
      <lb n="34"/>11</seite></div></body></text></TEI>