<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp162" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 15. Januar 1925</title><title type="alternative" when-iso="1925-01-15"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp162"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>gab mich noch in ein Restaurant (Schinken, Butter, da man hier in Bern
      <lb n="02"/>um 7 oder 18 isst und von 10 Uhr an wie es scheint keine warme Küche
      <lb n="03"/>mehr zu haben ist; - und um 12 im Hotel, wo ich eben in der Hall... sitze
      <lb n="04"/>siehe oben. Das Hotel ist übrigens das meiner, unserer Träume. Ein herrlicher
      <lb n="05"/>Blick - unter weniger nebligen Umständen sollen bis zu den eisigen Höhen
      <lb n="06"/>reichen; - und der grosse Stil der Führung, ohne Pomp und Protzer ei. Ich
      <lb n="07"/>habe mir ein Appartement mit Bad vergönnt; und glaube nicht, dass ich je-
      <lb n="08"/>mals in einem Hotel ein schöneres und angenehmeres Zimmer und eine
      <lb n="09"/>bessere Bedienung erlebt habe. Telefon natürlich auch im Zimmer - und
      <lb n="10"/>man wird sofort wirklich verbunden. Ich muss dann den Präsidenten der
      <lb n="11"/>hiesigen freien Studentenschaft, den Arrangeur der Vorlesung sprechen
      <lb n="12"/>und besuche Dr. Holzapfel (den Verfasser des Panideals) - der eben an xxx
      <lb n="13"/>von einer Grippe auferstanden ist. Seinen Jünger Zbinden sprach ich
      <lb n="14"/>gestern in Basel, dort auch unter andern einen jungen, mir durch Michaelis
      <lb n="15"/>empfohlenen Christoph Hernoulli, der irgendwie in die augenblickliche
      <lb n="16"/>Existenz meines Sohnes hineinspielt ein interessanter Mensch; wir wan-
      <lb n="17"/>delten gestern vor meiner Abreise am Rhein spazieren, sprachen über Pay-
      <lb n="18"/>choanalyse, Mystik,Mystiker, Architekten, Kritik und einige andere Themen.-
      <lb n="19"/>Der Abend in Basel verlief sehr gut - der Saal war übervoll,
      <lb n="20"/>"wir hätten einen doppelt so grossen auch gefüllt" (sagte der Präsident
      <lb n="21"/>der "Gurdlibet" (der Verein, in dessen Rahmen ich in Basel las).
      <lb n="22"/>Ich war "gut bei Stimme", verhaspelte mich aber ein paar Mal in der "Gros-
      <lb n="23"/>sen Szene", was man kaum bemerkte. Nachher gemütliche Zusammenkunft in
      <lb n="24"/>einem Restaurant, zirka 20 Personen, ich sprach 3 oder 4; einen Arzt, ei-
      <lb n="25"/>nen Rechtsanwalt mit Frau; es war erträglich.
      <lb n="26"/>Heute werde ich wahrscheinlich ein anderes Programm lesen,
      <lb n="27"/>eventuell den "Kakadu", (und die "Masken") : - vielleicht den "Wurstl".
      <lb n="28"/>Morgen folg eine 5 stündige Reise nach St.Gallen, ein Abendvortrag in
      <lb n="29"/>der Museumsgesellschaft. Aus Luzern bin ich wie zu erwarten war antele-
      <lb n="30"/>foniert worden - von einem Forstinspektor, der dort der Vorstand des lite-</seite></div></body></text></TEI>