<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp119" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 1. Juli 1924</title><title type="alternative" when-iso="1924-07-01"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp119"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Literatur. Es muss doch einmal Menschen gegeben haben, die zu lieben
      <lb n="02"/>verstanden und für die die Liebe etwas sehr Kostbares, etwas sehr
      <lb n="03"/>Heiliges war.
      <lb n="04"/>Wenn ich nur wüsste wann Du zuletzt in diesem Buche gelesen hast, wann
      <lb n="05"/>diese Stellen angestrichen wurden.
      <lb n="06"/>2. Juli Mittwoch Abend 8 Uhr.
      <lb n="07"/>Das war heute ein sehr anstrengender Tag. Ich war schon vor 8 Uhr
      <lb n="08"/>auf der czechischen Passtelle und stand dort eingekeilt in einer ver-
      <lb n="09"/>schwitzten, übelriechenden, unabsehbaren Menschenmenge bis 12 Uhr Mittag.
      <lb n="10"/>Ich bekam dann endlich meinen Pass, weil ich simulierte, ich sei herz¬
      <lb n="11"/>krank und am Zusammenbrechen. Es ist doch ganz gut, wenn man <hi rend="underline" n="">auch</hi>
      <lb n="12"/>Theater spielen kann. Ich kam aber völlig erschöpft nachhause und
      <lb n="13"/>gleich darauf erschien unangesagt Delitz, der mir noch seine Unschuld
      <lb n="14"/>beteuern wollte. Man hat ihm mit dem Seitz, den er zeichnen sollte,
      <lb n="15"/>dieselbe Sache gemacht. Er ist sehr unglücklich, denn er hätte speziell
      <lb n="16"/>Dich so gerne gezeichnet, weil ihn Dein Kopf so interessiert. Er hofft
      <lb n="17"/>noch immer! Ich habe gehofft, einen Brief von Dir vorzufinden, aber
      <lb n="18"/>leider kam keine Zeile. Ich lasse diesen Brief daher bis morgen liegen.
      <lb n="19"/>Heute kamen auch die ersten Korrekturbogen der Neuen Freien Presse. Ich
      <lb n="20"/>bin sehr, sehr müde und auch verstimmt - Wenn Du Montag geschrieben
      <lb n="21"/>hättest, wäre der Brief heute hier. Gute Nacht, indessen.
      <lb n="22"/>Donnerstag Früh. Eben kommt Deine liebe Karte vom Montag und der liebe
      <lb n="23"/>Dienstag-Brief. Ich freue mich über Deine Schlussworte, ich freut mich,
      <lb n="24"/>dass Du Dich nach mir sehnst, ich freue mich, dass es mir auch nicht
      <lb n="25"/>anders geht und dass wir wohl Beide fühlen, wie tief innerlich wir zu
      <lb n="26"/>einander gehören.
      <lb n="27"/>Ich hoffe, dass Du Dich trotz aller unliebsamen Unterredungen durch
      <lb n="28"/>die gute Luft und viele Spaziergänge erholt hast und ich möchte gerne
      <lb n="29"/>Deinen lieben Kopf zwischen meine Hände nehmen und alle sorgenvollen
      <lb n="30"/>Gedanken wegküssen.</seite></div></body></text></TEI>