<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp157" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Einleitende Worte, Mai 1933</title><title type="alternative" when-iso="1933-05-01"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp157"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>12.1.1925.Bl.2.
      <lb n="02"/>Ich habe heute schon ziemlich viel an der neuen Novelle geschrie.
      <lb n="03"/>und die langen Brief an Dich - kein Wunder, dass mir der Arm schon
      <lb n="04"/>weh tut. Gestern in Mödling las mir Anna wieder ein Kapitel ihres
      <lb n="05"/>neuen Romanes vor, das wirklich ganz ausgezeichnet ist. Sie ist jetzt
      <lb n="06"/>mit der Hälfte fertig und schickt sie nach München an Ephraim F.
      <lb n="07"/>Hast Du Thomas M. in München gesprochen? Ich konnte das nicht recht
      <lb n="08"/>entziffern.
      <lb n="09"/>Nun bist Du schon ohne Lili und ich bin neugierig, zu hören, wiedas
      <lb n="10"/>mit C
      <lb n="11"/>Zusammentreffen war. Heute Abend und wohl jetzt, während ich an Dich
      <lb n="12"/>schreibe, liest Du wohl in Freiburg. Es ist 9 Uhr und es wird für mich
      <lb n="13"/>enilich Zeit zu nachtmahlen. Nachher will ich noch die Johanna wei-
      <lb n="14"/>terlesen, die mir Frieda P. gestern brachte und ich in der heutigen
      <lb n="15"/>recht schlaflosen Nacht zu lesen begonnen habe. Morgen werde ich wie-
      <lb n="16"/>der etwas mondainer leben - Vormittag in die Stadt,Nachmittag Emmy
      <lb n="17"/>Erlanger, Abend Fredi und Kino. Für heute gute Nacht. Vielleicht schreibe
      <lb n="18"/>ich morgen noch ein paar Zeilen, ehe ich den Brief aufgebe.
      <lb n="19"/>13.1. Guten Morgen! Eben kommen Deine lieben Zeilen aus Baden-Baden.
      <lb n="20"/>Mir ist gar nicht ka kämen sie aus einer mir bekannten Gegend, sondern
      <lb n="21"/>aus einer fremden, sehr fernen Stadt.
      <lb n="22"/>Ich freue mich, dass Du Dich wohl fühlst und da die grösste Hetzerei
      <lb n="23"/>nun Überstanden ist, wirst Du Dich hoffentlich auch erholen.
      <lb n="24"/>Ich habe heute besser geschlafen, aber der Tag ist grau, dichter Nebel,
      <lb n="25"/>sogar jetzt noch um 10 Uhr. Ich will aber trotzdem später an die
      <lb n="26"/>Luft Bewegung machen. Einen herzlichen Kuss.
      <lb n="27"/>ClaraKatharina.
      <lb n="28"/>- - - - —
      <lb n="29"/>106</seite></div></body></text></TEI>