<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp152" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 10. Januar 1925</title><title type="alternative" when-iso="1925-01-10"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp152"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>10.1.1925.Bl.2.
      <lb n="02"/>glaube, dass sie zu dem Kinakter "Redoute" passen? Ich antwortete ihm,
      <lb n="03"/>dass sich wohl der eine od
      <lb n="04"/>andere vergrössern liesse, dass man aber
      <lb n="05"/>überhaupt erst entschlossen sein müsse "Redoute" aufzuführen, dann
      <lb n="06"/>werde sich schon das Uebrige finden. Ich sagte ihm auch, dass ich eben
      <lb n="07"/>eine Novelle beendet habe, die sich leicht in einen Einakter umwandeln
      <lb n="08"/>liesse, da es ein Zwiegespräch sei und nach einer dramatischen Szene
      <lb n="09"/>vielleicht ganz wirksam sein könnte. Er sagte darauf, er habe auch meine
      <lb n="10"/>Novelle in der Neuen Freien Presse gelesen und finde sie ausgezeichnet.
      <lb n="11"/>Die Neue Freie Presse hat mir leider am Tag, an dem ich den Brief ab-
      <lb n="12"/>schickte (also bevor er dort eintraf) 4,100.000 Kronen geschickt. Die
      <lb n="13"/>100.000 Kronen wohl für das Gedicht, was ich eine Frechheit finde. Sie
      <lb n="14"/>hätten besser getan es zu ignorieren als so zu bezahlen.- Ich sende
      <lb n="15"/>Dir mit der gleichen Post einen Artikel von Sternberg, den ich sehr gut
      <lb n="16"/>finde. Bitte hebe ihn auf, denn ich habe die "Moderne Welt" nur deshalb
      <lb n="17"/>gekauft. Auch ein Feuilleton lege ich beimdas Dich vielleichtinteressie-
      <lb n="18"/>ren wird. Ich finde es teilweise sehr gut.
      <lb n="19"/>Nachmittag. Ich war nach Tisch bei meinem Arzt, der mir eine öwöchentli-
      <lb n="20"/>che Arsenikkur verschrieben hat, dann habe ich geschlafen und jetzt erwar-
      <lb n="21"/>te ich die Frieda P.
      <lb n="22"/>Ich hoffe wir werden mit den Korrekturen heute fertig und kann das
      <lb n="23"/>Manuscript morgen Früh an Dich absenden. Zwischen 17. und 19. habe ich mich
      <lb n="24"/>bei Zsolnay anmelden lassen und hätte gerne vorher eine Rückäusserung
      <lb n="25"/>von Dir. Gib sie eventuell express auf.
      <lb n="26"/>19 Uhr Abend. Eben erst hat mich die Frieda P. verlassen. Wirwaren
      <lb n="27"/>ehr fleissig und ich habe wieder 7 Seiten frisch diktiert. Leider
      <lb n="28"/>sagte sie mir, dass man Sonntag Früh keinen Brief rekommandieren kann,
      <lb n="29"/>also geht die Sendung erst Montag ab.- In die Gusshausstrasse zu Hermine
      <lb n="30"/>gehe ich heute nicht mehr, denn Paula hat plötzlich Fieber (wahrschein-
      <lb n="31"/>lich Grippe). Ich bin so müde, dass es mir ganz recht ist zuhause bleiben
      <lb n="32"/>zu können, nur habe ich leider nichts zum Essen als zwei Salzstangerln
      <lb n="33"/>101</seite></div></body></text></TEI>