<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp195" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 17. März 1925</title><title type="alternative" when-iso="1925-03-17"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp195"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1">
      <lb n="01"/>Berlin, 17.3.1925.
      <lb n="02"/>(nach Wien, Hotel Regina)
      <lb n="03"/>Liebste, ich gehe um nichts zu vergessen, chronologisch vor. Vom 14.
      <lb n="04"/>habe ich Dir alles erzählt, glaube ich. Dass ich Abend in Charleys
      <lb n="05"/>Tante war, der alten Posse, in der Heini den einen der jugendlichen Lieb¬
      <lb n="06"/>haber spielte, sang und tanzte, was ihm sehr viel Spass macht. Das
      <lb n="07"/>Stück selbst besonders nach der ersten Hälfte ist schwer erträglich.
      <lb n="08"/>Nach dem Stück mit Michaelis und Paul Marx in einem behaglichen Restau¬
      <lb n="09"/>rant (Stallmann, mit Bildern von Mimen, Theatern etc. an der
      <lb n="10"/>Wand). Genachtmahlt, Bericht von der Premiere des »Märchen«, - die schlech¬
      <lb n="11"/>teste Vorstellung in Berlin seit Jahren, was am nächsten Tag die Zei¬
      <lb n="12"/>tungen bestätigen. Am Sonntag Vormittag bei Heini in der Wohnung, beson¬
      <lb n="13"/>ders schön gelegen. Frau Dernburg, seine Vermieterin, die ich schon in
      <lb n="14"/>vergangenen Sommer in Sils Maria durch Michaelis flüchtig kennen ge¬
      <lb n="15"/>lernt hatte. Mit Heini im Hotel flüchtig gespeist. Sofort ins Schil¬
      <lb n="16"/>lertheater, Charlottenburg -Die Journalisten; - ein abscheuliches Haus,
      <lb n="17"/>überfüllt von einem Barchentpublikum trübseligster Sorte. Wo kommt
      <lb n="18"/>der Ruhm dieses Stückes her! Es ist nicht nur langweilig, sondern auch
      <lb n="19"/>ziemlich dumm und irgendwo in einer Tiefe, die dem Autor selbst verbor¬
      <lb n="20"/>gen ist, verlogen. (Dabei habe ich für Freytag eine besondere Sympathie,
      <lb n="21"/>liebte in meiner Jugend Soll und Haben, und seine Bilder aus der deutschen
      <lb n="22"/>Vergangenheit - (nicht die Romane »Ahnen« betitelt) sind meisterhaft). -
      <lb n="23"/>Heini als Schmock recht gut, innerhalb einer etwas verstaubten Provinz-
      <lb n="24"/>vorstellung. Man könnte sich in Graudenz 1874 fühlen. Und dort steht eben
      <lb n="25"/>der gewisse mittelintellektuelle Theil Deutschland seelisch und gei¬
      <lb n="26"/>stig noch heute; - nur noch hakenkreuzlerisch verblödet und verroht.-
      <lb n="27"/>Mit Heini zurück ins Hotel (welche Entfernungen - aber es
      <lb n="28"/>gibt Autos; -sonst müsste der Tag 48 Stunden haben). Um 7 ins Schau¬
      <lb n="29"/>spielhaus, Prinz von Homburg (oh herrliches Stück - da lernt man Deutsch¬
      <lb n="30"/>land wieder lieben), sehr schöne Aufführung, in der auch Heini als Reuss
      <lb n="31"/>(kleinere Rolle) aufs Trefflichste sich fügte. Barnowsky zufällig neben
      <lb n="32"/>mir, der im nächsten Jahr wieder zwei Theater hier leitet und wegen</div></body></text></TEI>