<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp155" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 2. Dezember 1927</title><title type="alternative" when-iso="1927-12-02"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp155"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Baden-Baden, Räkkxx1925 11.1.
      <lb n="02"/>Sonntag Morgen, aber nicht Brenners
      <lb n="03"/>Kaiserhof, sondern,da dieses wie die
      <lb n="04"/>meisten Hotels geschlossen, im xxx
      <lb n="05"/>Holland-Hotel neben der Post.
      <lb n="06"/>Ein herrlicher Park, so dass man gar nicht den Eindruck hat in der
      <lb n="07"/>Stadt zu sein. Das ist noch immer die Datierung und nun, Liebste, die
      <lb n="08"/>Mitteilung, dass ich mich wohl befinde und in zwei Stunden vorlesen
      <lb n="09"/>werde (wahrscheinlich Redegonda, Letzte Masken, und Weihnacht seinkäufe).
      <lb n="10"/>Gestern Abends soupierte ich mit Dr. Waag, dem Intendanten und seinem
      <lb n="11"/>Dramaturgen Grützer dort im Kursaal; - aber es stellte sich heraus, dass
      <lb n="12"/>im Konzertsaal Prihoda auftrat, und so begaben wir uns alle, auch Lili,
      <lb n="13"/>d.h. die besonders, ohne den Pudding abzuwarten hinauf und waren Publi-
      <lb n="14"/>kum (er spielte sehr schön). Nachher sassen wir nocheine Weile im Restau-
      <lb n="15"/>rant. Die beiden Herren sehr sympathisch; Dr. Waag erinnert, wohl haupt-
      <lb n="16"/>sächlich durch seine Manheimisch an Bassermann, hat Humor und Welt. Der
      <lb n="17"/>Dramaturg G. macht einen etwas germanischen Eindruck, gefiel mir aber
      <lb n="18"/>so weit ganz wohl. Die Stadt, ohne Saion-zauber und -schwindel, -in einer
      <lb n="19"/>Art von Vorfrühlingswetter, präsentiert sich ganz charmant; und wie Curor-
      <lb n="20"/>te ausserhalb ihrer eigentlichen Zeit das gewöhnlich tun, einigermassen
      <lb n="21"/>rührend. Ich will nun, vorder Lectüre, (ein entzückender kleiner
      <lb n="22"/>Saal übrigens - fand ich überall solche, -der in Stuttgart war ein
      <lb n="23"/>grässlicher Kasten!) noch einen kleinen Soaziergang machen. xxx
      <lb n="24"/>An meinen Lackschuhen sind eben zwei Knöpfe gesprungen - das
      <lb n="25"/>bedeutet Glück, aber nur wenn man ein anderes Paar mit hat. Dies ist er-
      <lb n="26"/>freulicherweise der Fall, und so wird heute dieser neue Doppeladler ein-
      <lb n="27"/>geweiht. Deine liebe Karte habe ich erhalten. Es thun sehr wohl überall
      <lb n="28"/>solch einen Gruss zu finden! Sei bedankt und umarmt. Alles Zärtliche
      <lb n="29"/>und Gute. Dein
      <lb n="30"/>A
      <lb n="31"/>- - - -
      <lb n="32"/>104</seite></div></body></text></TEI>