<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp138" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 11. August 1924</title><title type="alternative" when-iso="1924-08-11"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp138"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><p>
      <lb n="01"/>mich mässig; – statt des allzu opulenten Diners -Thee mit Schinken.
      <lb n="02"/>Lese Wassermannsche Novellen (Der Geist des Pilgers) und Jenseits von
      <lb n="03"/>Gut und Böse! S.Fischer telefoniert aus Flims, Lichtensterns aus Locarno,
      <lb n="04"/>dass sie Ende der Woche hieher kommen möchten (sie hatten zuerst in Zuoz
      <lb n="05"/>angerufen, wo ich mich befinde (um Missverständnissen vorzubeugen).
      <lb n="06"/>Von Herterich noch keine Nachricht! Lili muss jedesfalls am 15. in Wien
      <lb n="07"/>sein wegen Nachprüfung; Olga kommt vorläufig <hi rend="underline" n="">nicht</hi> nach Wien; sondern
      <lb n="08"/>besucht vorerst Frau Koppel in Köln und vielleicht eine andere Familie
      <lb n="09"/>(Name entfallen) in Berlin. Also begleite ich jedesfalls Lili nach Wien.
      <lb n="10"/>Und werde kaum viel später als Du wieder zuhause sein (wohl schon am 7.
      <lb n="11"/>oder 8.). Nun, mein Liebes, möchte ich Dir einen Vorschlag machen. Möchtest
      <lb n="12"/>Du nicht – wenn das Wetter den gleichen Charakter beibehält, ins Engadin
      <lb n="13"/>kommen? Am besten nach St. Moritz, – in welchem Fall wirs am bequemsten zu
      <lb n="14"/>einander hätten. Heini fährt am Sonntag fort, Lili und Olga bleiben vo¬
      <lb n="15"/>raussichtlich in Zuoz; – Du und ich, wir würden dann vom Engadin aus an
      <lb n="16"/>einen italienischen See gehen, bis ich Lili – entweder in Zuoz (unwahr¬
      <lb n="17"/>scheinlich) oder vom Vierwaldstättersee aus abholen müsste.–Ist Dir
      <lb n="18"/>aber die Reise herauf unbequem, so würde ich natürlich Dir entgegen;
      <lb n="19"/>entweder Luzern oder Bern, ( es wär gar nicht undenkbar, dass mich Lichten¬
      <lb n="20"/>sterns in ihrem Auto da hinunter brächten).
      <lb n="21"/>Deine lieben schönen Briefe aus S[e]elisberg waren mir ein Labsal (obwohl 
      <lb n="22"/>Du eine noch schlechtere Schrift hast als ich). An dem Vierwald¬
      <lb n="23"/>stättersee bin ich aber unschuldig; – (ebenso wie an dem zu dicken Doktor
      <lb n="24"/>und der arischen Frau Weiss; – von Hermine, Heymerle und Liane gar nicht
      <lb n="25"/>zu reden.-).
      <lb n="26"/>Nun, mein Liebstes, nehme ich mir den 2.Akt mit und spaziere in den Wald.
      <lb n="27"/>Heut hab ich einen ganz einsamen Tag: es wird dem Weiher hoffentlich
      <lb n="28"/>förderlich sein. Ich umarme Dich zärtlich. A.
      <lb n="29"/>------</p></div></body></text></TEI>