<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp179" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 24. Januar 1925</title><title type="alternative" when-iso="1925-01-24"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp179"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>127
      <lb n="02"/>24.1.1925. Bl. 2.
      <lb n="03"/>Veröffentlichung ist vom objektiven Standpunkt keine Einwendung zu
      <lb n="04"/>erheben, ich für meinen Teil gestatte mir feineres und eigenartigeres von
      <lb n="05"/>Dir zu erwarten. Ich möchte noch erwähnen, dass mir im Nachgefühl das Schick-
      <lb n="06"/>sal der Mila Tunfart, die eine letzte Frauenhoffnung so kläglich schei-
      <lb n="07"/>tern sieht, näher geht als das des Eusebius. Oder ist es nur, weil bei dem
      <lb n="08"/>Namen Hernals (oder Ottakring!) mein Herz immerhin höher schlägt als bei
      <lb n="09"/>Kenmelbach Ybbs (womit Du Deinem Helden fast schon ein Urteil gesprochen
      <lb n="10"/>hast).
      <lb n="11"/>Stilistisch gibts nur ein paar Kleinigkeiten zu bemängeln. Seite
      <lb n="12"/>9,Zelle 3 v. u. Krankheit auf dem (nicht am Gewissen).
      <lb n="13"/>Seite 16,2. 11 u. 12 v. u. folgen zwei bekam zu rasch aufeinander.
      <lb n="14"/>Seite 20,Z.15 v.u. muss es heissen "so eigen", nicht „so eigens“, was ei-
      <lb n="15"/>ne andere Bedeutung hat.
      <lb n="16"/>Seite 22,Z. 4 u. 5 v. u. "er war einfach in eine Sackgasse geraten und
      <lb n="17"/>sass fest wie die Maus in der Falle.“ Das sind zwei Vergleiche aus zwei
      <lb n="18"/>verschiedenen Gebieten, die schlagen sich gegenseitig, Du musst auf die Maus
      <lb n="19"/>oder auf die Sackgasse verzichten.-
      <lb n="20"/>Auf S. 6,2. 3 v. u. möchte ich statt "Leichengift einatmen" lieber sagen
      <lb n="21"/>Leichengruch einstimmen, aber das ist, verzeihen Sie das harte Wort, Geschmacks-
      <lb n="22"/>sache.
      <lb n="23"/>- - So xxx kein Liebstes, nun hab ich mir meine Kritik von Herzen gere-
      <lb n="24"/>det: - um der erste Nachmittag seit oca 8 Tagen, an dem ich mich leidlich
      <lb n="25"/>wohl fühle. Denn wie ich mir (und Dir) heute gestehen kann, seit jenem
      <lb n="26"/>St. Gallner Abend war ich nicht ganz beisammen. Es war eine ganz kleine
      <lb n="27"/>Grippe, die ich mit Energie besser bekämpfte als mit Pyramidon; in den Vor-
      <lb n="28"/>mittagsstunden gings ja an; an den Nachmittagen, besonders von 4-6 war mir
      <lb n="29"/>nicht sehr wohl zumute: bin auch seither, ausser notgedrungen, xxx an dem
      <lb n="30"/>Züricher Vorlesungsabend - nach 3 nicht mehr aus dem Haus gegangen. Der
      <lb n="31"/>Katarrh löst sich nun rasch; ein Schnupfen ist noch vorhanden mit den
      <lb n="32"/>üblichen Höhlen symptomen; und heute zum Lunch habe ich zum ersten Mal</seite></div></body></text></TEI>