<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp159" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 2. Dezember 1927</title><title type="alternative" when-iso="1927-12-02"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp159"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Freiburg, 13.1.1925.
      <lb n="02"/>Brief 3.
      <lb n="03"/>Liebste, -um 10 wollt und sollt ich weiter - der Zug hat ein paar
      <lb n="04"/>Stunden Verspätung, ich kehre ins Hotel zurück und benütze die Zeit,
      <lb n="05"/>Dir wieder einmal ausführlichere Grüsse zu senden. - Von dem Badan-Badner
      <lb n="06"/>Vortrag habe ich Dir schon einen knappen Bericht geschickt; in dem
      <lb n="07"/>entzückenden kleinen Kammerspielsaal las ich (sehr gut) Redegonda,
      <lb n="08"/>Letzte Masken, Weihnachtseinkäufe. Im Hotel mit Dr. W. Neumann (Arzt) und
      <lb n="09"/>Dr. Grumendorf (Oberregisseur) gespeist. Nachher in dem schönen
      <lb n="10"/>Hotelpark plaudernd promeniert. Heller Wintertag.- Spaziergang in
      <lb n="11"/>der Herchenbachstrasse; von dort (Frau Grete L.) Lili abgeholt.- Be-
      <lb n="12"/>such beim Bankier Hermann, der mich beim Vortrag gesprochen. Etwas ko-
      <lb n="13"/>mische Bürgerfamilie mit Einrichtung aus den achtziger Jahren. Die
      <lb n="14"/>Tochter ein Missnik eben nach kaum einjähriger Ehe wieder nachhaus
      <lb n="15"/>zurück. Genachtmahlt mit Frau Grete L. und ihrer Mutter. Gestern Früh
      <lb n="16"/>aus Baden-Baden mit Lili fort. in Baden -Os in den Zug, mit dem O.
      <lb n="17"/>kam. Ueber Heini, Herzensangelegenheiten und Zukunftspläne (nicht
      <lb n="18"/>auf die Herzenssache bezüglich - aber Wien scheidet vorläufig aus. Sehr
      <lb n="19"/>gute Aussichten bei Jesener.) Persönliches wurde nicht berührt, -nur
      <lb n="20"/>von gezellschaftlichem Verkehr, Theaterbesuchen - dgl. gesprochen.-
      <lb n="21"/>Zu Mittag war ich in Freiburg. Prof. Witkop an der Bahn
      <lb n="22"/>(Professor an der hiesigen Universität), mit ihm gleich Buch-
      <lb n="23"/>handlung Momber. Erzählt von den vorhergegangen Vorlesungen Thomas
      <lb n="24"/>Mann -,der zwei Stunden ununterbrochen Zauberberg las - so dass
      <lb n="25"/>die Meisten während der Vorlesung die Flucht ergriffen. Das habe dem
      <lb n="26"/>Vorverkauf für die nächsten Abende geschadet. Werfel hatte Erfolg.-
      <lb n="27"/>Ins Hotel zurück; sehr mässiges Mittagessen - bald holt mich
      <lb n="28"/>Prof. W. ab; - Spaziergang durch die winterliche Stadt; Rauhreif und
      <lb n="29"/>Nebel. Gespräch über Mann, Brandes, Wedekind, Hasenclever, Politik u. s. w.
      <lb n="30"/>Eine Weile zuhause. Dann wurde ich von Momber im eigenen Auto abgeholt;
      <lb n="31"/>in dem bereits Prof. W. und seine sehr hübsche halb holländische Frau
      <lb n="32"/>sass.- In irgend ein Stift oder dergleichen -ein abscheulicher Paulus-</seite></div></body></text></TEI>