<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp153" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 2. Dezember 1927</title><title type="alternative" when-iso="1927-12-02"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp153"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>10.1.25.Bl.3.
      <lb n="02"/>und ein ganz kleines Stück Butter, da ich nicht wusste, dass ich zuhause
      <lb n="03"/>bleiben werde. Aber schliesslich gibtes Menschen, die noch weniger haben.
      <lb n="04"/>Vielleicht entschliesse ich mich sogar die letzte DoseCompott zu öffnen,
      <lb n="05"/>die ich noch von Dir habe.
      <lb n="06"/>Ich will diese Woche an den Korrekturen meiner Gedichte arbeiten und
      <lb n="07"/>auch die Géraldy-Gedichte wieder ansehen und eventuell ausbessern. Wenn
      <lb n="08"/>ich zu Zsolnay gehen werde ich jedesfalls auch diesbezüglich fragen.
      <lb n="09"/>Ansonsten denke ich über Feuilletons nach "Ueber Dichter und Litera-
      <lb n="10"/>ten" und "Zwischen Wahrheit und Lüge", dann kommt auch die Novelle in
      <lb n="11"/>Betracht, die ich einmal geträumt habe und die nur einfach erzählt
      <lb n="12"/>werden müsste "Der ewige Student" xxx will ich sie nennen, wenn ich
      <lb n="13"/>sie überhaupt schreibe.
      <lb n="14"/>Dieser Brief ist viel länger geworden, als ich anfangs dachte, aber ich
      <lb n="15"/>habe das Gefühl einer grenzenlosen Ferne dabei, wie bei einer schlech-
      <lb n="16"/>ten Telefonverbindung, bei der man die Stimme des Partners kaum hört.
      <lb n="17"/>Vielleichswird das besser werden, wenn ich den ersten wirklichen Brief
      <lb n="18"/>von Dir in Händen halten werde - ein Wort vermag oft Türen zu schlies¬
      <lb n="19"/>sen und zu öffnen.-
      <lb n="20"/>Schreib mir bitte alles Innerliche und Aeusserliche, was mich interes-
      <lb n="21"/>sieren könnte. Bleib gemund, das ist die Hauptsache.
      <lb n="22"/>Gute Nacht für heute und einen innigen Kuss von Deiner
      <lb n="23"/>Clara Katharina.
      <lb n="24"/>- - -
      <lb n="25"/>102</seite></div></body></text></TEI>