<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp193" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 16. März 1925</title><title type="alternative" when-iso="1925-03-16"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp193"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Wien 16.3.1925.Hotel Reg.
      <lb n="02"/>An A.S.nach Berlin.
      <lb n="03"/>Liebster,
      <lb n="04"/>heute kam Deine Sonntagskarte und ich erwarte schon mit Un-
      <lb n="05"/>geduld einen längeren Bericht. Die Zeitungen machen mich ängstlich.
      <lb n="06"/>Bitte gehe womöglich nicht allein auf die Strasse. Hoffentlich nimmt
      <lb n="07"/>der Eisenbahnstreik nicht ernstere Formen an.
      <lb n="08"/>Ueber gestern und heute ist nachzutragen: Gestern vormittag
      <lb n="09"/>Frieda, der ich die letzte Seite des Novellenentwurfes und den Brief
      <lb n="10"/>an B. diktierte. Mittag des Sonntags wegen im Testament gegessen.
      <lb n="11"/>Dann ein bisserl geschlafen und von 3-5 gearbeitet und nachgedacht.
      <lb n="12"/>Um 5 Uhr erschien Carl ohne Ernst Hellmann, der erkrankt ist. Wir
      <lb n="13"/>plauschten eine Stunde sehr gut und gingen denn ins Votivkino hinüber
      <lb n="14"/>zu den " Wülfen von Alask", ein mässiger Genuss. Um 8 Uhr kamen
      <lb n="15"/>Fredi und Anna und blieben bis 11 Uhr. Lange Gespräche über Rudi,
      <lb n="16"/>finanzielle Sorgen etc. Nachher hatte ich noch eine Stunde mit
      <lb n="17"/>dem Reinigen des Geschirrs, Luften des verrauchten Zimmers etc. zu
      <lb n="18"/>tun und kam erst nach 12 Uhr recht müde und innerlich zerpatscht
      <lb n="19"/>ins Bett. Heute schon einiges geleistet. Zwei Silberaufsätze ver-
      <lb n="20"/>kauft, von denen ich noch zwei habe. Hery hat diesen Monat Geburtstag
      <lb n="21"/>und ich hatte kein Geld für ein Geschenk. Jetzt bis ich wieder aus dem
      <lb n="22"/>Wasser. Dann war ich in der Neustiftgasse eine Wohnung ansehen,
      <lb n="23"/>schmutzig und ohne Telefon, daher indiskutabel für mich. Im Vorbei-
      <lb n="24"/>genen bei Glücksmann die Manuscripte geholt, die er, wie er sagte, dem
      <lb n="25"/>Direktor ungelesen fortgenommen hat - und schliesslich durch die
      <lb n="26"/>Stadt nachhause. Jetzt habe ich eben ein herrliches, selbstfabri¬
      <lb n="27"/>Schnitzel
      <lb n="28"/>ziertes xxx (Paradeisschnitzes) verzehrt und werde gleich
      <lb n="29"/>mein Mittagsschläfchen halten. Um 4 Uhr bin ich bei Tedy Bl. und dann
      <lb n="30"/>Gott sei Loo und Dank allein zuhause. Dieser Besuch mit den larmo-
      <lb n="31"/>yanten Gesprächen über eine Tote ist eine Verpflichtung, aber wahrlich
      <lb n="32"/>kein inneres Bedürfnis für mich. Ich brauchte Aufgeiterung, Zerstreu¬</seite></div></body></text></TEI>