<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp132" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 9. August 1924</title><title type="alternative" when-iso="1924-08-09"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp132"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><p>
      <lb n="01"/>Celerina Cresta Palace,
      <lb n="02"/>9.8.1924.
      <lb n="03"/>(nach Se[e]lisberg)
      <lb n="04"/>Liebste Clara Katharina, der gestrige Tag war Zuos gewidmet, und das
      <lb n="05"/> Resultat ist, dass ich nicht dorthin übersiedle, sondern in Celerina blei¬
      <lb n="06"/>be. Die Landschaft ist hier unvergleichlich schöner, - das Hotel überhaupt
      <lb n="07"/>nicht zu vergleichen. Das Kurhaus Kastell liegt, wie Du Dich ja er¬
      <lb n="08"/>innerst, hoch über der Bahn; auf sonniger Strasse wandelte ich mit Heini,
      <lb n="09"/>der mich an der Station erwartete, fast eine halbe Stunde hinauf. Der Blick
      <lb n="10"/>von oben, südlich von Celerina, sehr anmutig, - das Terrain um das Hotel für
      <lb n="11"/>Skiläufer einzig,- aber für sommerliche Wanderer weniger verlockend. Ein
      <lb n="12"/>paar ebene Pfade,- nicht weit führend, -entweder muss man hinauf oder
      <lb n="13"/>hinunter, ohne Wald. Die Zimmer alle ganz nett. - Das Lunch fand ich mässig-
      <lb n="14"/>nachher sass ich in der Halle mit O., den Kindern und Frau K., und
      <lb n="15"/>ihrer 14jährigen Tochter. Scheint eine sehr kluge gebildete, übergebildete Frau; -
      <lb n="16"/>lebt in Köln; reger Verkehr mit Salzens und dem Heidelberger Universität¬
      <lb n="17"/>kreis scheint zu bestehen. Die Tochter vollkommen der Gegensatz zu Lili ;
      <lb n="18"/>und ich zweifle, dass sich die Töchter so gut verstehen werden wie die
      <lb n="19"/>Mütter.- Die Kinder behagen sich sehr in Zuoz (wenn sie dort sind -und
      <lb n="20"/>wie es scheint, noch mehr in St. Moritz); und Olga wird sich, da sie ohne¬
      <lb n="21"/>dies nicht viel gehn darf, (was ihrem Geschmack entgegenkommt) gewiss
      <lb n="22"/>dort wohl fühlen. Für mich wäre es ehrlich nichts.- Nachmittag erschienen
      <lb n="23"/>Marianne und Liesl aus Pontresina Hotel Enderlin. Mit Franz Mynssen mach¬
      <lb n="24"/>te ich kleine Spaziergänge in der nächsten Umgebung des Hotels; er fährt
      <lb n="25"/>heute nach Braunwald im Glarus.- Um 6 zur Bahn mit Heini, Mynssen und den
      <lb n="26"/>Damen P. Kaum waren wir unten brach ein Hagelschlag los.- Um ½8 war ich
      <lb n="27"/>»daheim«; schleuderte mich in meinen etwas schäbig gewordenen Smoking;
      <lb n="28"/>ass aber erst als die Andern schon fertig waren. Schloss dann mit dem Di¬
      <lb n="29"/>rektor ab, wie ich es gewünscht hatte: Pension; und jede Mahlzeit, die ich
      <lb n="30"/>nicht im Hotel nehme, wird von der Pension abgezogen (so dass die Verpflich¬
      <lb n="31"/>tung des Lunchpackerls entfällt); - nach dem Essen</p></div></body></text></TEI>