<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp171" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 22. Januar 1925</title><title type="alternative" when-iso="1925-01-22"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp171"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><page>
      <lb n="01"/>St. Moritz, 22.1.1925.Privat-Hotel.
      <lb n="02"/>Liebste,
      <lb n="03"/>Meine Karten, in denen ich Dir flüchtig von meiner Indisposition und
      <lb n="04"/>meiner Vorlesung berichtete, hast Du hoffentlich erhalten. Am Montag
      <lb n="05"/>Früh stand es so mit mir, dass ich Herrn Bodmer (der übrigens auch
      <lb n="06"/>nicht wohl war) auf die Möglichkeit einer Absage vorbereitete; aber zu
      <lb n="07"/>Mittag war ich entschlossen jedesfalls zu lesen - einerseits um den
      <lb n="08"/>Leuten keine Ungelegenheiten zu verursachen, andererseits um nicht
      <lb n="09"/>700 (oder, wie sich dann bei der Abrechnung herausstellte 1000) Francs
      <lb n="10"/>zu verlieren. Ich verbrachte den Tag beinahe durchaus im Hotelzimmer
      <lb n="11"/>(zu Mittag hatte ich unten mit Herrn Steiner und dem zufällig hier
      <lb n="12"/>anwesenden Herrn Ackonas gegessen;) abends holte mich Herr Steiner.
      <lb n="13"/>Bodmer erwartete mich in der Tonhalle - und war ziemlich entsetzt
      <lb n="14"/>über meine Stimme. Ich war trotzden guten Mutes (es ist ja die letzte
      <lb n="15"/>Vorlesung dachte ich; - und morgen darf ich heiser sein so viel ich will)-
      <lb n="16"/>trat kühn vor den ausverkauften Saal und sagte: Ich werde Tagebuch
      <lb n="17"/>der Redegonda und Letzte Masken lesen, - dann mach ich eine kleine
      <lb n="18"/>Pause; - und was ich nachher lese hängt von meinem Befinden ab, denn
      <lb n="19"/>meine verehrten Damen und Herrn, wie Sie merken... etc. etc. - Die Re¬
      <lb n="20"/>degonda ging leidlich, jedenfalls verstand man mich gut - die Letz¬
      <lb n="21"/>ten Masken recht gut; und so durft ich nach der Pause den Grossen
      <lb n="22"/>Wurstl riskieren - zu dessen Schluss ich eine fast reine, klangvolle
      <lb n="23"/>Stimme durch den Saal schallen liess. - Nachher allerdings war ich
      <lb n="24"/>etwas müd, und im Hotel Gotthard benahm ich mich nicht übermässig ge¬
      <lb n="25"/>schwätzig. Dr. Bodmer war da, Faesi und Frau und Herbert Steiner, ferner
      <lb n="26"/>Dr. Paul Schaffner aus Winterthur, - nochmals zu einer Vorlesung dort
      <lb n="27"/>eventuell auf der Rückreise einzuladen. (Nach W. will man mich immer
      <lb n="28"/>mit der Versicherung locken, dort wohnten so reiche Leute - als wenn
      <lb n="29"/>ich mit dem Teller absammeln ginge. Dabei wollen sie nur 300 Francs
      <lb n="30"/>Honorar zahlen wie in Luzern; wo ein Forstinspektor Burru als Praeses
      <lb n="31"/>des »Vereins gleichgesinnter«) als Lockvogel Jungiert). - Während des
      <lb n="32"/>Nachtmahls liess ich telefonisch in St. Moritz anfragen, ob ich das</page></div></body></text></TEI>