<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp115" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: Arthur Schnitzler und ich</title><title level="a">Seite 115</title><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt><idno type="ckp">ckp0115</idno></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="115">
      Baden-Baden,Dienstag,1.7.1924.
      (nach Wien)
      Liebste, als ich gestern Mittag nachhause kam lag Dein Expressbrief
      da - der erste Gruss aus Wien, Dein erstes Lebenszeichen - es hätte
      Nachricht nicht früher da sein können, und doch scheint mir eine unver-
      hältnismässig lange Zeit verstrichen, seit ich das letzte Mal Deine Stim-
      me gehört (denn ich höre sie auch aus Deinen geschriebenen Zeilen). Ich
      lächle (geschmeichelt), dass Du meine Ratschläge brauchst. Das Wich-
      tigate zuerst - die Honorarfrage. 400 für die Novelle scheintmir etwas
      wenig. Sagen wir 500. Bist Du ungeduldig, so ist gegen das Abendblatt
      natürlich nichts einzuwenden; aber mir scheint das Morgenblatt mehr en
      avisierst,
      vue. An Reklam gleich zu achreiben wäre ganz gut: - Du xxx xxx ihn
      denk ich, dass Du ihm gleich nach Erscheinen die gedruckten Fortsetzun-
      gen schicken wirst.-Wenn Frau Rundt Dir abrät zu Frau H. zu gehen, so
      tu es auch natürlich nicht; in solchen Dingen sind die Leute kindisch
      unGempfindlich und es wäre nicht politisch, das freundliche Interesse
      der Frau R. der ganzen Angelegenheit gegenüber, aus Uebereilung in Frage
      zu stellen.-Zsolnay halte ich im gegenwärtigen Moment für aussichtslos.-
      Ich nehne übrigens an, dass bei Eintreffen dieser Zeilen auch das letzte
      Gedicht fertig übersetzt ist, und ich freue mich darüber. -
      Ich befinde mich hier ziemlich mässig; - die Unterhaltungen über die
      beiden wesentlichen Probleme: das Kind; - und die Finanzen sind
      wie
      ebenso misalich und erregend. Im übrigen ist es hier teurer als ich
      schon gefürchtet; und auch aus Deutschland fährt alles in die Schweiz,-
      um billiger zu leben. Mein Hotel ist sehr nett; das Essen unmöglich.
      Das Wetter scheint prächtig: - heute eher kühler und ich freue mich auf
      einen Spaziergang in "unsre" Gegend vom vorigen Jahr die übrigens lan-
      ge nicht so reizvoll wirkt, seit sie nur "meine" ist.-
      Die Doppelnovelle hab ich durchgesehen; am letzten Drittel wirdnoch
      mancherlei zu machen sein.- Lektüre: Proust-Werke.- Den Roman von
      Exel-Lübbe.-
      66</seite></div></body></text></TEI>