<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp150" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 10. Januar 1925</title><title type="alternative" when-iso="1925-01-10"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp150"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><p>
      <lb n="01"/>Wien,Hotel Regina, 10.1.1925.
      <lb n="02"/>nach
      <lb n="03"/>Geliebter Freund, ich will versuchen Dir einen Brief zu schreiben, obwohl
      <lb n="04"/>es mir an der, rechten Stimmung fehlt, aber ich denke mir, l'appetit vient
      <lb n="05"/>en mangant und so kriege ich vielleicht auch erst Lust, wenn ich dabei
      <lb n="06"/>bin.
      <lb n="07"/>Heute Früh kam Dein lieber Gruss aus M. und ich hoffe, dass die 4 Karten,
      <lb n="08"/>die ich bereits abgeschickt habe, auch pünktlich in Deinen Besitz gelangen
      <lb n="09"/>werden.–Am Montag höre ich wohl schon, wie es Dir in Stuttgart ergangen ist
      <lb n="10"/>und ob Dich der Abend nicht ermüdet hat. Bitte sende mir auch von überall
      <lb n="11"/>eventuelle Zeitungsausschnitte ein.
      <lb n="12"/>Ich komme eben aus der Stadt. Trotz blauen Himmels und Sonnenschein
      <lb n="13"/>weht ein unangenehmer Wind mit viel Staub und ich bin früher heimgekehrt.
      <lb n="14"/>Ich traf Siegfried T., der mir nach einem kurzen Gespräch über »Lenormand«
      <lb n="15"/>und die Premiere letzthin sagte, – ich soll Dich grüssen, wenn ich Dich
      <lb n="16"/>sehe. Ich antwortete, er wisse wohl, dass Du auf einer Vortragsreise
      <lb n="17"/>bist. Er tat sehr erstaunt und frug mich aus, wo Du lesen wirst. Ich
      <lb n="18"/>nannte Stuttgart, Baden-Baden und die Schweiz ohne weitere Details. Er
      <lb n="19"/>sagte lächelnd: »Ach, da besucht er wohl in B.-B. seine Frau?« Worauf
      <lb n="20"/>ich antwortete, sie sei derzeit gar nicht dort. Wieder eine Frage, wo sie
      <lb n="21"/>denn ist -kurzum ein reines Verhör. Ich antwortete ruhig und harmlos,
      <lb n="22"/>ohne mit der Wimper zu zucken, aber es ist unglaublich, wie taktlos die
      <lb n="23"/>Menschen sind. Ich bin übrigens ganz überzeugt, dass er ganz genau wuss¬
      <lb n="24"/>te, dass Du nicht hier bist, da ja die Hofrätin, Salten u.s.w. orientiert
      <lb n="25"/>sind.
      <lb n="26"/>Morgen Früh fahre ich für den ganzen Tag mit Carly nach Mödling. Hoffent¬
      <lb n="27"/>lich ist das Wetter günstig und wir können einen langen Spaziergang
      <lb n="28"/>machen. Am Montag Nachmittag bin ich, wie ich Dir schon schrieb, bei
      <lb n="29"/>Glücksmann im Volkstheater, aber ich halte wenig von dieser Unterredung.
      <lb n="30"/>Er sagte mir, dass er die 5 kleinen Einakter wieder mit grossem Interes¬
      <lb n="31"/>se gelesen hat und er sie nach wie vor sehr gut findet, aber ob ich</p></div></body></text></TEI>