<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp166" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 18. Januar 1925</title><title type="alternative" when-iso="1925-01-18"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp166"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1">
      <lb n="01"/>Zürich, 18.1.1925.
      <lb n="02"/>(nach Wien,Hotel Regina)
      <lb n="03"/>Liebste - von Bern aus schrieb ich Dir den letzten Brief und vor der
      <lb n="04"/>Vorlesung, am Tag vorher glaub ich. So wil ich denn vor allem chronolo¬
      <lb n="05"/>gisch berichten: Am 15. Vormittag war ich bei Holzapfel (Panideal),
      <lb n="06"/>dem Philosophen, der hier in mässigen Verhältnissen und mit krankem
      <lb n="07"/>Herzen lebt. Wir hatten uns seit 12 oder 14 Jahren nicht gesehen. Seine
      <lb n="08"/>Frau (des Philosophen Gomperz Tochter) nahm eine Weile am Gespräch
      <lb n="09"/>theil. (Ueber liberalismus, Menschen jener Zeit, - Schweizer Zustände) -
      <lb n="10"/>Mittag im Hotel mit Dr. <hi rend="underline" n="">Landolt</hi>, sieht aus wie ein 17jähriger Wander¬
      <lb n="11"/>bursch. Dann in der Halle mit Sektionschef <hi rend="underline" n="">Schüller</hi>, der hier zu einer
      <lb n="12"/>Konferenz ist, dem Gesandten (Dipauli) und einigen Herren von der Ge¬
      <lb n="13"/>sandtschaft, sowie Baron <hi rend="underline" n="">Hennet</hi> (den ich von der Hofrätin aus gut kenne).
      <lb n="14"/>Sehr optimistische Aeusserungen des Gesandten (typisch österreichischer
      <lb n="15"/>Aristokrat) von der guten Sorte, etwas zu charmant). Dann sprach ich
      <lb n="16"/>Frl. <hi rend="underline" n="">Bardach</hi> (?); die s.Z.<hi rend="underline" n="">Briefe von Ibsen</hi> an sie herausgegeben hat.
      <lb n="17"/>Ibsen nannte sie den Sonnenstrahl eines Herbstabends, uns so nannte
      <lb n="18"/>sie sich auch so. Ich lernte sie s.Z. (vor 12 Jahren etwa) in <hi rend="underline" n="">Garmisch</hi>
      <lb n="19"/>kennen - da war sie dick und hysterisch; - jetzt ist sie hysterisch und
      <lb n="20"/>mager; - denn sie bringt sich durch Lektionengeben mühselig fort. Auch
      <lb n="21"/>hat sie im Kino Klavier gespielt - aber sie verkehrt in der »société«
      <lb n="22"/>in Bern und der Baron Dupauli nimmt sich ihrer an. (Im Grund eine lite¬
      <lb n="23"/>rarische Wiener Jüdin, auf die der Provinzerotiker Ibsen hinein¬
      <lb n="24"/>zufallen nicht ermangelte.) Jetzt möchte sie das Buch neu herausgeben -
      <lb n="25"/>(ein paar Seiten im ganzen) - ein bischen unerträglich und ein bischen
      <lb n="26"/>rührend.- Spaziergang mit Dr. Landoldt in den alten Strassen und zum
      <lb n="27"/>Bärenzwinger. -
      <lb n="28"/>Vorlesung im Casino; Saal für 4-500 Menschen, ganz gefüllt, las:
      <lb n="29"/>Dreifache Warnung, Letzte Masken, Kakadu; - wirkte sehr. (Fand erhebliche
      <lb n="30"/>Schlampereien im Kakadu). Dann Abend der »Freien Studentenschaft«
      <lb n="31"/>(schauen anders aus wie unsere Hakenkreuzler und unsere Communisten -</div></body></text></TEI>