<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp182" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 5. Februar 1926</title><title type="alternative" when-iso="1926-02-05"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp182"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><page>
      <lb n="01"/>Wien, 5.2.1926. Hotel Regina.
      <lb n="02"/>(nach Wien)
      <lb n="03"/>Liebster Freund - damit Du siehst, dass ich nicht so ganz unge¬
      <lb n="04"/>schickt bin, schreibe ich Dir einen Brief auf meiner lieben
      <lb n="05"/>Schreibmaschine. Ich mache aber noch sehr viele Fehler und ich
      <lb n="06"/>bitte Dich mich nicht auszulachen. Ich freue mich sehr, dass Du
      <lb n="07"/>heute zu mir kommst, aber das ist auch alles, was mich freut und
      <lb n="08"/>ich zerplatze beinahe vor Sehnsucht nach Zerstreuungen und angeneh¬
      <lb n="09"/>men Sensationen.
      <lb n="10"/>Du glaubst, ich müsste mich in eine Arbeit oder in ein Buch ver¬
      <lb n="11"/>tiefen, aber ich habe Dir vor zwei Jahren gesagt, dass ich kein in¬
      <lb n="12"/>tellektuelles Weib bin. Ich liebe das Leben und die Liebe und
      <lb n="13"/>Sonne und Wald und Luft und Wandern und Ruhn und Heiterkeit und
      <lb n="14"/>Lachen. Das Lachen liebe ich besonders, aber ich habe es schon
      <lb n="15"/>verlernt - - Ich glaube, ich empfinde alles sehr stark, was gut
      <lb n="16"/>und schön ist und auch alles, was traurig oder kränkend ist.
      <lb n="17"/>Und habe ich viele Eindrücke empfangen, so setzen sie sich dann in
      <lb n="18"/>irgend eine Form um, die nach einer Aeusserung sucht und diese
      <lb n="19"/>Aeusserungen sind seit meinem 7.Lebensjahr immer kleine Dichtun¬
      <lb n="20"/>gen gewesen. Sicher Bedürfnis - Veranlagung, aber nie Zuflucht oder
      <lb n="21"/>gar - - Fleiss oder Urgend ein Ehrgeiz, womit ich aber nicht sagen
      <lb n="22"/>will, dass mir irgend ein wirklicher Erfolg nicht eine riesige Freude
      <lb n="23"/>wäre. Aber - immer ist mir das Leben wichtiger und alles was mir
      <lb n="24"/>gerade das Leben bedeutet. Eine Arbeit wird bei mir vom Leben aus¬
      <lb n="25"/>gelöst, aber sie kann mir nie Ersatz bedeuten. Ich glaube nicht,
      <lb n="26"/>dass ich übertrieben vergnügungssüchtig bin und ich kenne auch
      <lb n="27"/>den Reiz einsamer Stunden, aber wenn man so eingeengt lebt in je¬
      <lb n="28"/>der Beziehung wie ich seit vielen Wochen, ersehnt man alles eher
      <lb n="29"/>als Einsamkeit - und jetzt brauche ich alles eher als literari¬
      <lb n="30"/>sche Betätigung. Ja, Liebster, ich bin kein intellektuelles Weib -
      <lb n="31"/>und als ich Dir das vor zwei Jahren sagte, da riefst Du: »<hi rend="underline" n="">Gott sei</hi></page></div></body></text></TEI>