<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp109" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 27. Juni 1924</title><title type="alternative" when-iso="1924-06-27"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp109"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1">
      <lb n="01"/>Wien, 27. Juni 1924  7 Uhr Abend.
      <lb n="02"/>Geliebter Freund. Du bist kaum einen Tag fort und es gibt schon so
      <lb n="03"/>eine Menge zu erzählen, dass ich gleich heute damit beginne, so dass
      <lb n="04"/>der Brief fertig ist, wenn Dein Telegramm kommt und ich ihn gleich ab-
      <lb n="05"/>senden kann.
      <lb n="06"/>Der gestrige Familienabend war farblos und langweilig,ich war müde
      <lb n="07"/>und hielt mich mühsam bis 12 Uhr aufrecht. Das heutige Erwachen war
      <lb n="08"/>nicht sehr heiter, da mir gleich einfiel, dass Du mich nicht anrufen
      <lb n="09"/>wirst. Diese Gewohnheit Dir jeden Schnarrn zu berichten ist so stark
      <lb n="10"/>geworden, dass es mich fast unsicher macht nicht über alles Deine
      <lb n="11"/>Meinung zu hören.
      <lb n="12"/>Heute Vormittag wollte ich zuerst meinen Pass verlängern lassen, lief
      <lb n="13"/>aber entsetzt davon, als ich eine nach Hunderten zählende Menge antraf.
      <lb n="14"/>Entweder ich muss mich nächstens um 7 Uhr Früh auf den Weg machen
      <lb n="15"/>oder einen kostspieligen Schleichweg suchen. Von dort begab
      <lb n="16"/>ich mich zu Frau Rundt, die besonders liebenswürdig war, mir aber sagte,
      <lb n="17"/>es sei ganz sinnlos Frau Heller aufzusuchen, da diese mich auch nur
      <lb n="18"/>an Direktor Thal weisen könnte, was sie selbst besorgen wolle. Sie
      <lb n="19"/>meldete mich gleich telefonisch bei ihm an und ich ging auf ihren
      <lb n="20"/>Rat gleich zu ihm.
      <lb n="21"/>Er machte auf mich einen recht reservierten geschraubten Eindruck,
      <lb n="22"/>sagte, dass er die Gedichte erst sehen müsse (was doch selbstverständ¬
      <lb n="23"/>lich ist), meinte, es sei keine sehr aussichtsreiche Sache, da man das
      <lb n="24"/>Buch nur in Oesterreich in den Sukzessionsstaaten, aber sicher nicht
      <lb n="25"/>in Deutschland kaufen wird. Schliesslich verblieben wir, dass ich ihm
      <lb n="26"/>die Gedichte nächstens bringen werde. Ich weiss nicht, ob ich nicht
      <lb n="27"/>doch auch zu Frau Heller gehen werde, obwohl Frau Rundt es nicht zu
      <lb n="28"/>wünschen schien und es mir auszureden suchte. Sie frug mich übrigens,
      <lb n="29"/>warum ich mich nicht an Zsolnay wende, den der Name Géraldy locken
      <lb n="30"/>dürfte. Ich frage Dich, was Du davon hältst, da ich ohne Deine Zustim-
      <lb n="31"/>mung keinen Schritt in der Richtung tun will.
      <lb n="32"/></div></body></text></TEI>