<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp139" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 12. August 1924</title><title type="alternative" when-iso="1924-08-12"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp139"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><page>
      <lb n="01"/>12.8.1924. Seelisberg.
      <lb n="02"/>Liebster, um 9 Uhr brachte die Post Deinen lieben Brief vom 11. und
      <lb n="03"/>ich brauchte eine volle Stunde, um ihn zu entziffern. Also Deine
      <lb n="04"/>Schrift ist viel unleserlicher als die meine. Aber das macht nix!
      <lb n="05"/>Jedenfalls habe ich Deinen Zeilen entnommen, dass Du recht vergnügt
      <lb n="06"/>und gesellig lebst, was kein Vorwurf, sondern nur eine Konstatierung
      <lb n="07"/>sein soll.
      <lb n="08"/>Deine weiteren Pläne sind mir etwas zu undeutlich und ich sehe gern
      <lb n="09"/>klar.
      <lb n="10"/>Ich komme natürlich auch nach St. Moritz, wenn Du mir ein Stück sagen wir
      <lb n="11"/>bis Chur entgegenfährst, aber ob es einen Sinn hat weiss ich nicht.
      <lb n="12"/>Nachdem ich jetzt die ganze Zeit allein war, möchte ich zu einem behag¬
      <lb n="13"/>lichen Zusammensein gelangen und nicht zu einem enervierenden Hin- und
      <lb n="14"/>Hergeziehe. St. Moriz wäre statt Seelisberg am Platz gewesen - jetzt -
      <lb n="15"/>hielte ich ein Zusammentreffen in Luzern für richtiger. Ich könnte Dich
      <lb n="16"/>auch in Brunnen abholen, wohin Du es von dort viel näher hast und ich
      <lb n="17"/>ganz nah. Wir könnten dann zusammen gleich weiter nach Luzern. Es ist
      <lb n="18"/>von hier aus nach Lugano auch viel näher als vom Engadin. Du könntest
      <lb n="19"/>mich vielleicht morgen Donnerstag zwischen 1-2 oder 8-10 Uhr Abend
      <lb n="20"/>telefonisch anrufen, damit wir uns verständigen. Ich hatte schon gestern
      <lb n="21"/>Lust Dich anzurufen, aber ich weiss ja nicht wann Du in Celerina bist.
      <lb n="22"/>Ich möchte Dich jedesfalls spätestens Sonntag treffen, (Ende der näch¬
      <lb n="23"/>sten Woche werde ich voraussichtlich nicht sehr reiselustig sein), ei¬
      <lb n="24"/>nen Ort gemeinsam wählen, von wo aus man Ausflüge in die Umgebung
      <lb n="25"/>machen kann. Gegen Ende des Monats südwärts gegen Lugano oder
      <lb n="26"/>Locarna oder wohin Du willst und gegen 6. oder 9. September, wenn Du
      <lb n="27"/>Lili abholst, fahre ich nach Wien zurück.
      <lb n="28"/>Wenn Dir St. Moritz aber doch lieber ist, dann sieh Dich dort um ein
      <lb n="29"/>Zimmer für mich um, ich möchte aber nicht gerne mehr als 14 Francs
      <lb n="30"/>ausgeben und gut wohnen. Colonna soll gut sein oder das »Privathotel«.
      <lb n="31"/>Ev. »La Margna«. Aber überleg es Dir gut. Ich möchte, dass</page></div></body></text></TEI>