<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp191" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 15. März 1925</title><title type="alternative" when-iso="1925-03-15"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp191"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>147
      <lb n="02"/>Berlin, 15.3.1925.
      <lb n="03"/>(nach Wien,Hotel Regina)
      <lb n="04"/>Liebste,-Sonntag Morgen,Schneegestöber vor dem Fenster (in dem stillen
      <lb n="05"/>Hof des Esplanade-Hotels), wie im tiefsten Winter. Aus meinem pro-
      <lb n="06"/>jektierten Spaziergang im Tiergarten wird nichts; denn der Schnee zer-
      <lb n="07"/>geht und man würde verzinken (wie es schon gestern der Fall war oder
      <lb n="08"/>gewesen wäre - wenn ich nicht in Autos und mit Autos geurast hätte.
      <lb n="09"/>Im Hotel habe ich ein nicht grosses, aber höchst angenehmes Zimmer -
      <lb n="10"/>ohne Bad, was unverhältnismässig verteuert hätte (nebstbei wäre es ein
      <lb n="11"/>zweibeltiges auf die Strasse gewesen). - Meine Karte hast Du wohl bekom-
      <lb n="12"/>men. Also ichspeist bei Michaelis; - Heini kam von der Probe etwas spä-
      <lb n="13"/>ter - hatte arge Kopfschmerzen, gegen das auch Pyramidon nicht half.
      <lb n="14"/>Um 5 Uhr in Hotel zurück, gedöst; dann ins Schauspielhaus; Konfusion
      <lb n="15"/>mit den Billets; sass endlich in der zweiten Reihe, Michaelis in zwölf-
      <lb n="16"/>ten; - Charleys Tante; lachte anfangs viel, ermüdete dann; - es war selt-
      <lb n="17"/>sam und doch nicht seltsam genug, Heini da oben nicht nur einen heitern,
      <lb n="18"/>quasi komischen Liebhaber (im englischen College-Costüm) spielen -
      <lb n="19"/>sondern auch - singen und boxen zu sehen und zu hören (wie er allen
      <lb n="20"/>davon lief. Das ganze ein Silvesterulk, der nun solchen Erfolg hatte,
      <lb n="21"/>dass sie ein Zugstück daraus machten. "Charley Tante" spielt neuerlich
      <lb n="22"/>Krauss, der Wallenstein des Theaters, - dir und mir bisher nur aus zahl-
      <lb n="23"/>reichen Filmttücken bekannt. - Vor dem Theater erwartete uns Paul
      <lb n="24"/>Mark, den ich als Spion ins Märchen geschickt hatte; - es war nach sei-
      <lb n="25"/>nem Bericht das miserabelzte von einer Provinzvorstellung, - der Bei-
      <lb n="26"/>fall soll freundlich gewesen sein. Im übrigen sprach M. im Theater
      <lb n="27"/>den Paul Goldmann; - der ihm erzählte, er habe eben einen Brief von mir
      <lb n="28"/>erhalten, der ihn sehr gefreut habe. (Siehste!) (Wer mir prophezeit
      <lb n="29"/>hätte, dass die Uraufführung des Märchens 32 Jahre nach der Wiener
      <lb n="30"/>und
      <lb n="31"/>stattfinden - dass ich zu gleicher Zeit in Berlin sein - um an sel-
      <lb n="32"/>ben Abend mein Sohn auf einem gewesen Bähne - singen und forxtrotten
      <lb n="33"/>sehen werde - und dass dies die 500. Auff xxx
      <lb n="34"/>worstellen würde! -
      <lb n="35"/>In einem Restaurant Stallmann (von Theaterleuten bevorzugt)</seite></div></body></text></TEI>