<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp130" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 9. August 1924</title><title type="alternative" when-iso="1924-08-09"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp130"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite><pb facs=""/>
      <lb n="01"/>der und Deutsche
      <lb n="02"/>Ich würde mir den Aufenthalt hier sicher nicht aussuchen. Aber ich
      <lb n="03"/>werde jedesfalls die 8-10 Tage hier bleiben, denn zum Ausruhn und Er¬
      <lb n="04"/>holen wird es ganz gut sein und mit dem Herumsuchen vertut man nur
      <lb n="05"/>Zeit, Nerven und Geld.
      <lb n="06"/>Ich lebe hier auch recht billig. Mein Zimmer ist viel kleiner und ein¬
      <lb n="07"/>facher als in Ragatz, aber doch bedeutend besser als Hotel National. Sehr
      <lb n="08"/>sauber, ohne jede Aussicht und ich zahle nur 12 Francs im Tag. Das Essen
      <lb n="09"/>ist auf derselben Stufe wie in Hof Regatz. Mit Pontresina nicht in
      <lb n="10"/>einem Atem zu nennen. P.'s verstehn ja nichts. Es ist gewiss nicht
      <lb n="11"/>schlecht, aber zur Begeisterung kein Anlass.
      <lb n="12"/>Am Abend sang in der Halle ein russischer Sänger sehr nett allerhand
      <lb n="13"/>Volkslieder. Ich versteckte mich hinter einer Säule, um der P.-Gesell¬
      <lb n="14"/>schaft zu entgehen und hörte zu. Beim Fortgehen musste ich aber doch
      <lb n="15"/>an ihnen vorbei, wurde vorgestellt und musste mich eine Weile zu ihnen
      <lb n="16"/>setzen. Baron Haymerle sprach gleich von meinem Film, sagte, er sei sehr
      <lb n="17"/>gut, aber nicht, was für Amerika verkäuflich sei. Dort will man jetzt
      <lb n="18"/>nur Moral und Sentimentalitäten, je blöder desto besser. »Liane« ist
      <lb n="19"/>sehr herzig, aber wirkt doch flitscherlhaft. Asta Nilsen oder Erna
      <lb n="20"/>Morena würden mich mehr interessieren. Ansonsten gehören zur P.-Gesell¬
      <lb n="21"/>schaft eine grässliche Schwester der Hermine mit zwei miesen Kindern,
      <lb n="22"/>eine sehr mindere Frau Stein und eine arische Frau Weiss, die mir aber
      <lb n="23"/>dadurch nicht besser gefällt.
      <lb n="24"/>Jetzt hoffe ich mich zu einem einsamen Spaziergang fortzustehlen. Nach¬
      <lb n="25"/>mittag muss ich viele Briefe schreiben, an Cary, von dem ich hier Tele¬
      <lb n="26"/>gramm und zwei lange Briefe bekommen habe, an Emmy nach Gamming und di-
      <lb n="27"/>verse Ansichtskarten.
      <lb n="28"/>Ich kann mir die »technischen« Gründe nicht erklären, aus denen Lili
      <lb n="29"/>nicht mit ihrer Mutter reist, habe aber merkwürdigerweise geahnt, dass</seite></div></body></text></TEI>