<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp124" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 4. Juli 1924</title><title type="alternative" when-iso="1924-07-04"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp124"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Exxxxxxx
      <lb n="02"/>Uhr Früh, 4. Juli 1924.
      <lb n="03"/>Wien. nur Salzburg
      <lb n="04"/>Guten Morgen, Liebster, nur rasch ein paar Zeilen, denn ich will rasche
      <lb n="05"/>b aden, mich anziehn und in die Stadt laufen, eh es gar so heisswird.
      <lb n="06"/>Ich habe eine schlimme Nacht hinter mir und konnte von ½4 Uhr an über-
      <lb n="07"/>haupt nicht mehr schlafen. Bei geschlossenem Fenster ist es unerträglich
      <lb n="08"/>schwül und wenn ich es offen lasse hält mich der Strassenlärm wach.
      <lb n="09"/>Ich bin entsetzlich bloss und sehr müde. Der gestrige Nachmittag bei
      <lb n="10"/>Emmy von Tolny war recht gemütlich. Wir tranken herrlichen Eiskaffee
      <lb n="11"/>und plauschten von 5-1/8. Dann ging ich mit Hermine und Tochter zu
      <lb n="12"/>ihnen in die Gusshausstrasse, da Hermine mich sehr bat ihr einen
      <lb n="13"/>Brief an ihre Mutter zu verfassen, mit der sie sich zerstritten hat.
      <lb n="14"/>Um ist war ich zuhause und dann sassen noch die beiden Buben bei mir
      <lb n="15"/>und wir plauderten bis 11. Sie sind jetzt wirklich beide sehr nett.
      <lb n="16"/>Dieser Tage erschien im Tagblatt ein Einakter von Géraldy, "Die erwach-
      <lb n="17"/>senen Söhne" in der Uebersetzung von E.Goldenberg. Er ist ungemein
      <lb n="18"/>fein und reizvoll, wenn auch kein Stück. Ich habe ihn für Dich auf,
      <lb n="19"/>denn er dürfte Dich interessieren und ich glaube. Du solltest ihm
      <lb n="20"/>dem Heini irgendwie in die Hände spielen oder direkt geben. Mir ist
      <lb n="21"/>diese kleine Szene lieber wie das ganze "Aimer". Mit meinen Briefen an
      <lb n="22"/>Reclam und wegen des Honorars an die Neue Freie Presse warte ich
      <lb n="23"/>bis Montag, da ich Dir die Briefe gerne vorlesen will, ehe ich sie ab-
      <lb n="24"/>sende. Nun bist Du schon in Salzburg und mir wesentlich näher.-Leider
      <lb n="25"/>nicht nah genug. Ich freue mich schon sehr auf die nächste Zeit, die
      <lb n="26"/>hoffentlich eine friedliche, stille und glückliche Zeit für uns Beide
      <lb n="27"/>sein wird.
      <lb n="28"/>Ob mir die Post wohl heute einige Zeilen bringt? Wenn Du
      <lb n="29"/>mir morgen Samstag scheibst, musst Du express schreiben, da es sonst am
      <lb n="30"/>Sonntag nicht zugestellt wird.
      <lb n="31"/>Rasch einen Kuss auf Deinen Mund und Deine lieben Augen.
      <lb n="32"/>Deine
      <lb n="33"/>Clara Katharina.
      <lb n="34"/>74</seite></div></body></text></TEI>