<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp141" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 13. August 1924</title><title type="alternative" when-iso="1924-08-13"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp141"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite><pb facs=""/>
      <lb n="01"/>Celerina, 13.8.1924.Früh.
      <lb n="02"/>(hach Selisberg).
      <lb n="03"/>Liebstes, eben Dein Brieferl vom 11. mit dem Vierblättrigen -schönsten
      <lb n="04"/>Dank und die Geschichte Deines Abenteuers, das Du -vorsichtig -gleich
      <lb n="05"/>Dein »erstes« nennst (Villard kenn ich übrigens, sehr schön, in der
      <lb n="06"/>Nähe des Genfersees). - Ich hingegen hatte gestern einen stillen, arbeits¬
      <lb n="07"/>versunkenen Tag. Vormittag im Wald; Nachmittag in meinem Zimmer. Am
      <lb n="08"/>Weiher ist doch mehr zu tun als ich gedacht; die Verse sind höchst
      <lb n="09"/>ungleich. Auch mangelt es an Klarheit in einzelnen Szenen. Ich habe viel
      <lb n="10"/>notiert: wo es nicht stimmt weiss ich nun ganz genau. - Abend kam im
      <lb n="11"/>Auto der Baron Alfred Winterstein (mit Dumbas, die Du gewiss kennst)
      <lb n="12"/>an. Ueberdies gab es im Kino, das ich selbstverständlich nicht ausliess:
      <lb n="13"/>ein Kletterfilm, nach der Natur aufgenommen - sehr aufregend, obzwar man
      <lb n="14"/>ja ziemlich sicher sein konnte, dass den Leuten nichts geschehn würde.-
      <lb n="15"/>Oh Du Kind - mit Deinem irrenden Gefühl, dass ich Dir »ferner rücke«, weil
      <lb n="16"/>ich viel mit andern Menschen zusammen bin. Kennst Du mich noch immer so
      <lb n="17"/>wenig?
      <lb n="18"/>Ich fahre heute nach Chur, bin aber wahrscheinlich schon am frühen Nach¬
      <lb n="19"/>mittag zurück und stürze mich in den 3.Akt.
      <lb n="20"/>Nachgesandte Post aus Wien; - alles beim alten. Von Herterich keine
      <lb n="21"/>Nachricht.- Fischers kommen Montag aus Waldhaus Flims herüber - er hat
      <lb n="22"/>gestern geradezu zärtlich telefoniert. Leb wohl Liebstes, sei innig
      <lb n="23"/>umarmt von
      <lb n="24"/>Deinem A.
      <lb n="25"/>- - - - - - -</seite></div></body></text></TEI>