<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp148" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 2. Dezember 1927</title><title type="alternative" when-iso="1927-12-02"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp148"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Seelisberg,Montag, 18.8.1924.
      <lb n="02"/>Liebster. Obwohl wir uns gestern sprachen und morgen telefonisch spre-
      <lb n="03"/>chen werden, will ich Dir doch für Deine sehr lieben Zeilen danken,
      <lb n="04"/>die beinahe den Eisring zum Schmelzen brachten, der sich schon um mein
      <lb n="05"/>Herzbgelegt hatte.
      <lb n="06"/>Ich verstehe Dich ja, aber Du solltest mich auch verstehn und begreifen,
      <lb n="07"/>dass mich die Situation irritiert. Du weisst, dass ich im Vorgefühl
      <lb n="08"/>derselben nicht in die Schweiz wollte und dass ich nur weil Du mich
      <lb n="09"/>mit lieben Worten und Deinen noch lieberen Augen dazu überredet hast,
      <lb n="10"/>hieher gekommen bin und nun lässt Du mich hier 16 Tage allein, obwohl
      <lb n="11"/>Du weisst, wie unbehaglich ich mich fühle, weil L.'s da sind und weil
      <lb n="12"/>Deine Schwester und weil Fischer kommt. Wenn Du Allen gesagt hättest,
      <lb n="13"/>ich habe Sonntag oder in Gottesnamen Montag eine Verabredung, bitte mich
      <lb n="14"/>vorher zu besuchen, so hätten sie es sicher getan, denn es ist nur na-
      <lb n="15"/>türlich, dass sie sich nach Dir richten. Dass aber Deine Liebe und
      <lb n="16"/>Sehnsucht aber doch nicht so stark ist, um solche Hindernisse zu be-
      <lb n="17"/>seitigen, irriteert mich. Wellen von Zorn und Erbitterung gehen über
      <lb n="18"/>mich
      <lb n="19"/>mich hin, die zu den tollsten und unberechenbarsten Einfällen hibreis-
      <lb n="20"/>sen können, So hatte ich schon die Idee nichts mehr von mir hören zu
      <lb n="21"/>lassen, zu verschwinden, irgendetwas anzustellen und dann kommen wider
      <lb n="22"/>Stunden, wo Du mir ganz entrückst - fremd wirst, und ich nur Leere und
      <lb n="23"/>Einsamkeit empfinde und keinerlei Verlangen nach Dir.
      <lb n="24"/>Findest Du dann das richtige Wort, ist alles wieder plötzlich gut und
      <lb n="25"/>Schn
      <lb n="26"/>ich ohne mich nur. -
      <lb n="27"/>Also nun bleibt es dabei, dass ich Mittwoch nach Luzern hinunterfahre
      <lb n="28"/>und xxx vorläufig im Gotthard wohne. Ich habe Beau Rivage angerufen.
      <lb n="29"/>Sie geben nur Zimmer mit Pension a 25 Francs und ich denke mir, dass
      <lb n="30"/>Du keinen Pensionszwang wollen wirst. Da ich Dich ja noch telefonisch
      <lb n="31"/>spreche, will ich mich dannunten ganz nach Deinen Wünschen um zwei Zim-
      <lb n="32"/>mer umsehn. P.'s fahren Freitag in aller Früh nach Montreux weiter
      <lb n="33"/>und kommen erst Mitte September frühestens nach Wien. Sie stossen dann
      <lb n="34"/>97</seite></div></body></text></TEI>