<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
     xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0"
     xml:id="ckp167"
     xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title>
            <title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 18. Januar 1925</title>
            <title type="alternative" when-iso="1925-01-18"/>
            <author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author>
            <editor>
               <name>Müller, Martin Anton</name>
               <name>Untner, Laura</name>
            </editor>
            <funder>
               <name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name>
               <address>
                  <street>Sensengasse 1</street>
                  <postCode>1090 Wien</postCode>
                  <placeName>
                     <country>A</country>
                     <settlement>Wien</settlement>
                  </placeName>
               </address>
            </funder>
         </titleStmt>
         <editionStmt>
            <edition>CKP</edition>
            <respStmt>
               <resp>Transkription und Kommentierung</resp>
               <name>Müller, Martin Anton</name>
               <name>Untner, Laura</name>
            </respStmt>
         </editionStmt>
         <publicationStmt>
            <publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher>
            <pubPlace>Vienna</pubPlace>
            <date when="2022">2023</date>
            <availability>
               <licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de">
               </licence>
            </availability>
            <idno type="handle"/>
         </publicationStmt>
         <seriesStmt>
         </seriesStmt>
         <sourceDesc>
            <listWit>
               <witness n="1">
                  <msDesc>
                     <msIdentifier>
                        <country>A</country>
                        <settlement>Wien</settlement>
                        <repository>Wienbibliothek</repository>
                        <idno>H.I.N. 155550</idno>
                     </msIdentifier>
                  </msDesc>
               </witness>
            </listWit>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <profileDesc>
         <langUsage>
            <language ident="de-AT">German</language>
         </langUsage>
      </profileDesc>
      <revisionDesc status="proposed">
         <change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change>
      </revisionDesc>
   </teiHeader>
   <facsimile>
      <graphic url="ckp167"/>
   </facsimile>
   <text>
      <body>
         <div type="writingSession" n="1">
            <seite id="167">
               <lb n="01"/>18.1.25. Bl. 2.
      <lb n="02"/>scheinen harmloser, vielfach ländlich wirkende junge Leute; sprach
      <lb n="03"/>etliche; mir gegenüber sass der Rector, pathologischer Anatom, Prof.
      <lb n="04"/>Marti
      <lb n="05"/>Wegelie - neben mir der sympathische Dr.Märxxxx vom Berner Bund,-
      <lb n="06"/>auf der andern Seite - der Sonnenstrahl (der mir indess eine amerika-
      <lb n="07"/>nische Zeitschrift mit einem Artikel über sie und Ibsen ins
      <lb n="08"/>Hotel geschickt hatte.) Auch Damen waren anwesend, darunter eine Schau-
      <lb n="09"/>eblut.
      <lb n="10"/>spielerin des Berner Theaters.- Berliner Jüdin von Genlüt, die sich
      <lb n="11"/>auch gescheidter stellte als sie war und mir psychologische Pirouetten
      <lb n="12"/>vortanzte. - Am nächsten Morgen, 16. nach St. Gallen, eine 5stündige
      <lb n="13"/>Fahrt; - aus der frischen und herbaren Schneeluft (ohne Schnee) kam
      <lb n="14"/>ich in Nebel und Regen; - fuhr, in den "Hecht", trank mit einigen Herren
      <lb n="15"/>von der Museumsgesellschaft Caffe, dann in mein Zimmer, zwei junge St. Da
      <lb n="16"/>Gallnerinnen kamen mit rothen Rosen und Stambüchern; im übrigen Büro-
      <lb n="17"/>mädeln aus Bürgerfamilien. - Ich fühlte mich b heiser werden: entschuldigte
      <lb n="18"/>mich zu Eingang meines Vortrags mit ein paar Worten, las Warnung, letzte
      <lb n="19"/>Maken, grossen Wurstl: es ging sehr gut. Dann sass man noch in einem Ex-
      <lb n="20"/>trazimmer des Hotels zusammen (besonders gutes kaltes Souper - in St. G.
      <lb n="21"/>war ich überhaupt durchwegs Gast) - ein Mädchenschulrector mit Gemahlin,
      <lb n="22"/>ein oder zwei Philologieprofessoren, ein Kaufmann mit Frau, kurzum das
      <lb n="23"/>"gute St.Gallner Bürgertum" - auch ein oder zwei st. Gallner Redakteure.-
      <lb n="24"/>Wachte gestern 17. stark heisser auf, und fuhr in sehr mässi-
      <lb n="25"/>gem Befinden nach Zürich. Hotel Gotthard. Correspondenz aus Wien nach-
      <lb n="26"/>gesandt erhalten. Hr. Herbert Steiner, Dr. Bodmer Secretairé, auffallend
      <lb n="27"/>kluger, nicht ganz chuzbeloser Jüngling, - sehr gut bekannt mit Beer-Hofmann,
      <lb n="28"/>Hofmannsthal, Beziehungen zu George, Gundolf, Borchard u. s. w. War zu Dr.
      <lb n="29"/>Faesi geladen, habe abgesagt, um nicht überflüssigerweise reden zu müssen.
      <lb n="30"/>Auch Dr. Bodmer sehe ich erst morgen.-
      <lb n="31"/>Die Zeitungsausschnitte wurden mir aus den verschie-
      <lb n="32"/>denen Orten nachgesandt; meine Vorlesekunst wird sehr hoch eingeschätzt;
      <lb n="33"/>ich habe tatsächlich was zugelernt (seit Holland u. Skandinavien + wann
      <lb n="34"/>nur).
      <lb n="35"/>117</seite>
         </p></div>
      </body>
   </text>
</TEI>
