<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp105" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 7. Mai – 12. August 1924</title><title type="alternative" when-iso="1924-05-07"/><title type="alternative" when-iso="1924-08-12"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp105"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><p>
      <lb n="01" type="paragraph-begin"/>Aus der »Beatrice« -Aufführung wird wahrscheinlich nichts werden,
      <lb n="02"/>da A. bei diesen Besetzungsmöglichkeiten keine Lust hat, und aus¬
      <lb n="03"/>serdem diesem Stück fast feindlich gegenübersteht. Es ist merk¬
      <lb n="04"/>würdig, wie streng er gegen seine Arbeit ist. Da kann man lernen.
      <lb n="05"/>Paul Géraldy ist in Wien und brachte A. die Nachricht, dass ein
      <lb n="06"/>Stück von ihm im Theatre français aufgeführt werden soll. Wahr¬
      <lb n="07"/>scheinlich die »Grosse Szene«. Ich glaube, das freut A., denn es
      <lb n="08"/>ist kaum je einem Oesterreicher passiert im Théatre français auf¬
      <lb n="09"/>geführt zu werden. Ich möchte Geld verdienen, um ohne Gewissensbisse
      <lb n="10"/>zur Première nach Paris fahren zu können.
      <lb n="11" type="paragraph-begin"/>Paul Géraldy hat mir übrigens die Autorisation gegeben die Ge-¬
      <lb n="12"/>dichte, die ich von ihm übersetzt habe, zu veröffentlichen. A. hat
      <lb n="13"/>das mit ihm ausgemacht. Vielleicht übersetze ich alle. Jetzt will ich
      <lb n="14"/>aber nur an den Einakter denken (Redoute) an dem ich arbeite.
      <lb n="15" type="paragraph-begin"/>Gestern war ich in Mödling bei Anna. Der Abend war sehr nett, Bezirk¬
      <lb n="16"/>hauptmann Pilz und Frau, Eugen Herz und Frau und Herr v. Pechan. So
      <lb n="17"/>wie Pechan könnte der Falkenir in der »Komödie der Verführung«
      <lb n="18"/>aussehen.
      <lb n="19" type="paragraph-begin"/>Auf der Heimfahrt im Auto mit Familie Herz dachte ich viel an A. Uebrigens
      <lb n="20"/>die erste längere Autofahrt seit dem Krieg. Man ist doch sehr schä¬
      <lb n="21"/>big geworden.
      <lb n="22" type="paragraph-begin"/>So angenehm es in M. war, so fand ich es doch sehr schön, als ich
      <lb n="23"/>wieder in meinem Zimmer war. Die Rosen, die A. mir am Vormittag ge¬
      <lb n="24"/>bracht hat, standen bei meinem Bett und ich fühlte, wie fern ich
      <lb n="25"/>eigentlich allen Menschen innerlich bin, selbst wenn sie mir ganz
      <lb n="26"/>sympathisch sind.
      <lb n="27" type="paragraph-begin"/>Wirklich nah stehen mir meine Kinder – A.– dann noch meine Geschwis¬
      <lb n="28"/>ter und Putönchen, wenn auch in ganz anderer Art.
      <lb n="29" type="paragraph-begin"/><date>12.8.1924</date>. Zwei Monate vergangen, ohne dass ich eine Zelle in die¬</p></div></body></text></TEI>