<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp157" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 12. Januar 1925</title><title type="alternative" when-iso="1925-01-12"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp157"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>12.1.1925.Wien,Hotel Regina.
      <lb n="02"/>nach
      <lb n="03"/>Basel
      <lb n="04"/>E/ Also erstens will ich über meine Unterredng mit Glücksmann berichten.
      <lb n="05"/>Er denkt sicht einen Abend mit "Redoute", "Seidenstrüpfe" und "Schieber",
      <lb n="06"/>findet, dass diese drei Stücke, die alle in der Nachkriegszeit spielen,
      <lb n="07"/>sehr gut aneinandergereiht werden können und will diese Zusammenstel-
      <lb n="08"/>lung dem Direktor unterbreiten und sehr befürworten. Er sagte von den
      <lb n="09"/>"Schiebern", dass er diesen Einakter eine unerhört gute Sache finde.
      <lb n="10"/>Auf meine Frage, ob er denn bei der "Redoute" keinerlei Einwendungen zu
      <lb n="11"/>machen habe, sagteer: "Nein, nicht die geringsten, ich halte das Stück für
      <lb n="12"/>aussero dentlich packend und wirksam". Ich weissja gar nicht,ob er recht
      <lb n="13"/>hat, da Du ja ganz anderer Ansicht bist und ich bin trotz seines Urteils
      <lb n="14"/>weit entfernt zu glaube, dass aus der Sache wirklich was wird. Aber es mu-
      <lb n="15"/>tet mich xxx immer ganz merkwürdig an, wenn ein Fremder meine Arbei-
      <lb n="16"/>ten so ernst nimmt. Ich bin immer ein bisserl erstaunt und - ungläubig.
      <lb n="17"/>Ich sagte ihm Übrigens, dass mir eine Zusammenstellung von "Redoute"
      <lb n="18"/>mit der dramatisierten Novelle "Spaziergang im Mondenschein" lieber
      <lb n="19"/>wäre. Aber er will zuerst sein Programm dem Direktor empfehlen.
      <lb n="20"/>Ich soll ihn in einigen Tagen anrufen und ich werde dies heute ineiner
      <lb n="21"/>Woche tun.
      <lb n="22"/>Freitag Mittag esse ich bei Tolnays. Enny T. sagte mir, ich solle zu
      <lb n="23"/>Tisch kommen, damit ihr Mann auch was von mir hat, denn er habe eine
      <lb n="24"/>"heisse Liebe" für mich. Ich habe es nicht sehr gerne, wenn Frauen so
      <lb n="25"/>"grosszügig" sind, da steckt doch immer eine gewisse Gleichgültigkeit
      <lb n="26"/>dahinter. Aber bei mir kann man übrigens unbesorgt sein, ich nehme nie-
      <lb n="27"/>mand was fort. Dagegen werde ich Herrn T. bitten mich bei Paul Zsolnay
      <lb n="28"/>anzumelden, ich will Samstag oder Montag hingehen. Bis Freitag hoffeich
      <lb n="29"/>das Manuscript, das ich Dir sende, mit Reiner Rückäusserung oder wenig-
      <lb n="30"/>stens diese zu bekommen.
      <lb n="31"/>Hermine und Paula hatten jetzt Bewuch aus der Schweizund es ist sehr
      <lb n="32"/>möglich, dass sie am 20. nach Zürich fahren, von dort an die Riviera und
      <lb n="33"/>später nach Paris. Ich hätte heute hin sollen, bin aber zu müde.
      <lb n="34"/>105</seite></div></body></text></TEI>