<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp137" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 11. August 1924</title><title type="alternative" when-iso="1924-08-11"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp137"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Seelisberg, 11.8.1924.
      <lb n="02"/>Liebster, heute ist der erste schöne sonnige Tag. Ich bin schon vor 9 Uhr
      <lb n="03"/>Früh ganz weiss gekleidet beim Frühstück gewesen, dann lief ich allein
      <lb n="04"/>davon und legte mich an Waldesrand in die Sonne. Die andern Weiber sind
      <lb n="05"/>gottlob nicht so matinal als ich. Ich lag wohl 1/4 Stunden allein dort
      <lb n="06"/>oben und habe viel nachgedacht. Am Rückweg hatte ich mein erstes Aben-
      <lb n="07"/>teuer. Ein Herr kam von einem Seitenweg auf mich zu - etwa 50 Jahre alt,
      <lb n="08"/>ganz gut aussehend und rief lachend: "Is it not a spendid country?"
      <lb n="09"/>Ich antwortete : "It is a lovely day" und rannte an ihm vorbei im Sturm-
      <lb n="10"/>schritt welter. Er hinter mirwdrein. Plötzlich rief er: "Please Miss
      <lb n="11"/>couldt you not tell me what o'cloc we have?" Antwort mit einem
      <lb n="12"/>Blick auf meine bereits funktionierende Armbanduhr: "Five minutes to
      <lb n="13"/>twelf". Darauf frug er mich, obich Engländerin sei und ich sagte ihm
      <lb n="14"/>Nein und dass er, wie ich an seiner Auss/rache erkenne, auch kein Eng-
      <lb n="15"/>länder ist. Er gestand lachend Deutscher zu sein und lief trotz meines
      <lb n="16"/>Tempos an meiner Selte weiter. Er sagte, dass seine Kinder in Villard
      <lb n="17"/>oder so ähnlich seien, worauf ich meinte, meine Kinder seien auch nicht
      <lb n="18"/>hier. "You are a mother?" rief er erstaunt. "I thought you were a girl"
      <lb n="19"/>und XXomplimente über meinen Gang, Haltung u.s.w. Ich erklärte ihm, ich
      <lb n="20"/>müsse zu meinen Bekannten, lehnte weitere Begleitung ab und lief, was ich
      <lb n="21"/>konnte heimwärts. Wenn mir diese Bekannten nur nicht so auf die Nerven
      <lb n="22"/>gingen. Ausserdem sind diese Frauen alle müd, bequem, haben immer Angst,
      <lb n="23"/>dass ihnen Bewegung schaden kann und kriechen immer nur ums Hotel herum.
      <lb n="24"/>Ich habe hier zwei vierblättrige Kleeblätter gefunden, eines bekam mein
      <lb n="25"/>Sohn Karl Friedrich und dieses ist für Dich.
      <lb n="26"/>Ich hoffe, Du hast indessen meine Karte und zwei Briefe, die ich poste re-
      <lb n="27"/>stante adressierte, erhalten. Von jetzt ab schreibe ich Dir ins Hotel
      <lb n="28"/>Cresta Palace, Celerina. Dank für Deinen lieben Brief. Ich fühle, wie viel
      <lb n="29"/>Du mit andern Menschen zusammen bist und wie fern Du mir rückst. Es sind
      <lb n="30"/>mehr als Berge und Thäler zwischen uns. - Jetzt will ich an meiner Novelle
      <lb n="31"/>s
      <lb n="32"/>chreiben - ich habe sie kaum begonnen. Die rechte Stimmung fehlt noch.
      <lb n="33"/>Wann und an was arbeitest Du? Ich umarme Dich.Deine
      <lb n="34"/>Clara Katharina
      <lb n="35"/>86</seite></div></body></text></TEI>