<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp104" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 26. April 1924</title><title type="alternative" when-iso="1924-04-26"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp104"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><p>
      <lb n="01" type="paragraph-begin"/>Vielleicht könnte es die Elisabeth Bergner, die wir gestern Abend
      <lb n="02"/>in »Je t'aime«, Ich liebe Dich von Sacha Guitry sahen. Aber ob sie
      <lb n="03"/>die <hi rend="underline" n="">Verse</hi> sprechen kann, ist noch die Frage. Immerhin, mich hat kaum
      <lb n="04"/>je eine Schauspielerin so ergriffen! Sie ist in ihrer Art so voll¬
      <lb n="05"/>kommen, wie die Duse es war.
      <lb n="06" type="paragraph-begin"/>Ich musste das Gespräch mit A. unterbrechen, weil Harry mich sprechen
      <lb n="07"/>wollte, der von einem Fest kam und zu einem Fest geht. Ich will A.
      <lb n="08"/>bis ich im Bett bin wieder anrufen.
      <lb n="09" type="paragraph-begin"/>Es ist ganz merkwürdig, wir sehen uns jeden zweiten Tag, sprechen uns
      <lb n="10"/>täglich 2–3 Mal telefonisch und doch sind wir uns innerlich nicht
      <lb n="11"/>so nah, als wir einander schon waren. Er leugnet es, er behauptet, ich
      <lb n="12"/>schliesse von vorübergehenden Stimmungen auf die tatsächlichen Gefüh¬
      <lb n="13"/>le. Ich glaube ja selbst, dass er mich im Grund mehr liebt als ich
      <lb n="14"/>ihn, aber ich bin eine so viel wärmere, zärtlichere Natur, dass ich mit
      <lb n="15"/>weniger Gefühl vielleicht mehr gebe, als er und vielleicht noch mehr
      <lb n="16"/>geben würde, wenn ich nicht eine Art Befangenheit ihm gegenüber hätte.
      <lb n="17" type="paragraph-begin"/>Unsere Beziehungen dauern nun über ein Jahr. Wir sind uns
      <lb n="18"/>so nahe gekommen, wie nur Menschen, die sich lieben, einander nahe kom¬
      <lb n="19"/>men können. Wir haben Stunden des schönsten und tiefsten Glück mit¬
      <lb n="20"/>einander geteilt. Ich kann mir kaum ein Leben ohne ihn mehr denken.
      <lb n="21"/>Und doch bin ich ihm manchmal so fremd, dass alles, was zwischen uns
      <lb n="22"/>war und ist, mir unwirklich erscheint und sonderbar.
      <lb n="23" type="paragraph-begin"/><date>7.5.1924.</date> Ich würde bestimmt mehr arbeiten, wenn dieses entsetzliche
      <lb n="24"/>Wetter mich nicht so deprimieren würde. Seit 14 Tagen wieder kein re¬
      <lb n="25"/>genfreier Tag. Wir haben echtes Aprilwetter und dabei kaum mehr als
      <lb n="26"/>10–12 Grad. Sonntag bin ich 3 Stunden mit A. spazieren gelaufen.
      <lb n="27"/>Zuerst schien die Sonne, dann kam ein wolkenbruchartiger Guss, dann
      <lb n="28"/>wieder ein bischen Sonne und noch einige Güsse. Es war aber trotz¬
      <lb n="29"/>dem so schön, wie es eben unter allen Umständen zu Zweit ist, wenn man
      <lb n="30"/>sich liebt.</p></div></body></text></TEI>