<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp145" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 17. August 1924</title><title type="alternative" when-iso="1924-08-17"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp145"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Seelisberg, 15.8.1924.
      <lb n="02"/>Guten Morgen, Liebster. Ich schreibe Dir rasch diese Zeilenbeim Frühstück
      <lb n="03"/>sitzend, da ich dann gleich spazieren laufen will. Es ist schön und die
      <lb n="04"/>Sonne scheint. Wir sprachen uns gestern Abend. Deine Stimme klang fern
      <lb n="05"/>und fremd. Ich habe über Deine Vorschläge viel nachgedacht und das Re-
      <lb n="06"/>sultate wird wohl sein, dass ich Montag Früh nach St. Moritz fahre.
      <lb n="07"/>Für mich spricht manches dagegen. Erstens dass es doch nicht das rich-
      <lb n="08"/>tige Zusammensein wird. Verabredungen von allem Möglichen abhängig -
      <lb n="09"/>Begegnungen, die enervieren, auch wenn es ganz gleichgültige sind, ein-
      <lb n="10"/>same Mahlzeiten für mich und eingrösserer Brauch. Die Reise von hier
      <lb n="11"/>nach St. Moritz mit Gepäck und von dort an die italienischen Sea ist
      <lb n="12"/>natürlich viel kostspielger als von hier aus und dann sind die Ver-
      <lb n="13"/>lockungen an Ort und Stelle, Einkäufe, denen ich nicht ganz widerstehen
      <lb n="14"/>werde. Aber alle diese Bedenken sind hinfällig gegen den Umstand, dass
      <lb n="15"/>es Dir dort so behagt, dass Du Dich gesundheitlich wohl fühlst. Das ist
      <lb n="16"/>für mich und für die ganze Menschheit viel wichtiger und wenn Du
      <lb n="17"/>nicht wieder anderer Meinung geworden bist, komme ich Montag. Ich nehme
      <lb n="18"/>natürlich das Zimmer ohne fliessendes Wasser um 16 Francs, wenn es nur
      <lb n="19"/>sonst schön und bequem ist und verlasse mich in der Wahl auf Dich.
      <lb n="20"/>Ich war in Pontresina ohne fliessendes Wasser auch zufrieden. La Margna
      <lb n="21"/>hat viel für sich, nur glaube ich, dass es wegen der vielen Passanten
      <lb n="22"/>etwas lärmend sein wird. Kurzum, tu, was Du glaubst.
      <lb n="23"/>Ich möche nur Folgendes genau wissen. Wann Du nach Lugano willst und
      <lb n="24"/>wann Du Lill abholst und wann Du in Wien bist. Bitte sage mir das mor-
      <lb n="25"/>gen am Telefon, ich erwarte Deinen Anruf am 1 Uhr. Mein Zug nach St. Mo-
      <lb n="26"/>ritz geht hier schon um 7 Uhr 25 Früh ab, 11.35 in Chur,12.35 ab Chur
      <lb n="27"/>St. Moritz an 15.30. Ein zweiter Zug um oca 13 kommt erst spät Abend
      <lb n="28"/>nach St.M. und ist daher noch unangenehmer. Schau bitte noch selbst
      <lb n="29"/>nach, ich weiss, Du studierst Fahrpläne mit Leidenschaft! So, nun habe
      <lb n="30"/>ich glaube ich alles gesagt und schliesse mit tausend und mehr inni-
      <lb n="31"/>gen Küssen. Ich habe heute Nacht viel Merkwürdiges von Dir geträumt.
      <lb n="32"/>Deine
      <lb n="33"/>Clara Katharina.
      <lb n="34"/>94</seite></div></body></text></TEI>