<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp168" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 18. Januar 1925</title><title type="alternative" when-iso="1925-01-18"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp168"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><p>
      <lb n="01"/>Ich habe ein Zimmer im »<hi rend="underline" n="">Privathotel</hi>« in St.Moritz, vom 21. an; -
      <lb n="02"/>doch bin ich noch nicht sicher, dass ich dort bleibe, vielleicht über¬
      <lb n="03"/>siedel ich ins <hi rend="underline" n="">Badrutt</hi>, – auch das Privathotel gehört dem Caspar Ba¬
      <lb n="04"/>drutt und ich fürchte das Pr.-H. ist zu klein und pensionsmässig.-
      <lb n="05"/>So verbring ich denn wahrscheinlich noch den ganzen Dienstag hier, und
      <lb n="06"/>fahre Mittwoch Früh in einer Tour nach St. Moritz. Dorthin, Liebste,
      <lb n="07"/>schreib mir poste restante. Am Tag nach meiner Ankunft in St. Moritz
      <lb n="08"/>werd ich Dir wohl schon den Tag meiner Abreise auch mitteilen können.
      <lb n="09"/><hi rend="underline" n="">Die Frau ohne Schatten</hi> wird von den Adepten sehr hoch gestellt – ich
      <lb n="10"/>liebe sie, bei aller Verneigung vor ihren hohen Qualitäten, nicht
      <lb n="11"/>mit dem Herzen.–Der B<hi rend="underline" n="">assonpierres </hi>ist bekanntlich von G<hi rend="underline" n="">oethe </hi>(in
      <lb n="12"/>der Unterhaltung der Ausgewanderten); Hugo hat nur 1 oder Absätze
      <lb n="13"/>hineingedichtet; – man hat es ihm damals einigermassen übel genommen,
      <lb n="14"/>dass er der bescheidenen Mitarbeiterschaft Goethes an seiner Novelle
      <lb n="15"/>nicht einmal erwähnt hatte.-
      <lb n="16"/>Und Deine Novelle-? Wird sie schon fertig sein, wenn ich zurück¬
      <lb n="17"/>komme? Wir wollen beide das unsere dazu tun! – Heut will ich mich wieder
      <lb n="18"/>sehr schonen, vielleicht sogar Nachmittag auf 1-2 Stunden ins Bett le¬
      <lb n="19"/>gen; und niemanden sprechen. So wird es hoffentlich nicht nötig, dass
      <lb n="20"/>ich absage, was mir aus verschiedenen Gründen sehr unangenehm wäre -
      <lb n="21"/>und gar dem Literar. Verein! Die Heiserkeit ist besser; ein Schnupfen
      <lb n="22"/>erklärt sich. (Ich versteh ihn auch so ganz gut.)
      <lb n="23"/>Nun, mein Schatz, sag ich Dir Adieu – und darf heute auch schon
      <lb n="24"/>hinzusetzen »auf Wiedersehen« -; nach Wien sehne ich mich überhaupt
      <lb n="25"/>nicht, nach Dir umso mehr... Sei zärtlich umarmt! Dein A.</p></div></body></text></TEI>