<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp130" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp130"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>pour
      <lb n="02"/>Seelisberg, Kurhaus
      <lb n="03"/>9.8.1924.
      <lb n="04"/>Mein geliebter Freund. Ich habe mir eben meine Morgenpost geholt
      <lb n="05"/>und freue mich über Deinen lieben Brief. Ich war gestern so müde
      <lb n="06"/>zerpatscht und energielos, dass es mir nicht gelang, die P.-Gesellschaft
      <lb n="07"/>loszuwerden und zu schreiben.
      <lb n="08"/>Wie ich Dir schon auf meiner Karte sagte, war die Herreise so arg, wie
      <lb n="09"/>sie selbst meine wüteste Phantasie sich nicht ausgemalt hatte. xxx
      <lb n="10"/>Eine halbe Stunde nach der Abfahrt von Luzern brach das Wetter los -
      <lb n="11"/>Sturn - und ein so plötzlicher Wolkenbruch, dass man trotz der schützen-
      <lb n="12"/>den Plachen in zwei Sekunden bis zu den Knöcheln im Wasser stand. Man
      <lb n="13"/>flüchtete in den sogenannten Salon des Schiffes hinunter. Es war sofort
      <lb n="14"/>so überfüllt, dass die Hitze unerträglich war - einigen Damen wurde
      <lb n="15"/>schlacht. - Ich stand eingekeilt mit meinen zwei Stück Handg
      <lb n="16"/>scherl und Schirm, hungrig, durchnässt da und kan mit Riesenverspätung
      <lb n="17"/>um 1 9 bei Donner und Blitz hier an. Porges waren beim Essen. Das Zim-
      <lb n="18"/>mer, das man mir anwies, war entsetzlich. Kurzum ich war recht depri-
      <lb n="19"/>miert. Dann kam Hermine und ich beschimpfte sie wegen des Zimmers. Sie
      <lb n="20"/>hatte sich mit dem Versprechen des Direktors begnügt, er werde mich
      <lb n="21"/>schon unterbringen, ohne sich das Zimmer überhaupt anzusehen. Alle
      <lb n="22"/>Menschen sind ja so untüchtig und unverlässlich bis auf uns Zwei.
      <lb n="23"/>Nachdem ich genügend aufbegehrt hatte erhielt ich ein besseres Zimmer,
      <lb n="24"/>auch nicht schön, aber möglich und ichliess mir endlich etwas zu essen
      <lb n="25"/>geben. Ich hatte den ganzen Tag von Deiner Schinkensemmel und einem
      <lb n="26"/>Stückchen Schokolade gelebt.
      <lb n="27"/>Das ganze Hotel hier ist ein riesiger alter Kasten, erinnert an das Süd-
      <lb n="28"/>bahnhotel und alles hier irgendwie an den Semmering, doch ist es, wenn
      <lb n="29"/>auch grösser noch weniger elegant. Die Gegend ist gewiss sehr schön
      <lb n="30"/>und reizvoll, so viel ich bei dem miserbalen Wetter sehen kann, aber
      <lb n="31"/>kein Engadin. Dort ist es viel viel schöner - oder vielleicht kommt
      <lb n="32"/>a
      <lb n="33"/>es nur mir so vor. Das Hotel ist überfüllt, das Publikum sehr minder,
      <lb n="34"/>meist Schweizer Bank-und Geschäftsleute, einige drittklassige Englän-</seite></div></body></text></TEI>