<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp205" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 21. März 1925</title><title type="alternative" when-iso="1925-03-21"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp205"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><page>
      <lb n="01"/>Sie ist ein wahrhaft entzückendes Wesen, sieht nicht sehr gut aus.-
      <lb n="02"/>Es giesst unentwegt. Um 12 hab ich heut hoffentlich endgülti¬
      <lb n="03"/>ge Besprechung mit Wiegler und dem Geschäftaleiter im Verlag Ullstein.
      <lb n="04"/>Dann speise ich mit Heini (allein), abends holen uns Steinrücks ab - wir
      <lb n="05"/>hätten zu ihm hinauf sollen, das ist aber weit (etwa wie Mödling) und
      <lb n="06"/>so bat ich sie herein. Morgen seh ich Vormittag Lothar, der mir aus
      <lb n="07"/>Amerika allerlei berichten will, esse mit Barnowsky und komme viel¬
      <lb n="08"/>leicht wegen der Komödie der Verführung mit ihm überein. Abend bei
      <lb n="09"/>Michaelis mit Heini, Bettina und vielleicht Szells. Montag esse ich
      <lb n="10"/>bei Barnowsky mit Theeodor Wolff und spreche Maril noch einmal.
      <lb n="11"/>Dienstag Abend fahre ich ab; bin Mittwoch Nachmittag in Wien,
      <lb n="12"/>rufe wohl zwischen 4-5 an.
      <lb n="13"/>Wenn ich nicht auf jede Einzelheit Deines Briefes eingehe, so
      <lb n="14"/>glaube nicht, dass das ein Mangel meiner Aufmerksamkeit oder gar meiner
      <lb n="15"/>Antheilnahme Ursache hat -ich weiss- und liebe gewissermassen jedes
      <lb n="16"/>Wort, das Du schreibst; auch wenn Du Dich absichtlich kühl gebärdest --
      <lb n="17"/>Es ist nun einmal so, dass die Strahlen der Seele auf dem Umweg durch
      <lb n="18"/>das geschriebene Wort sich wie Lichtwellen auf ihrem Weg durch ein gekrümm¬
      <lb n="19"/>tes Glas zu brechen pflegen. - Ich freue mich Deinem lieben Gesicht,
      <lb n="20"/>Deinem geliebten Mund und Deinem Herzen entgegen. Ich küsse Dich
      <lb n="21"/>tausendmal. Dein A.</page></div></body></text></TEI>