<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp277" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 14. Oktober 1925</title><title type="alternative" when-iso="1925-10-14"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp277"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>III. Brief
      <lb n="02"/>Berlin, Hotel Esplanade,
      <lb n="03"/><date>14.10.1925</date>.
      <lb n="04"/>(nach Wien, Peregring.)
      <lb n="05"/>Liebste, auch dies nur eine Chronik. Gestern 13. Generalprobe Liebelei,
      <lb n="06"/>Weihnacht seinkäufe. Statt 12 (spät genug) begann sie um 1,- war gegen
      <lb n="07"/>4 zu Ende. Sehr hübsche Vorstellung, im Costüme "der Zeit". ( - unglaub¬
      <lb n="08"/>I ich wie kostümhaft sie schon wirkt). Heini vorzüglich.- Mit Dora,
      <lb n="09"/>die auch der Generalprobe beiwohnte, nach Dahlem, - bei ihnen gegessen;
      <lb n="10"/>gegen 7 wieder zuhause. Ins Königgrätzer-Theater. Don Juan-Faust, gut
      <lb n="11"/>inszenierte Vorstellung. Die F. Br. -- besser als man mir erzählt:
      <lb n="12"/>wär als Judith gewiss möglich. Im Esplanade mit Heini und Barnowsky.-
      <lb n="13"/>Langes Gespräch mit B.- Die Aurelie erscheint unbesetzbar (ich kann
      <lb n="14"/>mich weder zur Fein noch zur Heims entschliessen; auch der Arduin
      <lb n="15"/>keinen rechten Vertreter hat; einigten wir uns, dass falls bis Frei¬
      <lb n="16"/>tag die Besetzung nicht gefunden wird, zu verschieben.- Hingegen wur¬
      <lb n="17"/>den die Schwestern in Erwägung gezogen, - da Forster (Don Juan –Falkenir)
      <lb n="18"/>ein sehr guter Casanova sein müsste. Die grösste Schwierigkeit
      <lb n="19"/>bleibt hier der Andrea. Kam erst um 2 ins Bett. Heut früh Bein Brief,
      <lb n="20"/>Tausend Dank. Nun (es ist 10) fast ununterbrochen telefoniert:
      <lb n="21"/>Heini, Fischer, Michaelis, Wiegler, Sanatorium (Steinrück befindet sich
      <lb n="22"/>viel besser), von Jesener eine sehr offizielle und liebenswürdige Ein-
      <lb n="23"/>ladung zur Première - auch gestern wurde ich von Fehling (dem Regis¬
      <lb n="24"/>seur) und dem Vizedirektor Rameau sehr dringend gebeten; - aber ich
      <lb n="25"/>habe abgesagt.–
      <lb n="26"/>Für heute Vormittag steht das Gespräch mit Fischer bevor; - Frau F. hat
      <lb n="27"/>mich seit gestern 4 mal angerufen; Thomas Mann kommt morgen an; soll
      <lb n="28"/>morgen dort essen; heute Abend nach dem Theater wollen wir zusammen
      <lb n="29"/>sein u. s.w.; Mittag speist Wiegler (und Heini) bei mir.
      <lb n="30"/>Nun will ich vor Fischer auf eine Stunde ins Freiem, um meinen Kopf
      <lb n="31"/>auszulüften, dem es nicht zum besten geht.
      <lb n="32"/>Ich umarme Dich in Zärtlichkeit. Dein A.
      <lb n="33"/>- - - -</seite></div></body></text></TEI>