<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp219" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 19.–20. Juni 1925</title><title type="alternative" when-iso="1925-06-19"/><title type="alternative" when-iso="1925-06-20"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp219"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><p>
      <lb n="01"/>Reise-Tagebuch ab 19.Juni 1925.
      <lb n="02"/>....
      <lb n="03"/>Abreise von Wien, Hotel Regina um ½2 mit D-Zug. Cary noch bei mir im
      <lb n="04"/>Hotel, brachte mir Rosen. Ich fühle immer mehr, dass er das Beste, viel¬
      <lb n="05"/>leicht das Einzige ist, was ich wirklich habe. Trennte mich schwer von
      <lb n="06"/>ihm, obwohl es doch nur 14 Tage sein sollen.
      <lb n="07"/>Fredi war auch an der Bahn. Auch ein lieber guter Kerl, nur sehr ver-
      <lb n="08"/>fahrenes Leben. Hoffentlich findet er sich noch zurecht.
      <lb n="09"/>Fahrt sehr angenehm mit einem Herrn verplaudert, dessen Namen ich nicht
      <lb n="10"/>kenne, aber seine Frau, die in Wien am Perron war, habe ich als Mädel
      <lb n="11"/>bei Taussigs getroffen (Tochter des Bürgermeisters Grübl). Sie er-
      <lb n="12"/>kannte mich auch und er benützte das Anknüpfungspunkt, übersiedelte aus
      <lb n="13"/>einem andern Coupé in das meine und wir sprachen 7 Stunden lang sehr
      <lb n="14"/>angeregt zusammen. Er bedauerte, dass ich nicht nach Paris weiter fuhr,
      <lb n="15"/>was er offenbar gehofft hatte. Er sagte, ich sehe aus wie jemand, der
      <lb n="16"/>nach Paris fährt. Er scheint früher Diplomat gewesen zu sein (2 Jahre
      <lb n="17"/>in Japan und China), jetzt in einer Industrie.
      <lb n="18"/>Hier in Salzburg bei trübem kalten Wetter angelangt. Brief von Arthur
      <lb n="19"/>vorgefunden. Freundlich, herzlich, aber nichts, was ich nach den letzten
      <lb n="20"/>schmerzlichen Differenzen und seinen Abschiedsworten erwartet habe.
      <lb n="21"/>Jedes Wort wieder gemessen, überlegt. Er wünscht mich natürlich zu
      <lb n="22"/>treffen (in Innsbruck) und ich werde fahren, denn ich müsste ja nicht
      <lb n="23"/>mehr wohin mit mir (zu spät, andere Dispositionen zu treffen), aber er
      <lb n="24"/>hat mir jede Freude an dieser Reise genommen.
      <lb n="25"/>Salzburg 20. Juni. Heftige physische Unbehagen, wie so oft in letzter
      <lb n="26"/>Zeit. Grosse Müdigkeit, Herzklopfen, Schmerzen im Kreuz. Lag um 9 Uhr im
      <lb n="27"/>Bett und bin heute erst um 10 Uhr aufgestanden. Einen Brief an A. ge
      <lb n="28"/>schrieben. Bummel durch die Stadt und an der Salzach entlang. Wetter</p></div></body></text></TEI>