<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp211" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 17. Juni 1925</title><title type="alternative" when-iso="1925-06-17"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp211"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Wien, 17.6.1925.Hotel Regina.
      <lb n="02"/>(nach Baden-Baden)
      <lb n="03"/>Mein liebes Kind, verzeih, dass ich mit der Schreibmaschine schrei-
      <lb n="04"/>be, aber Tinte und Feder in meinem Zimmer sind in unbrauchbaren
      <lb n="05"/>Zustand, und ein Bleistiftbrief würde bei der Verfassung meiner
      <lb n="06"/>Nerwen unleserlich ausfallen. Ich hoffe dieser hierwird trotzdem
      <lb n="07"/>nicht unpersönlich wirken. Je mehr ich mir unsere letzten uner-
      <lb n="08"/>quicklichen Gespräche und ihre Veranlassung durch Kopf und Herz
      <lb n="09"/>gehen lassen, desto mehr fühle ich, wie sehr mich Dein Verhalten in
      <lb n="10"/>diesen und ähnlichen Fällen verletzen muss und immer wieder ver-
      <lb n="11"/>letzen wird, insolange Du und unsere Beziehung mir eben etwas be-
      <lb n="12"/>deuten.
      <lb n="13"/>Von Deiner Frau ist es ein takt- und geschmackloser Versuch, den
      <lb n="14"/>sie ganz bestimmt unterlassen würde, wenn sie irgend ein anderes
      <lb n="15"/>Interesse hätte, wenn sie sich jemand andern zugehörig fühlen würde,
      <lb n="16"/>umso mehr als ihr dieser ganz gemiss eine so dringliche Einladung
      <lb n="17"/>an Dich ganz gewiss verargen würde. Dass niemand da ist, ist der
      <lb n="18"/>Grund, - aber vielleicht auch die Entschuldigung ihres Vorgehens,
      <lb n="19"/>dessen Zweck mich auch bei einer abgeklärten Freundschaft ihrer-
      <lb n="20"/>seits, nicht zu täuschen vermag.
      <lb n="21"/>Deine Einstellung aber ist mir vollkommen unerklärlich, denn sie
      <lb n="22"/>ist eine ungeheure Schwäche nach der einen Seite, ein Mangel je-
      <lb n="23"/>der Rücksichtnahme nach der andern.
      <lb n="24"/>Es erscheint mir als etwas so selbstverständliches, dass man für
      <lb n="25"/>einen Menschen, den man liebt, gerne alles unterlässt, was ihn ver-
      <lb n="26"/>letzt oder kränkt und glücklich ist ihm eine Freude zu bereiten, -
      <lb n="27"/>dass ich Deiner Auffassung hier völlig verständnislos gegenüber-
      <lb n="28"/>stehe.
      <lb n="29"/>Ich glaube, ich würde gerne täglich einen steileren Weg als den zu
      <lb n="30"/>jener Villa hinaufsteigen, wenn ich Dir damit eine Kränkung erspa-
      <lb n="31"/>ren würde, Dir aber ist eine kleine Unbequemlichkeit, ein missbilli-
      <lb n="32"/>160</seite></div></body></text></TEI>