<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp282" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 16. Oktober 1925</title><title type="alternative" when-iso="1925-10-16"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp282"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Berlin,Hotel Esplanade, 16.10.25.
      <lb n="02"/>(nach Wien, Peregring.)
      <lb n="03"/>Mein Liebes, gestern habe ich nicht geschrieben; so will ich vor al¬
      <lb n="04"/>lem die Chronik der beiden letztvergangenen Tage aufzeichnen.- der
      <lb n="05"/>die Unterlage für einen mündlichen Bericht abgeben soll. Also Mittwoch
      <lb n="06"/>den 14. Vorm. Bureau Fischer, gründliche Aussprache trug meinen Brief
      <lb n="07"/>sozusagen mündlich vor. Er war sehr zugänglich, ja herzlich. Seine
      <lb n="08"/>Stimmung u.a. gebessert durch den Umstand, dass der Fortbestand des Ver¬
      <lb n="09"/>lags durch den Schwiegersohn sozusagen auch moralisch gesichert
      <lb n="10"/>scheint. Wir verhandelten und plauderten 2 Stunden lang, manchmal bei
      <lb n="11"/>Anwesenheit Marils. Ich versprach noch nichts fix, aber ich werde ihm
      <lb n="12"/>wohl die Novelle geben. Ebenso natürlich das Stück. - Mittagessen mit
      <lb n="13"/>Wiegler und Heini. (Solche Mittagsessen, die um 3 beginnen, ziehen sich
      <lb n="14"/>bis 5, ½6 hin.) Nachher einige geschäftliche Correspondenz u. dgl.
      <lb n="15"/>Kino (Briefe, die ihn nicht erreichten, Bassermann) mit Dr. Michaelis,
      <lb n="16"/>Dora und Lor.- Dann »Austernmeyer« - wo die Leute von der Première
      <lb n="17"/>hinkommen; - ausser Heini mit Duschinsky, Fischers, Thomas Mann und Frau
      <lb n="18"/>und Wiegler. War ein sehr grosser Erfolg, besonders für Fehling gewesen;
      <lb n="19"/>und unter den Schauspielern scheint Heini am besten abgeschnitten zu
      <lb n="20"/>haben. (Thomas Mann zu einem Vortrag hier, wohnt bei Fischers).
      <lb n="21"/>Donnerstag 15. nach ungezählten telefonischen Gesprächen (Es gibt
      <lb n="22"/>hier keine falsche Verbindung) zu Heini; mit ihm ins Sanatorium zu
      <lb n="23"/>Albert Steinrück; der sich viel besser befindet, und bald wieder filmt;
      <lb n="24"/>medizinisches Gespräch mit dem klugen und sympathischen
      <lb n="25"/>Chefarzt. - Dann (mit Heini) zu Fischers Mittagessen Thomas Mann und
      <lb n="26"/>Frau; Otto Flake, ein Fräulein Warburg und der Bräutigam der Tochter
      <lb n="27"/>(noch vor wenigen Wochen Arzt, jetzt im Verlag S.F. was man
      <lb n="28"/>früher Einheirat nannte) - -
      <lb n="29"/>Den Nachmittag (d.h. etwa von ½6-7) mit etwas Lektüre und kurzen ge¬
      <lb n="30"/>schäftlichen Karten (Post kam aus Wien nachgeschickt) verbracht; dann
      <lb n="31"/>Staatstheater »Jugend« (wegen Fehling, Regisseur); gute Vorstellung;</seite></div></body></text></TEI>