<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp234" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: Arthur Schnitzler und ich</title><title level="a">Seite 234</title><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt><idno type="ckp">ckp0234</idno></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="234">
      6.8.1925.
      aufgehört habe.
      Ich habe um 10 Uhr gefrührtückt, mich über Karl geärgert,
      die um 10 Uhr noch im Bett lag, bin in die Stadt gewandert, in die
      Bank, um Geld zu holen in die Apotheke, Mittel gegen Mückenstiche be-
      sorgen. Ich habe am linken Arm allein 12 Beulen und zwei Stiche im
      Gesicht - du kannst dir denken, wie wütend ich bin. Man gab mir ein
      Zitronenöl, mit dem man sich in der Nacht Gesicht und Arme einreiben
      soll, um durch den Duft die Mücken abzuhalten. Vederemo: Um ½12 war
      ich im Bad. Der erste Moment übertaucht, war es sehr angenehm und
      tat mir ausgesprochen gut. Ich verstehe übrigens nicht, wie das kommt;
      während ich im Wasser ganz rote Wangen bekomm, gar nicht friere und
      nachher ein wundervolles Gefühl habe, wird Karl grasgrün und klappert
      mit den Zähnen. Und wenn er nachher schon eine Viertelstunde in der
      Sonne liegt, so hat er noch eine grüne Haut und zittert. Meine Ermah-
      nung nicht lang im Wasser zu bleiben, stösst natürlich auf Widerspruch.
      Es ist Überhaupt sehr schwer mit einem so erwachsenen Menschen, und
      unser Beisammensein lange nicht so erfreulich, wie ich gedacht habe.
      Gestern erzählte eine Dame, dass der Ausflug an den Ledro-
      See sehr schön sei, dass aber die Strasse sehr sehlecht, sehr schnal,
      teilweise noch unfertig ist. Daraufhin erklärte Karl diese Fahrt ma-
      chen zu wollen. Als ich anderer Ansicht war, wurde er gereizt und ich
      sagte ihm, dass er tun solle, was er für gut hält, da er ja ein er-
      wachsener Mensch sei, dass ich aber keinefalls mitkomme, meine Nervosi-
      tät ihm und mir die Fahrt verderben würde. So ist er heute trotz
      völlig unsicherem Wetter um 3 Uhr fortgefahren. Ich kann nicht sagen,
      dass mich das freut. Ich glaube, selbst die besten Kinder haben eine
      Art Feindseligkeit gegen die Eltern und was noch betrüblicher ist, -
      sie wittern immer Feindseligkeit bei uns, wenn man nicht alles gut
      184</seite></div></body></text></TEI>