<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp290" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 19. Oktober 1925</title><title type="alternative" when-iso="1925-10-19"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp290"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Für heute Mittag steht also noch eine Unterredung mit Barnowsky
      <lb n="02"/>bevor, die sich recht lang hinziehen dürfte. Das eine ist mir jedes¬
      <lb n="03"/>falls schon klar: so gern ich unter ruhigen, sozusagen touristischen
      <lb n="04"/>Verhältnissen mit Dir einmal in Berlin sein möchte, ein Zusammen¬
      <lb n="05"/>sein, wenn ich beruflich hier zu thun habe, gätte wenig Sinn. Wir
      <lb n="06"/>hätten einfach nicht von einander (und daher weniger als nichts).
      <lb n="07"/>Und wann ich das nächste Mal hier sein werde (in diesem Augenblick
      <lb n="08"/>ist wie Du weisst noch nichts bestimmt), kommen noch die Proben
      <lb n="09"/>dazu (Dauer bis 4,5, wie mir Barnowsky sagt). Zum Arbeiten bin ich
      <lb n="10"/>hier begreiflicherweise nicht gekommen - hoffentlich gerat ich
      <lb n="11"/>nach meiner Rückkehr bald wieder hinein; ich habe eine solche
      <lb n="12"/>Sehnwucht darnach - denn so anregend und, wie mir scheint auch viel¬
      <lb n="13"/>versprechend, mein Hiersein diesmal war und ist, und so viel Freude
      <lb n="14"/>ich insbesondere an Heini gehabt habe und habe; - es ist doch eine
      <lb n="15"/>recht zerstreute und ermüdende Existenz, die man nicht sehr lange
      <lb n="16"/>ertragen könnte.- Heute Abend Liebelei, um sie einmal als Publikum
      <lb n="17"/>zu wehen; - dann mit Heini und Fehling zusammen. Das heutige Mittag¬
      <lb n="18"/>essenbei Michaelis habe ich wegen Barnowsky abgesagt; - ich hätte
      <lb n="19"/>dort mit Lina Lossen und der Fein zusammenkommen wollen (die immer
      <lb n="20"/>noch um die Aurelie herumschleicht, - und nach vielfacher Ansicht
      <lb n="21"/>immerhin noch die beste wäre) - Heute werde ich vor dem Theater
      <lb n="22"/>eventuell noch Albert (im Sanatorium) und Pieterkovsky besuchen
      <lb n="23"/>(die mich durch Heini immer wieder auffordern lassen). Ohne Autos
      <lb n="24"/>(die weit März um 25 Pfennig billiger geworden sind) wäre das alles
      <lb n="25"/>nicht durchzuführen. - Kurperlich gehts mir, abgesehen von dem Ohr,
      <lb n="26"/>das mich hier begreiflicherweise noch mehr geniert als in Wien, ganz
      <lb n="27"/>gut.
      <lb n="28"/>Mittwoch also dürft ich in Wien sein. Der Zug kommt glaub ich um
      <lb n="29"/>1/2 11 an, um die Mittagszeit etwa ruf ich an. Ich hoffe Dich in keiner
      <lb n="30"/>zu übeln Stimmung anzutreffen, – und freue mich mehr auf Dich als ich
      <lb n="31"/>ich (– na Du weißt es ja) sagen oder gar schreiben kann
      <lb n="32"/>Dich zärtlich. Dein A.</seite></div></body></text></TEI>