<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp228" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 4. August 1925</title><title type="alternative" when-iso="1925-08-04"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp228"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><page>
      <lb n="01"/>Riva, 4. August 1925.
      <lb n="02"/>An A.S. Karerpass-Hotel.
      <lb n="03"/>Liebster, ich schickte von hier einen telegrafischen Gruss an
      <lb n="04"/>Dich ab, da die Postverbindung, wie mir der Portier sagte, nicht ganz
      <lb n="05"/>verlässlich ist, nämlich was die Dauer anbelangt. Es kommt vor, dass
      <lb n="06"/>sie einen Tag später hier weggeht, als man sie aufgegeben hat. Also
      <lb n="07"/>nun zuerst eine Reisechronik. Die Fahrt war recht beschwerlich. Wir
      <lb n="08"/>waren 6 im Coupé, die Mitreisenden höchst unsympathisch. Ich habe
      <lb n="09"/>2 Stunden auf 2 Sitzen zusammengerollt geschlafen, nämlich von ½ 12
      <lb n="10"/>bis ½ 2, während Carly sich im Gang aufhielt. Wir haben uns den
      <lb n="11"/>ganzen Tag von Bananen und Deiner Schokolade genährt, stiegen in
      <lb n="12"/>Bozen und Rovereto (nicht Mori) um, sind um ¼ 6 Uhr sehr müde hier
      <lb n="13"/>gelandet. Die Fahrt mit der Kleinbahn von Rovereto hieher ist ungemein
      <lb n="14"/>reizvoll, erinnert im Charakter sehr an die tragische Landschaft zwi-
      <lb n="15"/>schen Molveno und Trient. Riva selbst ist viel schöner, als ich er-
      <lb n="16"/>wartet habe. Ich muss sogar sagen, ich finde es besonders schön und
      <lb n="17"/>dabei gar nicht heiss, wenigstens bisher. Als ich gestern Abend mit
      <lb n="18"/>Cary im Mondschein und unter Palmen ein wenig spazieren ging, war es
      <lb n="19"/>fast kühl, der Anblick märchenhaft. Dabei spielte eine Kapelle in
      <lb n="20"/>der Hotelhalle abwechselnd mit einer andern, die bei einem grossen,
      <lb n="21"/>kreisrunden zemmentierten Tanzplatz im Freien spielt. Gestern war
      <lb n="22"/>selbst Cary zu müde, um sich für diese Tanzgenüsse mehr zu inteessie-
      <lb n="23"/>ren und ich glaube bei näherer Betrachtung werden sie durch die Be-
      <lb n="24"/>teiligten verlieren. Das Hotel scheint gut - im Rang und viell<supplied>e</supplied>icht
      <lb n="25"/>auch in der Art wie das Splendid-Hotel in Lugano. Das Essen besser
      <lb n="26"/>(oder vielleicht erscheint es mir nur nach »Kramer« so), wenn auch
      <lb n="27"/>nicht auf der Höhe der Engadin-Hotels. Nicht einverstanden bin ich
      <lb n="28"/>mit meinem Zimmer und mit dem Publikum. Das erstere wird sich viel-
      <lb n="29"/>leicht ändern lassen. Das Zimmer ist zwar kühl und geräumig und auch
      <lb n="30"/>die dürftige Einrichtung würde mich nicht stören. Aber - es liegt</page></div></body></text></TEI>