<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp277" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 14. Oktober 1925</title><title type="alternative" when-iso="1925-10-14"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp277"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>An A.S., Berlin.
      <lb n="02"/>Wien, <date>14.10.1925</date>.
      <lb n="03"/>Mein Liebes, von dem heutigen Tag, der nun zu Ende geht, ist zu berich¬
      <lb n="04"/>ten, dass Vormittag sich ein Direktor M. die Wohnung angesehen hat,
      <lb n="05"/>der sie in derselben Kombination mieten möchte, wie Stranskys im Vor¬
      <lb n="06"/>jahr. Er kommt morgen mit seiner Frau nochmals her und dann wird sich
      <lb n="07"/>die Sache entscheiden. Pekuniär wäre es wohl das Günstigste, aber für
      <lb n="08"/>mich ist der Gedanke wieder aus Wohnung und Wirtschaft vertrieben zu
      <lb n="09"/>sein so traurig, wie ich es Dir gar nicht sagen kann. Nun, man wird
      <lb n="10"/>sich abfinden müssen, wie man sich schon so manchmal abgefunden hat.
      <lb n="11"/>Meinesfalls würde ich unter diesen Umständen in die zwei rückwärtigen
      <lb n="12"/>Zimmer ziehen, da diese Leute die Familie meines Mannes sehr gut kannten,
      <lb n="13"/>und ich zugänglicher sein müsste, als es mir passen würde. Wie schön
      <lb n="14"/>wäre es und wie gut das alles mit Dir besprechen zu können und Deine
      <lb n="15"/>meinung zu hören, obwohl ich mir sicher Mühe gebe das Vernünftigste zu
      <lb n="16"/>tun.
      <lb n="17"/>Heute nach Tisch rief ich Frieda P. an, um sie für morgen
      <lb n="18"/>oder einen der nächsten Tage zu mir zu bitten. So erfuhr ich, was Du
      <lb n="19"/>wohl inzwischen auch erfahren haben wirst, dass O. mit Lilly gestern
      <lb n="20"/>hier eingetroffen ist. O. wohnt in der Wohnung Almas und will 8
      <lb n="21"/>Tage bleiben. Frieda und ich sind gleich empört über dieses selbstän¬
      <lb n="22"/>dige Vorgehen so über Deinen Kopf hinweg und wir hoffen nur, dass Du
      <lb n="23"/>Dich darüber nicht alterieren wirst. Meine Meinung über diese Frau
      <lb n="24"/>wird immer mehr bestärkt und der Einfluss der Alma ist sicher auch
      <lb n="25"/>nicht der beste. Aber im Effekt ist es ja eigentlich gleichgültig,
      <lb n="26"/>ob sie jetzt ein paar Tage hier sitzt oder nicht.
      <lb n="27"/>Ich bin schon sehr neugierig, wie die Premièrefrage dort
      <lb n="28"/>steht und das Resultat Deiner Unterredungen mit Fischer etc. Bitte
      <lb n="29"/>schreibe möglichst deutlich, denn ich plage mich sehr manches Wort zu</seite></div></body></text></TEI>