<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp247" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 10. August 1925</title><title type="alternative" when-iso="1925-08-10"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp247"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>ganz nervos und sein Atem auf meinen nackten Schultern (er sass hin-
      <lb n="02"/>ter mir) war mir so lästig, wenn er sich vorneigte, um mit mir zu spre-
      <lb n="03"/>chen, dass ich plötzlich aufstand, erklärte, ich sei müde und trotz allen
      <lb n="04"/>Protest mich von Carli in mein Zimmer bringen liess.
      <lb n="05"/>Mit wem oder neben wem bist Du auf dem Spaziergang neu-
      <lb n="06"/>lich gegangen? Hat auch Frau Liechtenstern nicht nach mir gefragt? Ich
      <lb n="07"/>sehe Dich auf der grünen Wiese mit all den Leuten, um mit diesen drei
      <lb n="08"/>Frauen, die sich sicherlich immer offenbar laut gebärden und in Szene setzen. Von
      <lb n="09"/>zweien <hi rend="underline" n="">weiss</hi> ich es, und von der dritten <hi rend="underline" n="">ahn</hi> ich  es, denn sie ist eine
      <lb n="10"/>Deutsche und sicher die Aergste in der Richtung. Ich hätte als eine
      <lb n="11"/>winzige Mücke auf einem Sonnenstrahl an Euch vorbeitanzen mögen -
      <lb n="12"/>ob ich mich wohl geärgert oder unterhalten hätten? Keinesfalls hätte
      <lb n="13"/>ich Dich gestochen!
      <lb n="14"/>Hast Du die Magda (Klein) erblickt? Jetzt ist sie wohl
      <lb n="15"/>schon am Lido und ich bin neugierig, ob sie mir schreiben wird.
      <lb n="16"/>Bleibt Lili im Herbst länger bei ihrer Mutter oder holst
      <lb n="17"/>du sie ab? Ich höre das alles wohl in Deinem nächsten Brief. Für
      <lb n="18"/>heute schliesse ich, mein Liebes, denn ich bin müde und will mich vor
      <lb n="19"/>Tisch noch ein wenig hinlegen.
      <lb n="20"/>Hat man Deine zwei neuen Joppen sehr bewundert?
      <lb n="21"/>Ich küsse Dich, mein liebes kleines Kind, sehr innig.
      <lb n="22"/>Deine
      <lb n="23"/>C.K.
      <lb n="24"/>In meinem Stück »Schwester Peregrina« (Elisabeth Bergner) bin ich über
      <lb n="25"/>Personenverzeichnis noch nicht hinausgekommen, aber ich habe viel da-
      <lb n="26"/>rüber nachgedacht. Kennst Du nicht einen Roman, der in einem Frauen-
      <lb n="27"/>kloster spielt? Ich müsste unbedingt so etwas lesen. Ich glaube der
      <lb n="28"/>Kirchenvater wird mir einen Besuch in einem Kloster vermitteln, wenn
      <lb n="29"/>ich mich nicht vorher mit ihm zerkrache!</seite></div></body></text></TEI>