<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp204" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 21. März 1925</title><title type="alternative" when-iso="1925-03-21"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp204"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Berlin, 21.3.1925.
      <lb n="02"/>(nach Wien, Hotel Regina)
      <lb n="03"/>Liebste, auf die Gefahr hin Dein Missfallen zu erregen setze ich
      <lb n="04"/>doch wieder vor allem die Chronik her - so weiss ich, dass ich von den
      <lb n="05"/>Hauptsachen keine vergesse. Die Ergänzungen folgen in Wien. Voraus¬
      <lb n="06"/>schicken will ich nur, dass die Witterung unleidlich ist, - kalt, grau und
      <lb n="07"/>Regen. Die Verkühlung ist nicht ausgeblieben. Ueberdies trägt eine
      <lb n="08"/>entzündete, nur mit einem Pflaster verdeckte Balggeschwulst auf der
      <lb n="09"/>linken Wange zu meiner Verstimmung bei.
      <lb n="10"/>Am 19. Donnerstag fuhr ich in den Grunewald, - zu Kerr, angenehmes
      <lb n="11"/>durch seine (nie ganz weichende) Befangenheit ein wenig behindertes
      <lb n="12"/>Gespräch. Seine Frau, seine 2 Kinder zu 3 und zu 1½ Jahren (er ist
      <lb n="13"/>57 Jahre alt). - Von ihm zu Michaelis mittagessen, Lina Lossen (die Schau¬
      <lb n="14"/>spielerin; um die ein Hauch von der Duse schwebt) und Mirjam Beer-Hof¬
      <lb n="15"/>mann anwesend.
      <lb n="16"/>Im Hotel kurze Ruhe; - Schauspielhaus Wallenstein Tod;
      <lb n="17"/>sehr gute Inzenferung (wenigstens in der 1.Hälfte) aber durchaus alter
      <lb n="18"/>Stil - Meininger und Burgtheater, viel Pathos, »Geschrei« und Komparserie.
      <lb n="19"/>Heini als schwedischer Hauptmann gut; - die Szene vom Regisseur aus
      <lb n="20"/>total verfehlt...
      <lb n="21"/>Ich war mit Fräulein C.M. (?) im Theater.- Wir nacht¬
      <lb n="22"/>mahlten dann mit Michaelis, Wiegler und Frau, -später Fridell bei Stall¬
      <lb n="23"/>mann. Vor ½2 kommt man nun einmal nicht ins Bett. Gestern Vormittag
      <lb n="24"/>mit Dora in der Halle, und spazieren; - sehr eingehende Gespräche über
      <lb n="25"/>Heini.- Im Hotel gegessen mit Dr. Maril und Heini. Dann drei gute Ar¬
      <lb n="26"/>beits-resp. Durchfeilstunden (Roman);- dann
      <lb n="27"/>holt mich Bettina, wir treffen mit Heini vor dem Kino zusammen, sehen
      <lb n="28"/>einen glänzenden Film mit der Asta Nielsen (Athleten). B. kriegt einen
      <lb n="29"/>Anfall von Herzschwäche; - ich habe sie und uns alle mit einem vor¬
      <lb n="30"/>trefflichen Souper (beim Austern-Meyer). Heini viel fröhlicher, unbe¬
      <lb n="31"/>fangener als neulich; - hier ist er eben innerlich weniger engagiert</seite></div></body></text></TEI>