<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
     xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0"
     xml:id="ckp211"
     xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title>
            <title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 17. Juni 1925</title>
            <title type="alternative" when-iso="1925-06-17"/>
            <author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author>
            <editor>
               <name>Müller, Martin Anton</name>
               <name>Untner, Laura</name>
            </editor>
            <funder>
               <name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name>
               <address>
                  <street>Sensengasse 1</street>
                  <postCode>1090 Wien</postCode>
                  <placeName>
                     <country>A</country>
                     <settlement>Wien</settlement>
                  </placeName>
               </address>
            </funder>
         </titleStmt>
         <editionStmt>
            <edition>CKP</edition>
            <respStmt>
               <resp>Transkription und Kommentierung</resp>
               <name>Müller, Martin Anton</name>
               <name>Untner, Laura</name>
            </respStmt>
         </editionStmt>
         <publicationStmt>
            <publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher>
            <pubPlace>Vienna</pubPlace>
            <date when="2022">2023</date>
            <availability>
               <licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de">
                  <p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p>
                  <p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p>
                  <p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p>
                  <p>Hinweise:</p>
                  <p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p>
               </licence>
            </availability>
            <idno type="handle"/>
         </publicationStmt>
         <seriesStmt>
            <p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p>
         </seriesStmt>
         <sourceDesc>
            <listWit>
               <witness n="1">
                  <msDesc>
                     <msIdentifier>
                        <country>A</country>
                        <settlement>Wien</settlement>
                        <repository>Wienbibliothek</repository>
                        <idno>H.I.N. 155550</idno>
                     </msIdentifier>
                  </msDesc>
               </witness>
            </listWit>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <profileDesc>
         <langUsage>
            <language ident="de-AT">German</language>
         </langUsage>
      </profileDesc>
      <revisionDesc status="proposed">
         <change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change>
      </revisionDesc>
   </teiHeader>
   <facsimile>
      <graphic url="ckp211"/>
   </facsimile>
   <text>
      <body>
         <div type="writingSession" n="1">
            <seite id="211">
               <lb n="01"/>C.P.
      <lb n="02"/>17.6.1925. Bl.2.
      <lb n="03"/>gender Gesichtsausdruck Lilis, eine Verstimmung Deiner Frau viel
      <lb n="04"/>wichtiger, - als mich und meine (in diesem wie in manchem Fall)
      <lb n="05"/>berechtigte Empfindlichkeit zu schonen.
      <lb n="06"/>Es kann mir auch äusserlich nicht gleichgültig sein, dass die Men-
      <lb n="07"/>schen, die nun einmal durch die Exponiertheit Deiner Persönlichkeit
      <lb n="08"/>um unsere Beziehung wissen, lächelnd konstatieren, dass Du wieder
      <lb n="09"/>bei Deiner Frau wohnst und ich glaube, Du müsstest mir ein solches
      <lb n="10"/>Lächeln ersparen. Aber was bedeutet diese Aeusserlichkeit gegen
      <lb n="11"/>die Verletzung, die Du mir innerlich zufügst und unter der meine
      <lb n="12"/>besten Gefühle leiden.
      <lb n="13"/>Du sagst, ich sehe immer einen Kampf zwischen mir und Deiner Frau,
      <lb n="14"/>zu dem keinerlei Veranlassung ist, - aber glaube mir, dass ich mich
      <lb n="15"/>nie in einen Kampf einlassen würde, wenn ich nur im Entferntesten
      <lb n="16"/>an die Notwendigkeit eine solchen glauben würde. Ich denke, ich
      <lb n="17"/>sagte Dir dies am Beginn unserer Freundschaft.
      <lb n="18"/>Ich weisssogar ganz genau, dass Du mich gern hast, aber das hindert
      <lb n="19"/>nicht, dass ich die überflüssige Form dieses Zusammenseins in Ba-
      <lb n="20"/>den=Baden, die die Zunahme der Zusammenkünfte als etwas mein Gefühl
      <lb n="21"/>Verletzendes,und unsere Liebe Herabwürdigendes ansehen muss. Ich
      <lb n="22"/>glaube nicht, dass es "eine kleinliche Eifersucht" ist, wenn ich
      <lb n="23"/>die Wichtigkeit sehe, die Du diesen Reisen beimisst, wenn ich Aeus-
      <lb n="24"/>serungen, wie die "dass Dir diese Aussprachen der Kinder wegen ein
      <lb n="25"/>Bedürfnis sind" ungern höre und die gemeinsamen Interessen, die
      <lb n="26"/>Dich mit einer Andern verbinden, mir nicht gleichgültig sind. Da-
      <lb n="27"/>natürlich einen
      <lb n="28"/>raus aber mache ich Dir Vorwurf, - sie sind in der Situation
      <lb n="29"/>begründet, wohl aber daraus, dass Du mich über das nötige Mass hi-
      <lb n="30"/>naus dieselbe fühlen lässt.
      <lb n="31"/>Wir haben uns gegenseitig sehr lieb und es tut mir schrecklich leid,
      <lb n="32"/>dass das Glück unseres Zusammenseins darunter leidet, ja, dass es
      <lb n="33"/>161</seite>
         </p></div>
      </body>
   </text>
</TEI>
