<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp221" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 21.–23. Juni 1925</title><title type="alternative" when-iso="1925-06-21"/><title type="alternative" when-iso="1925-06-22"/><title type="alternative" when-iso="1925-06-23"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="221"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="221">
            <lb n="01"/>22.6.1925.
      <lb n="02"/>ein wenig spazieren gehen.
      <lb n="03"/>22.6. Keinerlei Nachricht von A. Auf Brief und Telegramm antwortlos.
      <lb n="04"/>Weiss nicht, was in seine Hände gelangt ist, da er bei "ihr" wohnt. Mein
      <lb n="05"/>Befinden sehr mässig, weiss nicht - soll ich fahren, so11 ich bleiben.
      <lb n="06"/>Nie wieder lass ich mich auf so eine Verabredung ein. Es regnet, es ist
      <lb n="07"/>kalt, ich habe seit drei Tagen keinen Menschen gesprochen, kein bekann-
      <lb n="08"/>tes Gesicht gesehen.
      <lb n="09"/>Nachmittag. Endlichsein Telegramm: "Tausend Grüsse - gutes Wiedersehen -
      <lb n="10"/>freue mich sehr. A. Es ist gut, denn meine Nervosität war schon arg.
      <lb n="11"/>Bleibt noch immer ein Rätsel, warum er nicht schrieb. Ich werde froh
      <lb n="12"/>sein, wenn ich in Innsbruck mit ihm zusammengetroffen sein werde, trotz-
      <lb n="13"/>dem ich mir nicht viel Gutes von dieser Reise erwarte. Aber allein sein
      <lb n="14"/>ist schrecklich. Und dann - ich habe ihn ja doch sehr gerne.- Es ist
      <lb n="15"/>jämmerlich kalt und ich habe solche Angst krank zu werden und alles zu
      <lb n="16"/>verpatzen.
      <lb n="17"/>23.6. Jetzt bin ich im Zug nach Innsbruck.- Es regnet - Heute Nacht
      <lb n="18"/>hat A. von München aus noch angerufen, aber ich war schon schlafen ge-
      <lb n="19"/>gangen. Weiss nicht, was er noch sagen wollte. Meine Nerven sind zum
      <lb n="20"/>Zerspringen. Ich fürchte mich, dass irgend etwas nicht stimmen wird und
      <lb n="21"/>wir nicht zusammentreffen. Was fang ich dann an? Mein Koffer ist pro-
      <lb n="22"/>grammgemäss direkt nach Meran gegangen, also muss ich hinfahren. Lieber
      <lb n="23"/>Gott, schutze mich und lass diese Begegnung eine gute und frohe sein. -
      <lb n="24"/>19 vorbei. Die Sonne wagt sich schüchtern hervor - eigentümlich zu den-
      <lb n="25"/>ken, dass wir nun doch einander entgegenfahren.
      <lb n="26"/>Und nun sitzen wir wirklich zusammen im selben Coupé und küssen uns
      <lb n="27"/>in jedem Tunnel und ich vergesse an alles, was ich gegen ihn auf dem
      <lb n="28"/>Herzen hatte.
      <lb n="29"/>Meran. Gleich nach der Ankunft hier im Hotel hatte ich einen argen An-
      <lb n="30"/>fall von Herzschwäche; mit starkem schwarzen Kaffee rasch behoben.
      <lb n="31"/>Abends sehr hübsch, obwohl ich sehr schläfrig war - -
      <lb n="32"/>171</seite></div></body></text></TEI>