<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp235" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 6. August 1925</title><title type="alternative" when-iso="1925-08-06"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp235"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>6.8.1925.
      <lb n="02"/>Es ist übrigens merkwürdig, - wenn man mit einem Kind noch
      <lb n="03"/>so gut steht, wie ich mit Cary doch gewiss stehe - ein gemeinsames
      <lb n="04"/>Empfinden, ein gemeinsames Geniessen der Natur ist doch nur möglich
      <lb n="05"/>zwischen einem Mann und einer Frau, die sich lieb haben.
      <lb n="06"/>Um 7 Uhr waren wir zurück, kleideten uns um, nachtmahlten,
      <lb n="07"/>sassen noch ein wenig gelangweilt in der Halle herum und zogen uns um
      <lb n="08"/>1/2 10 Uhr auf unsere Zimmer zurück. Ich habe leidernoch kein anderes.
      <lb n="09"/>An den Lärm gewöhne ich mich allerdings, denn er ist so stark und aus
      <lb n="10"/>so vielen verschiedenartigen Geräuschen zusammengesetzt, dass er
      <lb n="11"/>fast wie ein Wasserfall wirkt. Viel unangenehmer sind die Moskitos,
      <lb n="12"/>die mich schrecklich belästigen und in der Nacht mein Bett umsurren.
      <lb n="13"/>las,
      <lb n="14"/>Ich glaube, ist bei den seezeitigen Zimmern besser. Ich hätte die-
      <lb n="15"/>s er Tage eines haben können, aber 1. waren mir 70 Lire zu viel und 2.
      <lb n="16"/>fürchte ich dort die Sonne. Heute ist es sehr heiss und ich denke,
      <lb n="17"/>ich werde sogar ins Wasser gehen. Fortsetzung folgt.
      <lb n="18"/>1/2 4 Uhr Nachmittag.
      <lb n="19"/>Seit zwei Stunden tanzen meine Gedanken unausgesetzt um Dich herum.
      <lb n="20"/>Ich sehe Dich in Bozen aussteigen, sehe Herrn Steffeneli Dich freudig
      <lb n="21"/>begrüssen, sehe Dich im Bristol (nicht Greif) zu Mittag essen und dann
      <lb n="22"/>die Fahrt hinauf. Dann lassen meine Gedanken aus oder richtiger, ich
      <lb n="23"/>will sie nicht weiter spinnen. Es regnet, so wie es damals regnete.
      <lb n="24"/>Hier wenigstens schüttet es seit einer Stunde. Nun bist Du wohl schon
      <lb n="25"/>an Ort und Stelle. Mein Brief dürfte heute Nachmittag dort eintref-
      <lb n="26"/>fen, aber übrigens kann man hier gar nichts wissen; Deine lieben Mon-
      <lb n="27"/>t agzeilen kamen heute Donnerstag um 10 Uhr in meinen Besitz. Ich hoffe,
      <lb n="28"/>Du hast meine Expresskarte noch in Wienerhalten, aber sie ist keines-
      <lb n="29"/>falls sehr komprometant, auch wenn sie Dir nachgeschickt würde.
      <lb n="30"/>Nun aber will ich meinen Bericht dort fortsetzen, wo ich
      <lb n="31"/>
      <lb n="32"/>183</seite></div></body></text></TEI>