<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp257" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 14. August 1925</title><title type="alternative" when-iso="1925-08-14"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp257"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Tagebuch-Auszug Riva 1925
      <lb n="02"/>Riva, 14.8.1925.
      <lb n="03"/>Heute Früh hat mich Carry nach 12tägigen Zusammensein verlassen. Sein
      <lb n="04"/>Urlaub ist zu Ende und er fährt über Madonna heim nach Wien. Wie
      <lb n="05"/>gern hätte ich den lieben Buben noch länger hier gehabt. Nun bin
      <lb n="06"/>Ich ganz allein und warte auf das Wiedersehen mit A. Gestern kam
      <lb n="07"/>ein Telegramm von ihm, ich soll in Riva seine Nachricht abwarten
      <lb n="08"/>und er hoffe mich Montag in Bozen wiederzusehen. Ohne dieses Tele¬
      <lb n="09"/>gramm wäre ich mit Carry nach Madonna hinauf und einstweilen dort
      <lb n="10"/>geblieben. Diese Reise nach Riva ist eine Hochstapelei von Carry
      <lb n="11"/>und mir gewesen, denn sie ist gar nicht im Rahmen unserer Ver-
      <lb n="12"/>hältnisse. Aber der Bub sollte die wenigen Tage wirklich geniessen,
      <lb n="13"/>etwas Neues sehen und ich wollte gern mit ihm zusammensein, weil wir
      <lb n="14"/>ja den ganzen Winter nicht unter einem Dach gelebt haben. Es war ein
      <lb n="15"/>harter Winter (im Hotel Regina). Auch mit A. gab es tiefgehende
      <lb n="16"/>Differenzen und es ist eigentlich merkwürdig, dass wir über diese
      <lb n="17"/>mehr zu einander gefunden haben denn je. Ich schreibe das ungern
      <lb n="18"/>nieder, denn ich fürchte das »Verrufen« und ich weiss ja auch, dass
      <lb n="19"/>es immer wieder Differenzen zwischen uns geben wird. Das liegt in
      <lb n="20"/>der ganzen Situation, in der lächerlichen Stellungnahme dieser Frau,
      <lb n="21"/>in seinem Wesen und in meiner Empfindlichkeit. Aber unsere gemein¬
      <lb n="22"/>same Reise im Juni war schön (über diese Zeit führte ich ein kurzes
      <lb n="23"/>Reisetagebuch), aber noch viel schöner die Zeit, wo ich im Cottage,
      <lb n="24"/>in der Pension Kremer in seiner Nähe wohnte. Es ist immer die glück¬
      <lb n="25"/>lichste Zeit, wenn er allein in seiner Villa ist und Lilly bei ihrer
      <lb n="26"/>Mutter. Wir waren fast täglich zusammen, ich war viel bei ihm, was im
      <lb n="27"/>Winter immer mit Peinlichkeiten verbunden ist. Da waren zwei Mond¬
      <lb n="28"/>scheinnächte, die in der Geschichte dieser Liebe ruhen, wie Perlen in
      <lb n="29"/>einer Muschel.
      <lb n="30"/>Am Abend vor meiner Abreise blieb ich bei ihm zum Abend¬</seite></div></body></text></TEI>