<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp229" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 4. August 1925</title><title type="alternative" when-iso="1925-08-04"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp229"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>im ersten Stock über der Ankunftsseite, so dass man jedes Auto kommen
      <lb n="02"/>und abfahren hört; es liegt genau an der Treppe und vor dem Aufzug,
      <lb n="03"/><hi rend="underline" n="">genau</hi> neben dem Läutwerk, so dass man jeden Augenblick durch den
      <lb n="04"/>schrillen Ton irgend einer Glocke aufschreckt. Jeder Mensch muss an
      <lb n="05"/>meiner Tür vorbei - kurzum <hi rend="underline" n="">Du</hi> wärst nach 5 Minuten davongelaufen.
      <lb n="06"/>Ich war gestern Abend so schläftig, dass ich trotzdem
      <lb n="07"/>eingeschlafen bin, aber ob es mir nochmals gelingen wird? - - Dafür
      <lb n="08"/>sind notwendige Nebenräume nur durch zwei lange Gänge erreichbar.
      <lb n="09"/>Der Direktor sagt, dass sich in den nächsten Tagen viel-
      <lb n="10"/>leicht etwas anderes finden wird, aber natürlich wird es wenigstens
      <lb n="11"/>um 5 Lire im Tag mehr kosten. Sollte ich nicht schlafen können, so
      <lb n="12"/>werde ich mich dieser Erpressung fügen müssen, denn schlafen <hi rend="underline" n="">muss</hi>
      <lb n="13"/>man.
      <lb n="14"/>Ganz fürchterlich aber sind die Menschen hier. Die
      <lb n="15"/>meisten sehen aus wie Juden aus der Taborstrasse. Einige wie aus
      <lb n="16"/>Breslau und Teplitz und ganz wenige 3-4 dürften Provinzarier sein.
      <lb n="17"/>In der Schwimmanstalt lagen sie heute zu scheusslichen Klumpen ge-
      <lb n="18"/>ballt. Ich habe nur Cary begleitet, denn 1. war ich noch etwas müde von
      <lb n="19"/>der gestrigen Fahrt und 2. war mir trotz blauem Himmel und Sonnen-
      <lb n="20"/>schein nicht warm genug, mich nach dem kalten Wasser zu sehnen. Viel-
      <lb n="21"/>leicht morgen. Mich ekelt die Nähe der vielen Nacktheiten, Männlein
      <lb n="22"/>und Weiblein. Cary hat vergeblich nach einem Badeflirt ausgeblickt.
      <lb n="23"/>So, nun weisst Du alles Wissenswerte von Riva, wenigstens
      <lb n="24"/>wie ich es bis jetzt beurteilen kann und nun will ich Dir noch sagen,
      <lb n="25"/>dass, als ich gestern Abend den Mond sah und den grossen funkelnden
      <lb n="26"/>Stern gleich daneben, da dachte ich nur, dass sie nun genau so strahlend
      <lb n="27"/>über Deiner Terrasse stehen und dass sie mir dort viel lieber sind.-
      <lb n="28"/>Das klingt vielleicht ganz dumm und sentimental und wenn ich mir Mühe</seite></div></body></text></TEI>