<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp287" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 18. Oktober 1925</title><title type="alternative" when-iso="1925-10-18"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp287"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><p>
      <lb n="01"/>Heini; der indessen mein Stück gelesen hatte und mir zu Jessner
      <lb n="02"/>rät, – vor allem wegen Krauss. – Die Nachmittagsstunden widmete ich
      <lb n="03"/>den »<hi rend="underline" n="">Schwestern</hi>« – um für die heutige Unterredung mit Barnowsky
      <lb n="04"/>gerüstet zu sein. Er möchte die Komödie ohne Pausen spielen (sehr
      <lb n="05"/>richtig); doch vorher einen andern Einakter von mir (zu Beginn des
      <lb n="06"/>Abends) (Komtesse Mizi).
      <lb n="07" type="paragraph-begin"/>Im Schauspielhaus. Première des Grabbe'schen <hi rend="underline" n="">Hannibal</hi>: <hi rend="underline" n="">Jessner</hi>
      <lb n="08"/>hatte mich in seine Loge geladen, wo ich der Vorstellung
      <lb n="09"/>Seite seiner Gattin beiwohnte. Er selbst (nur auf Minuten da) war
      <lb n="10"/>von grosser Liebenswürdigkeit; – und in der ersten Minute sagte er
      <lb n="11"/>dass er vor allem eine Rolle für die <hi rend="underline" n="">Lossen</hi> brauche; ich
      <lb n="12"/>deutete die Existenschaft meines neuen Stücks an: – er bat mich für
      <lb n="13"/>Montag in die Intendanz.–Der Inszenierungserfolg und der per¬
      <lb n="14"/>sönliche Erfolg von Jessner, – sowie Krauss war ausserordentlich.
      <lb n="15"/>(Das ist wirklich ein grosser Schauspieler.) – Von Heini sprach J.
      <lb n="16"/>fast wie von einem persönlichenen Schutzbefohlenen; – seine Beliebt¬
      <lb n="17"/>heit ist allgemein; und sein Erfolg im Stück seines Vaters scheint
      <lb n="18"/>den Leuten eine besondere Genugtuung zu bereiten.–Im Theater sprach
      <lb n="19"/>ich <hi rend="underline" n="">Kerr und Frau</hi>, <hi rend="underline" n="">Bettina</hi>, die seit ein paar Tagen wieder hier lebt
      <lb n="20"/>(und mir Grüsse an Heini auftrug, – der über ihr Hiersein erstaunt
      <lb n="21"/>war), – <hi rend="underline" n="">Paul Goldmann</hi>, mit Tochter die zum Theater geht.–Nach
      <lb n="22"/>dem Theater nachtmahle ich mit Heini im Esplanade.
      <lb n="23" type="paragraph-begin"/>Gestern hatte ich Deinen kurzen Brief vom 16.–so scheint also aus
      <lb n="24"/>dem Miether-Angelegenheit nichts zu werden – was mir eher sympathisch
      <lb n="25"/>ist – Habe Geduld, mein Kind; – ich bin überzeugt, dass sich eine
      <lb n="26"/>günstigere Lösung finden wird, wenn Du nichts überstürzt.-
      <lb n="27" type="paragraph-begin"/>Aus der <hi rend="underline" n="">Sternwartestrasse</hi> habe ich nichts gehört. Da O., wie mir Heini
      <lb n="28"/>sagt, zirka 25. hier sein will, sehe ich sie jedesfalls noch in Wien.-</p></div></body></text></TEI>