<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp216" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 20. Juni 1925</title><title type="alternative" when-iso="1925-06-20"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp216"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><p>
      <lb n="01" type="paragraph-begin"/>Salzburg, Hotel Bristol
      <lb n="02" type="paragraph-begin"/>20.6.1925.
      <lb n="03" type="paragraph-begin"/>An A.S., Baden-Baden.
      <lb n="04" type="paragraph-begin"/>Liebster,
      <lb n="05" type="paragraph-begin"/>wie Dir meine Karte schon gemeldet haben wird, kam ich
      <lb n="06"/>gestern um ¼ 8 Uhr Abend mit dem D-Zug hier an. Die Reise war
      <lb n="07"/>höchst angenehm, ich verplauschte die sieben Stunden mit einem Herrn,
      <lb n="08"/>dessen Namen ich nicht kenne, aber dessen in Wien zurückbleibende Frau
      <lb n="09"/>ich als Mädel öfters bei meinen Cousinen T. gesehen habe. Und da wir
      <lb n="10"/>uns am Perron gegenseitig erkannten, war die Anknüpfung für ihn ge¬
      <lb n="11"/>geben. Sie ist die Tochter des ehemaligen Bürgermeisters Grübl. Er war
      <lb n="12"/>recht sympathisch und gesprächig und bedauerte sehr, dass ich nicht
      <lb n="13"/>auch bis Paris weiterfuhr.
      <lb n="14" type="paragraph-begin"/>Hier war die Ankunft trüb, regnerisch und kalt. Dein Brief
      <lb n="15"/>hat mich auch weder beglückt noch erwärmt. Er ist ja gewiss sehr
      <lb n="16"/>freundlich, aber man spürt ordentlich die Angst vor jedem aufgeschlos¬
      <lb n="17"/>senen Wort, vor jeder nicht genau bemessenen Zärtlichkeit. Wenn Du
      <lb n="18"/>wüsstest, wie müde mich das macht.
      <lb n="19" type="paragraph-begin"/>Vielleicht hätte ich meinen Bruder Fredy nach Fiume resp.
      <lb n="20"/>Abbazia begleiten sollen, woran ich <hi rend="underline" n="">sehr</hi> dachte. Aber irgendwie liess
      <lb n="21"/>ich mich durch unser letztes Telefongespräch bestimmen hieher zu fah¬
      <lb n="22"/>ren. Und nun bin ich hier und es lockt mich nicht hier 14 Tage allein
      <lb n="23"/>sitzen zu bleiben, und ebensowenig in Ischl Familienkult zu treiben.
      <lb n="24"/>Aber ich freue mich auch nicht der gemeinsamen Reise entgegen, wie man
      <lb n="25"/>sich auf eine solche freuen sollte. Du nimmst jeder Freude den Glanz
      <lb n="26"/>fort. Ich komme, da Du es wünschst, aber nicht mit jenem Glücksgefühl,
      <lb n="27"/>das man zu einer solchen Begegnung mitbringen sollte. Schade! Im übri¬
      <lb n="28"/>gen geht es mir gesundheitlich gar nicht gut. Dieser quälende Winter,
      <lb n="29"/>die letzten Tage und schliesslich auch das Einpacken in dem beengten
      <lb n="30"/>Raum, das alles war entschieden zu viel für mich. Hoffentlich werde
      <lb n="31"/>ich mich hier in diesen drei ruhigen Tagen und bei meiner Elastizität
      <lb n="32"/>wieder erholen. Ich treffe also Dienstag (hier ab 6 Uhr 35 Früh) um</p></div></body></text></TEI>