<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp264" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 11. September 1925</title><title type="alternative" when-iso="1925-09-11"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp264"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite><pb facs=""/>
      <lb n="01"/>grüsste mich und wir plauschten dann ziemlich viel zusammen. Er
      <lb n="02"/>kam von Grado und stieg in Villach aus. Hier in Wien erwartete mich
      <lb n="03"/>Carry an der Bahn und begleitete mich in die Pension. Ich habe mein
      <lb n="04"/>früheres Zimmer und es ist gar nicht voll, 8 Zimmer im ganzen besetzt,
      <lb n="05"/>so ein Schwindel! Von Carry erfuhr ich, dass Herry bereits ausgezogen
      <lb n="06"/>ist und es sehr gut getroffen hat, wovon ich mich heute Nachmittag
      <lb n="07"/>überzeugte. Er hat ein sehr hübsches Zimmer in der Neustiftgasse,
      <lb n="08"/>gleich beim Volkstheater bei einem verheirateten Engländer, früheren
      <lb n="09"/>Reisemarschall (ich denke Kammerdiener) eines Erzherzogs.- Ich plauschte
      <lb n="10"/>also ein wenig mit Carry, packte dann aus, legte mich eine Stunde nieder,
      <lb n="11"/>mittagmahlte und arbeitete dann bis ½ 8 Uhr an der Novelle. Dann
      <lb n="12"/>kam mein Bruder Fredi und wir nachtmahlten im Türkenschanzpark, na¬
      <lb n="13"/>türlich im Saal, denn die Kälte hier ist schrecklich. Gestern Donnerstag
      <lb n="14"/>Vormittag in meiner Wohnung, Beratung mit Cary wegen der Einrichtung,
      <lb n="15"/>Gespräch mit Frau Stransky etc. Dann bei Otto im Büreau,Rendez-vous
      <lb n="16"/>mit Anna, mit der ich mich ungewöhnlich schlecht sprach. Ich habe das
      <lb n="17"/>Gefühl, dass sie momentan einen besonders moralischen Koller hat und
      <lb n="18"/>mir irgendetwas übel nimmt. Sie sagte natürlich <hi rend="underline" n="">nichts</hi>, aber in ihrer
      <lb n="19"/>Art <hi rend="underline" n="">nicht</hi> zu fragen, lag die Stellungnahme. Ich glaube nicht, dass es
      <lb n="20"/>eine Einbildung von mir ist, denn ich habe <hi rend="underline" n="">leider</hi> für solche Nuancen
      <lb n="21"/>ein sehr feines Gefühl. Aber ich mache mir natürlich aus ihrem Verhaltung
      <lb n="22"/>nicht das Geringste. Heute Vormittag wieder in der Wohnung. Unterredung
      <lb n="23"/>mit Tapezierern. Dann in die Stadt, Antworten auf die Annonce abholen.
      <lb n="24"/>Leider nur eine und die unbrauchbar. Nachmittag Briefe beantwortet,
      <lb n="25"/>Handschuhe gewaschen, etc. Um 5 Uhr zu Harry, wo auch Fredi und später
      <lb n="26"/>ein Baron Melingo waren. Das Wetter so schlecht, dass ich über meinem
      <lb n="27"/>grauen Kostüm den Regenmantel an hatte und trotzdem vor Kälte zitter¬
      <lb n="28"/>te. Es ist wie im November. Ob nochmal schönere Tage kommen?</seite></div></body></text></TEI>