<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp237" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 7. August 1925</title><title type="alternative" when-iso="1925-08-07"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp237"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>3. Brief mit den zwei Wiener Briefen.
      <lb n="02"/>Freitag, 7.8.1925. Abend. Karerpasshotel
      <lb n="03"/>(nach Riva,Palacehotel).
      <lb n="04"/>Mein Liebes, am Nachmittag meines Abreisetages habe ich Dir den zweiten
      <lb n="05"/>Brief geschrieben; die darauf folgenden Stunden habe ich damit ausgefüllt
      <lb n="06"/>allerlei Novellenpläne durchzulesen, von denen mich einige sehr angeregt
      <lb n="07"/>haben. Fahrt auf die Bahn. Auf dem Perron stellte sich mir die Schwester
      <lb n="08"/>des Regisseur Brahm vor, die Bekannte auf die Bahn gebracht hatte, darun-
      <lb n="09"/>ter eine junge Dame, die ich offenbar kenne, ohne eine Ahnung zu haben, wer
      <lb n="10"/>sie ist. Ebenso fuhr im Schlafwagen ein Ehepaar mit Kindern; -man begrüss-
      <lb n="11"/>te mich sehr herzlich; - da ich mich gleichfalls absolut nicht besinnen
      <lb n="12"/>konnte wer sie seien, vermied ich ein Gespräch. In Innichen Herr Steffe-
      <lb n="13"/>nelli-, mit daschlechtem Gewissen; - er hatte eine mehntägige Tour übernom-
      <lb n="14"/>men mit einer Dame, hatte berechnet heute in Bozen sein zu können, die
      <lb n="15"/>et
      <lb n="16"/>Dame sei aber erkrankt, wodurch ein Tag verloren ging, - nun Station
      <lb n="17"/>in Toblach, da sei er rasch herbeigefahren, um sich persönlich zu entschul-
      <lb n="18"/>digen; - natürlich erkundigte er sich sofort nach Deinem Befinden und
      <lb n="19"/>lässt sich Dir empfehlen. Frau L. hatte mir nach Wien geschrieben, sie
      <lb n="20"/>würden in Bozen sein; - aber hätten wegen Gepäcks in ihrem Auto keinen
      <lb n="21"/>Platz für mich; - sie waren alle Drei an der Bahn, wir assen im Laurin
      <lb n="22"/>zusammen; - und sie nahmen mich doch im Auto mit mein Gepäck kan (erst
      <lb n="23"/>heute Früh) mit der Post nach. Ankunft gegen 5 im Karerpaushotel, wie
      <lb n="24"/>ich Dir auf einer Karte schon berichtete, bei Regen, nun drohend ein Ge-
      <lb n="25"/>witter, das sich eine Stunde später entlud. Dein Brief war schon auf
      <lb n="26"/>meinem Zimmer - ein sehr hübsches mit Balkon, gegen Süden. Ueber den
      <lb n="27"/>Empfang ist nichts besonderes zu sagen; er war durchaus harmlos. Auch
      <lb n="28"/>Frau Koppel und Tochter war zur Stelle. L.'s fuhren ins Kararsechotel-
      <lb n="29"/>und kamen nach einer halben Stunde zurück, - da sie (trotz telegraphischer
      <lb n="30"/>Bestellung) ihre Zimmer nicht bekamen. Sie wohnen daher auch im Karer-
      <lb n="31"/>passhotel, - vorläufig zu Dritt in einem Zimmer. Das Hotel ist, wie Du daraus
      <lb n="32"/>186</seite></div></body></text></TEI>