<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp271" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Einleitende Worte, Mai 1933</title><title type="alternative" when-iso="1933-05-01"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp271"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Florenz, Hotel Bajoni, <date>17.9.1925</date>
      <lb n="02"/>(nach Wien, Pension Kremer)
      <lb n="03"/>Mein Liebstes, meine briefstellerische Unbegabung
      <lb n="04"/>hat sich diesmal wieder aufs unwiderleglichste erwiesen - und
      <lb n="05"/>wäre ein vergeblicher Versuch mich mit diesem Brief, der wohl der
      <lb n="06"/>letzte von meiner Reise sein dürfte, rehabilitieren zu wollen.- Als
      <lb n="07"/>in wenigen Tagen - "alles mündlich" - Deinen Brief, ich meldete es Dir
      <lb n="08"/>schon auf einer Karte, hab ich gestern erhalten, und freue mich, dass
      <lb n="09"/>die Wohnungssache dank Harrys Auszug doch wenigstens theilweise ge¬
      <lb n="10"/>ordnet ist. Und mit Dir freu ich mich, nach Regina-Kramer auf die Pe¬
      <lb n="11"/>regringasse (wenn sie auch noch nicht das ideal ist).
      <lb n="12"/>Von den psychologischen Details dieser Reise erzähl ich Dir persön¬
      <lb n="13"/>lich. Die anfangs harmlos-gute Stimmung ist in den letzten Tagen,
      <lb n="14"/>hauptsächlich durch pädagogische Gespräche erheblich gestört worden.
      <lb n="15"/>Ich habe mich hier so ziemlich auf eigene Füsse gestellt - war Vormit¬
      <lb n="16"/>tag in den Sammlungen mit Lili oder allein (schon weil Wanderungen
      <lb n="17"/>insbesondere Kunstwanderungen zu fünft nicht mein Geschnack sind).
      <lb n="18"/>Nachmittag d.h. gegen Abend fuhren wir nur alle im Auto ins Freie,-
      <lb n="19"/>Montag Viale dei Colli,- Dienstag Fiesole: - Mittwoch Certosa.- Das
      <lb n="20"/>Wetter war köstlich; - die Landschaften berührten mich stärker
      <lb n="21"/>als es vor 11 Jahren der Fall war, - und in den Uffizien entdeckte ich
      <lb n="22"/>manche neue Herrlichkeit.-
      <lb n="23"/>K.'s sind gestern abgereist; - die Sympathie zwischen mir und ihr hat
      <lb n="24"/>sich nicht eben vergrössert; das Kind, die Freundin Lilis, ist von bes¬
      <lb n="25"/>serer Art.-In einer Stunde Abreise nach Venedig. Sehr wahrscheinlich,
      <lb n="26"/>dass ich Lili noch eine Weile (8-12 Tage) mit 0. in Venedig lasse;
      <lb n="27"/>aber das wird sich erst im Laufe des morgigen Tages ergeben. Ob auch
      <lb n="28"/>W. (bei Alma) in Venedig war aus den Briefen Almas nicht zu entnehmen.
      <lb n="29"/>Mein Liebstes, ich füge nichts weiter hinzu, als dass ich mich - auf
      <lb n="30"/>mein Haus, auf meine Arbeit und vor allem auf Dich mehr freue als ich
      <lb n="31"/>sagen kann. Hoffentlich find ich in Venedig ein liebes Wort von Dir.
      <lb n="32"/>Sei zärtlich umarmt. Dein A.
      <lb n="33"/>- - - -</seite></div></body></text></TEI>