<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp266" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 14. September 1925</title><title type="alternative" when-iso="1925-09-14"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp266"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>An A.S. nach Florenz.
      <lb n="02"/>Wien, <date>14.9.1925</date>.
      <lb n="03"/>Liebster,
      <lb n="04"/>Samstag erhielt ich Deinen ersten Brief, heute, als ich von
      <lb n="05"/>der Stadt nachhause kam, dein zweites Schreiben vom 12. Ich habe eigent¬
      <lb n="06"/>lich gar nichts zu berichten, denn die Unterhandlungen mit Tapezierern,
      <lb n="07"/>Zimmerputzern etc., Besuche bei alten Tanten können Dich wenig interes¬
      <lb n="08"/>sieren. Ausserdem hatte ich beim Zahnarzt zu tun und schau täglich
      <lb n="09"/>in das Bureau der Neuen Freien Presse. Aber auf 2 An<supplied>n</supplied>oncen habe ich im
      <lb n="10"/>Ganzen zwei unbrauchbare Zuschriften bekommen, was mich einigermassen
      <lb n="11"/>deprimiert.
      <lb n="12"/>Es tut mir auch <hi rend="underline" n="">unendlich</hi> leid, dass ich hier heraus ge¬
      <lb n="13"/>zogen bin, was unter den gegebenen Umständen ganz sinnlos ist. Ich
      <lb n="14"/>hätte die Absage von Kramer als einen Wink des Himmels ansehen sol¬
      <lb n="15"/>len; ich friere masslos, sitze allabendlich allein in dem kleinen eis¬
      <lb n="16"/>kalten Zimmer, muss täglich mit der Elektrischen in die Stadt und
      <lb n="17"/>frage mich wozu das alles?! Wenn ich mit jemanden telefonieren will,
      <lb n="18"/>muss ich 2 Stock hinunter und herauf laufen. »Regina« wäre viel bes¬
      <lb n="19"/>ser gewesen und wenn ich nicht Unannehmlichkeiten mit Kramer befürch¬
      <lb n="20"/>tete, würde ich davon gehen.
      <lb n="21"/>Frieda P. ist auch noch nicht hier, wahrscheinlich war
      <lb n="22"/><hi rend="underline" n="">sie rechtzeitig</hi> über Deine Reisepläne unterrichtet und bleibt
      <lb n="23"/>länger fort. So kann ich leider auch nicht diktieren. Du siehst also,
      <lb n="24"/>dass ich bisher weder etwas Angenehmes noch etwas Heiteres zu berich¬
      <lb n="25"/>ten habe und nur von Sorgen für die nächste Zeit erfüllt bin. Aber
      <lb n="26"/>irgendwie werde ich mir schon mein Leben zurechtdeichseln.
      <lb n="27"/>Ich danke Dir noch sehr für Deinen lieben Bericht, freue
      <lb n="28"/>mich, dass Dich der dortige Aufenthalt so vollauf befriedigt und wün¬
      <lb n="29"/>sche Dir weiter viel Vergnügen und gute Heimkehr. Eine herzliche Um¬
      <lb n="30"/>armung von Deiner
      <lb n="31"/>Clara Katharina.</seite></div></body></text></TEI>