<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp258" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 14.–19. August 1925</title><title type="alternative" when-iso="1925-08-14"/><title type="alternative" when-iso="1925-08-15"/><title type="alternative" when-iso="1925-08-19"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp258"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite><pb facs=""/>
      <lb n="01"/>essen, nachher spielte er auf meinen Wunsch nach langer Zeit wieder
      <lb n="02"/>Klavier und dann stiegen wir zu seiner Terrasse hinauf, die ganz in
      <lb n="03"/>Mondlicht getaucht war.
      <lb n="04"/><date>15.8.1925.</date>
      <lb n="05"/>A. hat mich eben angerufen. Ich soll morgen Abend in Bozen sein und
      <lb n="06"/>voraussichtlich dann mit ihm in die Schweiz hinüberfahren. Er sagte:
      <lb n="07"/>"Ich bin froh D eine Stimme wieder zu hören.<supplied>"</supplied>
      <lb n="08"/><date>19.8.1925</date>. Pontresina
      <lb n="09"/>Hotel Pontresina.
      <lb n="10"/>Nach zwei unvergesslichen Tagen bin ich hier angelangt. Auf einmal
      <lb n="11"/>ist es so, als wären zwei Jahre versunken und wir wären da, wo wir vor
      <lb n="12"/>zwei Jahren in dem ersten Sommer unserer Liebe waren. Und doch auch
      <lb n="13"/>wieder anders, denn ich glaube, wir haben uns viel lieber als damals.
      <lb n="14"/>Ich habe zu jener Zeit unserer Beziehung keine lange Dauer gegeben,
      <lb n="15"/>glaubte eher an eine Episode. Heute würde ein Ende einen furchtbaren
      <lb n="16"/>Riss in meinem Leben bedeuten.
      <lb n="17"/>A. war mit Blumen in der Hand an der Bahn, als ich in Bozen ankam.
      <lb n="18"/>Mein Zimmer im »Laurin« war vorbereitet. Wir nachtmahlten gegen¬
      <lb n="19"/>über im Hotel Bristol, bei Musik. Es war ein wundervoller milder Som¬
      <lb n="20"/>merabend und wir hatten uns so lieb, wie vielleicht noch nie. Es ist
      <lb n="21"/>mir übrigens ganz klar, dass A. mich am liebsten hat, wenn ich aus ir¬
      <lb n="22"/>gend einer Ferne zu ihm oder er zu mir kommt.
      <lb n="23"/>Die Fahrt am nächsten Tag im Privatauto (Steffenelli) über den Tonale¬
      <lb n="24"/>pass nach Tirano war unbeschreiblich schön. A. und ich hielten uns
      <lb n="25"/>immer bei der Hand und ich war so glücklich, dass ich Angst hatte.
      <lb n="26"/>Ich habe sie eigentlich noch. Womit werde ich diese Zeit bezahlen
      <lb n="27"/>müssen? - ich war ganz froh, als ich gestern Vormittag mein goldenes
      <lb n="28"/>Armband auf dem Weg von Cellerina nach St. Moritz verlor. Aber ich
      <lb n="29"/>habe es leider wieder bekommen. Sollte es ein Ring des Polykrates
      <lb n="30"/>sein!! A. wohnt in Cellerina drüben, wo auch seine Schwester mit ihrem</seite></div></body></text></TEI>