<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp238" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 7. August 1925</title><title type="alternative" when-iso="1925-08-07"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp238"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><p>
      <lb n="01" type="paragraph-begin"/>An A.S. Karerpass-Hotel
      <lb n="02" type="paragraph-begin"/>Riva, 7.8.1925.
      <lb n="03" type="paragraph-begin"/>7 Uhr Abend.
      <lb n="04" type="paragraph-begin"/>Mein Liebstes,
      <lb n="05" type="paragraph-begin"/>ich bin vor einer Stunde von unserm Ausflug nach Gardone
      <lb n="06"/>zurückgekehrt und habe vergeblich gehofft ein paar Zeilen von Dir
      <lb n="07"/>vorzufinden. Ich bin überzeugt, es ist nicht Deine Schuld und die
      <lb n="08"/>Post hieher braucht nur so schrecklich lang. Bitte bestätige mir
      <lb n="09"/>nur bald den Empfang meiner Briefe I und II. Den gestrigen rekom-
      <lb n="10"/>mandierten trug ich selbst zur Post. Als mir der Beamte auf das
      <lb n="11"/>Rezepisse »Bolzano« schrieb (was ich bei meiner Genauigkeit gleich
      <lb n="12"/>bemerkte, zeigte ich ihm, der Brief sei doch nach Karerpass-Hotel bei
      <lb n="13"/>Karersee adressiert. Er antwortete mir, er kenne diese Orte nicht,
      <lb n="14"/>das seien keine italienische Namen. Ich sagte ihm, ich könne mich
      <lb n="15"/>auf den italienischen Namen nicht beginnen, worauf er sich erkundi-
      <lb n="16"/>gen ging und dann triumphierend den Namen »Carezza« dazuschrieb.
      <lb n="17"/>Ich hoffe, der Brief gelangt trotz der verschiedenen Bezeichnungen
      <lb n="18"/>in Deinen Besitz, denn es war ein sehr langer Brief.
      <lb n="19" type="paragraph-begin"/>Neues seit gestern: Als wir gestern nach dem Nachtmahl
      <lb n="20"/>in der Halle sassen, gesellte sich der einzige gut, d.h. recht elegant
      <lb n="21"/>aussehende Herr, der hier ist, zu uns und bandelte wie Carli an. Er
      <lb n="22"/>hielt mich nämlich für Carlis Schwester und war sprachlos als ich
      <lb n="23"/>mich als Mutter entpuppte. Er ist zirka 65 Jahre alt, Privatier
      <lb n="24"/>aus Wien, heisst von Felsenberg, ist Witwer, hat eine verheiratete
      <lb n="25"/>Tochter, ist Kirchenvater von St. Ruprecht, ganz sympathisch, aber zu
      <lb n="26"/>gesprächig und etwas zudringlich, fürchte ich. Er hat sich uns auch
      <lb n="27"/>auf dem heutigen Ausflug nach Gardone angeschlossen. Aber ich ver-
      <lb n="28"/>sichere Dich, dass ich trotz meiner beiden Kavaliere alle Entschei-
      <lb n="29"/>dungen selbst treffen musste, dass sie nicht fähig waren das Schiff
      <lb n="30"/>für die Rückfahrt herauszufinden oder irgend einen vernünftigen Ge-
      <lb n="31"/>danken zu fassen. Ich musste immer daran denken, wie schön und sorg-
      <lb n="32"/>los das Reisen an Deiner Seite ist und überhaupt hätte ich diesen</p></div></body></text></TEI>