<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp280" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp280"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Berlin, Hotel Esplanade, <date>13.10.25</date>.
      <lb n="02"/>(nach Wien, Peregring.)
      <lb n="03"/>Liebste, nur ein kurzer Morgenbericht über den gestrigen Tag. Telefon¬
      <lb n="04"/>gespräche, ein kleiner Spaziergang, Kopfschmerzen, Mittag im Hotel. Bar¬
      <lb n="05"/>nowsky. Später Heini. Gespräch, in dem ich meinen Standpunkt präzisier¬
      <lb n="06"/>te. Die Besetzung stünde so ziemlich fest und ist zum Theil sehr gut.
      <lb n="07"/>Den Max werd ich morgen mehn, - ein Herr Alexander. Heut weh ich Abend
      <lb n="08"/>die Brod (im Grabbe). B. findet,- wenn nicht Aurelie, so könnt sie,
      <lb n="09"/>ja müsste sie Judith spielen. Für Aurelie wäre, so weit man sich auf
      <lb n="10"/>dentschen Bühnen umschaut - thatsächlich nur Fein - oder Heims da.
      <lb n="11"/>Gestern sah ich mir nun abend noch in Shaws Methusalem Frau Hofer
      <lb n="12"/>(die geschiedene Gattin Barnowskys) an, die allerlei Qualitäten hat,
      <lb n="13"/>aber nicht genug, und nicht die wichtige für Aurelie. Heute nach dem
      <lb n="14"/>Theater ausschlaggebende Bewprechung mit B. (der persönlich wie meistens
      <lb n="15"/>sehr angenehm wirkt).
      <lb n="16"/>Gestern plötzlich ein Telegramm aus Venedig, dass man heute – nach
      <lb n="17"/>Wien reise. Ich telegraphierte, dass ich meinen letzten Vorschlag
      <lb n="18"/>(München ev. Berlin) aufrecht hielte.-
      <lb n="19"/>Heut Vorm. geh ich zur Generalprobe Liebelei; mittags mit Heini zu Dora.
      <lb n="20"/>Von Fischer eben Einladung nach Grunewald in die Villa, konnte mich na¬
      <lb n="21"/>türlich nicht binden, da ich in den nächsten Tagen probeweise einige
      <lb n="22"/>S zenen mit Max (Alexander) vorgespielt bekommen dürfte.
      <lb n="23"/>Nach dem Theater gestern einsam in der Esplanade-Bar genachtmahlt; -
      <lb n="24"/>alles macht den Pirandello-Rummel mit.
      <lb n="25"/>Lebwohl, und wisse, all dies ist nur Chronik, nicht Brief. Aber ich
      <lb n="26"/>hoffe, es ist Dir lieber als nichts. - Meine Stimmung, wie Du Dir den¬
      <lb n="27"/>ken kannst, recht mässig.
      <lb n="28"/>Ich umarme Dich innig. Dein A.
      <lb n="29"/>- - - -</seite></div></body></text></TEI>