<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp261" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und ich«</title><title level="a">AS an CKP Brief, 10. September 1925</title><title type="alternative" when-iso="1925-09-10"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="261">
            <lb n="01"/>Forte dei Marmi <date>10.9.1925</date>.
      <lb n="02"/>(nach Wien Pension Kremer)
      <lb n="03"/>Mein sehr Liebes,
      <lb n="04"/>in Mailand bin ich alle Waggons dreimal entlang gelaufen -
      <lb n="05"/>es war vor allem nicht zu eruieren, welcher der Züge nach Wien gehen
      <lb n="06"/>sollte, - und ob überhaupt einer der beiden dastehenden der Wiener Zug sei -
      <lb n="07"/>ich nahm an, dass Du irgend eine Coupéecke besetzt hattest und sie nicht
      <lb n="08"/>mehr verlassen wolltest. Kurz und gut ich musste es endlich aufgeben
      <lb n="09"/>und als ich drüben mein Gepäck im Genueser Zug untergebracht, traute
      <lb n="10"/>ich mich doch nicht mehr meine Entdechungsreisen wieder aufzunehmen.
      <lb n="11"/>Nun wie immer - ich hoffe, du bist gut gereist und angekommen und hast
      <lb n="12"/>dich von meinen herzlichsten und zärtlichsten Reisewünschen begleitet
      <lb n="13"/>gefühlt, wenn ich sie Dir auch nicht mehr an der Coupé
      <lb n="14"/>thüre zum Ausdruck bringen konnte.
      <lb n="15"/>Ich für meinen Theil bin bis Genua ganz bequem gereist; - dort gab
      <lb n="16"/>es für ein paar hundert Reisende, zwei facchini ; - und ich musste mei
      <lb n="17"/>ne Gepäckstücke stiegab stiegauf in den Zug nach Viareggio schlep
      <lb n="18"/>pen, der, besonders die erste Klasse, überfüllt war. Die Fahrt am Meer
      <lb n="19"/>(durch ungezählte Tunnels) sehr schön. In Viareggio um 5,- ein Auto
      <lb n="20"/>genommen, das mich (12 Kilometer) nach Forte brachte; - durch allerlei
      <lb n="21"/>andere Strandorte, die neben einander liegen.- Das Hotel präsentiert
      <lb n="22"/>sich recht vornehm und besticht sofort durch die gute Lage am Meer
      <lb n="23"/>mit dem wundersamen Blick ins Weite über die unzähligen Cabbanen hin.
      <lb n="24"/>Lili war bei O. im Zimmer als ich ankam; - sie sieht glänzend aus und
      <lb n="25"/>scheint überhaupt mehr Seejungfrau als Berggeist zu sein, -
      <lb n="26"/>Ich machte gleich einem Recognostierungsgang durch das (sehr ansehnli
      <lb n="27"/>che) Dorf, das sich längst der Küste hinzieht. Später sassen wir alle
      <lb n="28"/>(auch Frau K. mit Tochter, sowie der fünfte, ein Freund der Frau X. aus
      <lb n="29"/>Cöln, der dortige Sache (ungefähr, netter unbeträchtlicher Herr) am
      <lb n="30"/>Strand in meinem Kahn und sahen die Sonne untergehn; - Far
      <lb n="31"/>benspiele des Meers,- Wolkenspiele am Himmel, es bewegte mich sehr -
      <lb n="32"/>- Das Diner weniger reichlich (glücklicherweise) als in Cellerina, aber
      <lb n="33"/>sehr gut. Nachher ein Ball im Freien (sowie Du mir von Riva er</seite></div></body></text></TEI>