<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp284" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 17. Oktober 1925</title><title type="alternative" when-iso="1925-10-17"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp284"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1">
      <lb n="01"/>An A.S. Berlin.
      <lb n="02"/>Wien, <date>17.10.1925</date>.
      <lb n="03"/>Liebster, heute bin ich noch ohne Nachricht von Dir und wenn Du
      <lb n="04"/>gestern nicht express geschrieben hast, kriege ich auch morgen nix
      <lb n="05"/>(wegen Sonntag), was sehr traurig ist. Ich habe Dir heut sehr viel zu
      <lb n="06"/>berichten. Ich <hi rend="underline" n="">glaube</hi>, <hi rend="underline" n="">hoffe</hi>, dass sich die Wohnungsfrage in einer sym¬
      <lb n="07"/>pathischen Weise lösen wird, die, wenn auch finanziell nicht glänzend,
      <lb n="08"/>mich doch auch von den ärgsten Sorgen befreien könnte. Ein Neffe
      <lb n="09"/>meiner Schwägerin Spiegler (Sohn jener Nina Spiegler die mit Mahler
      <lb n="10"/>befreundet war) soll mit seiner jungen Frau die Zimmer mieten u. zw.
      <lb n="11"/>mit Frühst<supplied>ü</supplied>ck Beleuchtung, Bedienung (u.<supplied> </supplied>zw. durch eine Bedienerin,
      <lb n="12"/>die ich durch 2 Stunden in der Früh nehme um 3.800.000 Kronen). Nach
      <lb n="13"/>Abzug meiner Spesen blieben mir 3 M. Natürlich wenig, aber es ist doch
      <lb n="14"/>eine Grundlage und sowohl Cari als ich können in unseren Zimmern blei¬
      <lb n="15"/>ben und die beiden Menschen würden mich nicht im Geringsten stören,
      <lb n="16"/>da sie beide bei Holzknecht in Röntgeninstitut angestellt, den ganzen
      <lb n="17"/>Tag ausser Haus wären und überhaupt angenehm und bescheiden sind. Ich
      <lb n="18"/>hoffe so, dass es zustande kommt und dass ich endlich zur Ruhe und
      <lb n="19"/>gleichzeitig zur Arbeit komme, nach der ich mich schon sehne. Gestern
      <lb n="20"/>Nachmittag war Frieda P. bei mir und wir tratschten sehr gemütlich bei
      <lb n="21"/>meinem Kaminfeuer. Sie ist so ein guter und warmer Mensch, was mir
      <lb n="22"/>immer <hi rend="underline" n="">sehr</hi> sympathisch ist. Am Abend war ich bei Otto und Emmy. Nach¬
      <lb n="23"/>mittag hätte Emmy Redlich zu mir kommen sollen, aber sie musste
      <lb n="24"/>mir wegen der Geburt einer Enkelin absagen so habe ich wenigstens
      <lb n="25"/>Zeit Dir ausführlich zu schreiben. Ich hoffe, dass dein nächster Bericht
      <lb n="26"/>etwas froher klingt, als die letzten - und all die schwebenden Fragen
      <lb n="27"/>sich in einer Art lösen, die Dich befriedigt. Ich bin schon so neugierig
      <lb n="28"/>auf das Resultat Deiner Unterredungen mit B.; mit Fischer - Wiegler -
      <lb n="29"/>Filmgesellschaft etc. Hast Du schon mit Fischer über das Diagramm ge¬
      <lb n="30"/>sprochen? Da es ja fast fertig ist und Du es ihm in absehbarer Zeit
      <lb n="31"/>schicken ka<supplied>n</supplied>nst, wäre es doch ganz gut das jetzt mündlich abzumachen</div></body></text></TEI>