<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp225" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 30. Juni 1925</title><title type="alternative" when-iso="1925-06-30"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp225"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><p>
      <lb n="01" type="paragraph-begin"/><hi rend="underline" n="">Bozen Hotel Laurin</hi> 30 ten Juni 1925
      <lb n="02" type="paragraph-begin"/>Mein liebes Kind.-So geht's nicht weiter-Die Fortsetzung eines Zu-
      <lb n="03"/>standes, wie er sich seit Monaten- ich kann sagen seit September, immer
      <lb n="04"/>mehr und quälenders zwischen uns entwickelt hat ist unserer Beziehung
      <lb n="05"/>unwürdig und kann nur zu einem bösen Ende führen. -
      <lb n="06" type="paragraph-begin"/>Wenn Du von mir so vielen Situationen gegenüber, – die mir nicht gleich
      <lb n="07"/>giltig sein <hi rend="underline" n="">können</hi> – Nachsicht und Einsicht verlangst, dann muss ich we-
      <lb n="08"/>nigstens fühlen, dass Du mich lieb hast und wie Du innerlich zu mir
      <lb n="09"/>stehst.
      <lb n="10" type="paragraph-begin"/>Du aber gehst hier neben mir, in Gedanken und Erinnerungen vertieft,
      <lb n="11"/>die nichts mit mir zu tun haben, findest stundenlang kein warmes Wort
      <lb n="12"/>keine Herzlichkeit, und wenn es Dir dann plötzlich wieder ein fällt
      <lb n="13"/>mich anzulächeln oder zärtlich zu werden, bist Du erstaunt mich be-
      <lb n="14"/>drückt oder kühl zu finden.
      <lb n="15" type="paragraph-begin"/>Wenn wir noch Wochen des Zusammenseins zu verschwenden hätten, aber es
      <lb n="16"/>sind doch nur diese paar armen Tage-
      <lb n="17" type="paragraph-begin"/>Ich könnte um jede dieser Stunden weinen, die von Glück und Liebe erfüllt
      <lb n="18"/>sein sollten und die so jämmerlich vergangen sind.
      <lb n="19"/>Wie kommt es dass Du das nicht verstehst – nicht empfindest – Du- der
      <lb n="20"/>ein Dichter bist:
      <lb n="21" type="paragraph-begin"/>Mein Kind, wenn Du mich wirklich noch lieb hast, wie Du es – wenn aus
      <lb n="22"/>mit recht trockenen Worten immer wieder heute behauptet hast, und wenn
      <lb n="23"/>Du das Deinige dazu tun willst, dass es wieder schön zwischen uns wird,
      <lb n="24"/>dann sag kein Wort nimm mich um den Hals und gieb mir einen Kuss, und
      <lb n="25"/>ich will auch kein Wort mehr sagen.
      <lb n="26" type="paragraph-begin"/>We<supplied>n</supplied>n Dir aber eine Änderung der Situation und der Stimmung zu schwer
      <lb n="27"/>erscheint, dann – schick mir wortlos diesen Brief zurück und ich werde
      <lb n="28"/>wissen, was ich zu tun habe – dann reise ich.
      <lb n="29" type="paragraph-begin"/>Deine Clara Katharina</p></div></body></text></TEI>