<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp248" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 11. August 1925</title><title type="alternative" when-iso="1925-08-11"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp248"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Riva, 11.8.1925
      <lb n="02"/>An A.S. Karersee.
      <lb n="03"/>Liebster,
      <lb n="04"/>eben erhalte ich Deinen Brief Nr. 4, den zweiten von dort und
      <lb n="05"/>will ihn sogleich express beantworten. Ich vergass auf meinen geste
      <lb n="06"/>gen Brief die Nummer VI zu setzen, bitte, hole das der Ordnung wegen
      <lb n="07"/>nach. Ich habe deswegen heute unruhig geschlafen oder auch, weil
      <lb n="08"/>neben meinem Zimmer ein Badezimmer ist und die Leute um 1 Uhr Nachts
      <lb n="09"/><hi rend="underline" n="">noch</hi> und um ½7 Uhr Früh <hi rend="underline" n="">wieder</hi> baden. Dafür hat mir der Direktor
      <lb n="10"/>auch für dieses Zimmer nur 55 Lire gerechnet, ich bin sehr froh.
      <lb n="11"/>Jetzt aber will ich Deine Fragen nach meinem weiteren
      <lb n="12"/>Programm beantworten. Aber Liebstes, das hängt doch von dem Deinen ab.
      <lb n="13"/>Fährst Du in die Schweiz, so wäre es wohl am besten, wenn wir uns am
      <lb n="14"/>16. in Bozen treifen, zusammen hinüberfahren und uns drüben für die
      <lb n="15"/>Zeit, wo Du ganz allein sein willst, trennen. Gehst Du nach Cellerina
      <lb n="16"/>könnte ich nach St. Moritz oder nach Pontresina wie damals - dann
      <lb n="17"/>wenn Du genug allein warst, sind wir einige Zeit zusammen, <hi rend="underline" n="">wo</hi> <hi rend="underline" n="">Du</hi> willst
      <lb n="18"/>und musst Du dann Lili holen oder treffen, so begleite ich Dich ein
      <lb n="19"/>Stück und fahre dann vor Dir nach Wien zurück, wie im Vorjahr. Bleibst
      <lb n="20"/>Du in Tirol, so würde ich nicht nach Bozen kommen, sondern Dich in
      <lb n="21"/>Madonna oder Cortina erwarten oder an sonst einem Ort, den Du mir em-
      <lb n="22"/>pfiehlst.
      <lb n="23"/>An den Lido zu gehen halteich sinnlos für mich, denn Du
      <lb n="24"/>wirst mich dort kaum holen kommen und schon gar nicht, wenn Deine
      <lb n="25"/>Leute auch hin kommen. Ich müsste also in dieser Hitze hin und her
      <lb n="26"/>reisen, um Dich zu treffen. Hier in <hi rend="underline" n="">Riva</hi> möchte ich nur bleiben, wenn
      <lb n="27"/>Du spätestens am 20. <hi rend="underline" n="">her</hi> kommst. Länger halte ich es hier allein
      <lb n="28"/>nicht aus. Das Bad ist unsympathisch, spazieren gehen kann man nicht,
      <lb n="29"/>der einzige Weg nach Torbole ist recht staubig. Ausflüge kann ich
      <lb n="30"/>allein nicht unternehmen. Riva ist für 2,3 Tage wunderschön, aber für</seite></div></body></text></TEI>