<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp212" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 17. Juni 1925</title><title type="alternative" when-iso="1925-06-17"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp212"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>dadurch ernstlich bedroht ist. Ich komme mir oft vor wie ein Fle-
      <lb n="02"/>berkranker, dem man Aspirin zu schlucken gibt, damit die Temperatur
      <lb n="03"/>heruntergeht. So lange die Krankheit, d.h. die "Liebe" vorhanden
      <lb n="04"/>ist, schnellt die Temperatur immer wieder nach einer kurzen Abküh-
      <lb n="05"/>lung hinauf. Ist die Krankheit aber einmal überstanden, dann blei-
      <lb n="06"/>ben Untertemperaturen zurück. Willst Du es dahin bringen? -
      <lb n="07"/>Es hat Dich vielleicht nie jemand so aus tiefstem Herzen gern ge-
      <lb n="08"/>habt, wie ich Dich, von einem solchen Bedürfnis erfüllt Dich froh
      <lb n="09"/>und glücklich zu machen und Dir alles zu geben, was ich vermag.
      <lb n="10"/>Aber ich bin manchmal schrecklich müde, ja, ich habe oft das Gefühl,
      <lb n="11"/>als hätte sich die Wärme, selbst die Heiterkeit meines Wesens, Dir
      <lb n="12"/>gegenüber nie ganz entfalten können, denn immer sind Widerstände,
      <lb n="13"/>Hemmungen zu besiegen, kleine Liebkosigkeiten, zu verschlucken,
      <lb n="14"/>Verstimmungen Herr zu werden, nie ist eine volständige frohe Hingabe
      <lb n="15"/>meines Wesens an Dich möglich. Aber Du weisst das alles so gut
      <lb n="16"/>wie ich und wenn Du mich wirklich lieb hast, dann verstehrt Du
      <lb n="17"/>mich auch. Ich kann nur hoffen dass es wieder anders und schöner
      <lb n="18"/>wird. Aber ich will mich nicht durch ein paar gute Tage täuschen,
      <lb n="19"/>wenn sie nicht auf der Grundlage eines gegenseitigen Einverständ-
      <lb n="20"/>nisses entstehen. Und das wäre doch durch ein bischen Einsicht und
      <lb n="21"/>Güte Deinerseits so leicht herzustellen. Bitte sei jetzt nicht
      <lb n="22"/>eigensinnig, wie ein kleines böses Kind, das Du manchesmal bist,
      <lb n="23"/>wende Dich einmal nur an Dein Herz, das die richtige Antort geben
      <lb n="24"/>muss, wenn Du mich wirklich lieb hast.
      <lb n="25"/>Wenn ich nicht die Ueberfüllung der Züge am Samstag fürchten würde,
      <lb n="26"/>hätte ich gerne meine Abreise um einen Tag verschoben, so aber
      <lb n="27"/>bleibt es wohl, wenn ich nichts anderes telegraphiere, bei Freitag.
      <lb n="28"/>Und in Salzburg finde ich einen Brief von Dir, der noch unbeein-
      <lb n="29"/>flusst von diesem hier abgegangen ist und das, was ich in und zwi-
      <lb n="30"/>schen diesen Zeilen lesen werde, wird wohl entscheidend auf meine</seite></div></body></text></TEI>