<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp221" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp221"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>20. Juni 1925.
      <lb n="02"/>kühl und angenehm.
      <lb n="03"/>Im Münchner Hof gegessen und dann nach Hause. Eine Stunde geschlafen.
      <lb n="04"/>7 Ansichtskarten auf meinem Balkon sitzend geschrieben, an A. das ge-
      <lb n="05"/>wünschte Telegramm aufgegeben. Jause im Café Tomaselli. Spaziergang
      <lb n="06"/>in meinem geliebten mirabellpark, wo ich jetzt auf einer Bank sitze und
      <lb n="07"/>schreibe. Das Wetter hat sich vollkommen aufgehellt. Mein Befinden etwas
      <lb n="08"/>besser. Aber ich brauche die drei Ruhetage vor dem Wiedersehen sehr
      <lb n="09"/>nötig.
      <lb n="10"/>Ich war ja so entschlossen gewesen auf dieses Zusammentreffen (nach
      <lb n="11"/>seinem Aufenthalt in Baden-Baden) nicht einzugehen, aber dann - seine
      <lb n="12"/>Stimme am Telefon vor seiner Abreise: "Du musst kommen. Auf Wiedersehen,
      <lb n="13"/>auf Wiederschen, auf Wiedersehen! "Dreimal sagte er es, ehe er abläutete.
      <lb n="14"/>Angenehmer Abend. Essen gut, ausgezeichnete Musik in der Halle. Viele
      <lb n="15"/>Engländer und Deutsche. Hübsche sehr blonde Frau ohne Bubikopf.
      <lb n="16"/>21.6. Ueber dieser Reise liegt kein Segen. Heute Früh unpässlich er-
      <lb n="17"/>wacht. Habe A. nach München, wo er morgen ist, geschrieben, er soll mich
      <lb n="18"/>morgen Abend von dort telefonisch anrufen, damit ich mich noch mit ihm
      <lb n="19"/>verständigen kann. Ich hoffe, es ist nur eine Störung infolge der vielen
      <lb n="20"/>Aufregungen, aber man kann doch nicht wissen.
      <lb n="21"/>nachmittag Regen. In der Halle geschrieben. Die neue Novelle begonnen.
      <lb n="22"/>Mittag in der "Blauen Gans" in der Getreidegasse gegessen. Ich fühle
      <lb n="23"/>mich gar nicht wohl. Unbehagen, Angst, ob ich werde reisen können,ob ich
      <lb n="24"/>A. in Innsbruck treffen werde und wie sich dieses Wiedersehen gestal-
      <lb n="25"/>ten wird. Ich habe auch gedacht, dass ich heute einen Brief oder ein
      <lb n="26"/>Telegramm bekommen werde. Es ist quälend ohne Nachricht, so allein und
      <lb n="27"/>nicht gesund zu sein. Ich fühle schon einige Zeit, dass etwas mit meiner
      <lb n="28"/>Gesundheit nicht stimmt.
      <lb n="29"/>Ich bin lange auf meinem Balkon gesessen, habe ein paar Novellen von
      <lb n="30"/>Bang gelesen, von denen "Hoheit" die beste ist. Ich will später noch</seite></div></body></text></TEI>