<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp263" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und ich«</title><title level="a">CKP an AS Brief, 11. September 1925</title><title type="alternative" when-iso="1925-09-11"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="263">
      Wien, Pension Kremer,
      <date>11.9.1925</date>.
      An A.S. nach Florenz.
      Liebster, ich war eben im Begriff um 5 Uhr Nachmittag das Haus zu
      verlassen, als Dein Telegramm eintraf. Ich kann daher erst jetzt
      nach meiner Heimkehr den gewünschten Brief an Dich absenden und morgen Sam
      stag Früh wieder an Dich schreiben. Ob er Dich noch erreichen wird?
      Er kann ja im besten Fall Montag in Florenz sein und da bist Du wohl
      schon auf der Heimreise, wenn Du am 15. in Wien sein willst. Ich
      schreibe aber jedesfalls, um den guten Willen zu zeigen.
      Von der Reise wäre zu berichten, dass ich in Mailand in
      den Waggon einstieg, der direkt nach Wien ging und dieser so weit
      hinaus verschoben wurde, dass ich gleich bezweifelte,dass wir uns noch
      sehen würden. Aber es schien mir fast, als passe diese Abschiedslo
      sigkeit und das plötzliche Auseinandergerissenwerden zu allem Uebrigen,
      zu der Stimmung dieses Morgens, zu dem letzten Gespräch und zu manchen
      andern.-
      Die Fahrt war sehr beschwerlich. Obwohl ich die Erste im
      Waggon war, füllte er sich noch in Mailand derart, dass ich bei der Ab
      fahrt mit 7 italienischen Commis voyageurs zusammengepfercht sass. Es
      war so unerträglich, dass ich eine Dame, die in einem andern Coupé ei
      nen Fenaterplatz innehatte, frug, wo sie aussteigen wolle. (Sie war Ita
      lienerin). Und als sie mir sagte: In Mestre, bat ich sie mir dann
      ihren Platz abzutreten, da sich in dem Coupé noch andere Weiblichkei
      ten befanden, was mir gemütlicher war. In diesem Coupé sass ich nun
      bis Pörtschach zu Acht, dann bis Wien zu Sechst. Die erste Klasse war
      leer, aber wie Du mich kennst, war mir leid ums Geld und ich dachte
      mir, ich werde schon durchhalten. Tels sprach ich eine Zeitlang im
      Gang. Sie hatten erste Klasse und so war das Zusammensein erschwert.
      Gegen Abend kam Rudi Prandau an meinem Coupé vorbei, erkannte mich, be</seite></div></body></text></TEI>