<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp215" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: Arthur Schnitzler und ich</title><title level="a">Seite 215</title><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt><idno type="ckp">ckp0215</idno></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="215">
      Bader-Baden,17.6.1925
      Vormittag 10 Uhr,
      (nach Salzburg,Hotel Bristol).
      Liebste, die Reise war ganz angenehm, - um 8 Uhr Abend ohne Komfant Kopf-
      weh (die sich erst nachträglich heute Früh, nach einem Schlaf von acht
      Stunden einstellten angelangt; auf der Fahrt die ganze Traumnovel le
      durchgegehen (noch etliche nichtunwesentliche Aenderungen notwendig).
      Heute beim Frührtück ein durchaus ruhiges (auch von der anderen Seite)
      vernünftiges Gespräch über Lili; - jetzt mach ich Ordnung (der Koffer kan
      heut Früh ins Haus) und spaziere in die Stadt.
      Ich hoffe mein Liebes, Du bist in Salzburg in bester Stimmung angekom-
      men, und wirst in Innsbruck nach ein paar ruhigen Tagen in neuer Umge-
      bung, in noch besserer sein. Mein Programm bleibt bestehen; dass ist Mon-
      tag Abend im Hotel Rheinischer Hof in München abzusteigen und am Dien-
      stag um 9 weiterzureisen gedenke. In Innsbruck kommt mein Zug erst um
      13.10 mittags an; -en dürften keine direkten Coupés Salzburg Südtirol
      haben; somit steigst Du in Innsbruck in mein Coupé. Und wie es hoffentlich
      und meinen inneren Wünschen nach dabei bleibt, so wollen wirs auch bei
      Meran (nicht Bozen) bewenden lassen.
      Ich telegraphiere vielleicht noch Sonntag oder Montag nach Salzburg.
      Telegramm an mich bitte eventuell bis Sonntag lieber Hardenbergstras-
      se 26 oder Montag München Rheinischen Hof adressieren.
      Für heute kann ich nicht mehr sagen - als : auf ein gutes, schönes Wieder-
      sehen! Und eine zärtliche Umarmung von Deinem A.
      - - - - —
      165</seite></div></body></text></TEI>