<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp256" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 14. August 1925</title><title type="alternative" when-iso="1925-08-14"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp256"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>14.8.25.
      <lb n="02"/>sich bald geben. Nimm doch ein paar Tage Tierkohle, drei Messerspitzen
      <lb n="03"/>im Tag. Ich halte es für das beste Mittel in solchen Fällen.
      <lb n="04"/>Ich kann mir gar nicht vorstellen, was für unerdrückliche
      <lb n="05"/>Gespräche finanzieller Art Ihr noch haben könnt, wo doch diese Frage
      <lb n="06"/>so weitgehend geordnet war. War wirklich gar nicht von mir die Rede?
      <lb n="07"/>Cary weiss natürlich, dass ich mit Dir zusammentreffe.
      <lb n="08"/>Gott, wenn ich denke, dass ich Dein liebes Gesicht in ein
      <lb n="09"/>paar Tagen wiedersehe, so freue ich mich schon schrecklich.
      <lb n="10"/>Leider kein Brief von Dir! Wahrscheinlich erst Abend.
      <lb n="11"/>Ich schicke diesen aber doch gleich nach Bozen ab, damit Du ihn im
      <lb n="12"/>Laurin vorfindest. Ich bin schon so neuginig, was für ein Programm Du
      <lb n="13"/>machen wirst. Mich ärgert nur, dass mir das Visum vielleicht Schererei-
      <lb n="14"/>en machen wird. Ich weiss ja nicht, ob Du überhaupt magst, dass ich in
      <lb n="15"/>die Schweiz hinüberkomme, aber jedesfalls erkundige Dich gleich im Hotel
      <lb n="16"/>sos und im Verkehrsbüreau E.N.I.T., Corso Vittorio Emanuel über die
      <lb n="17"/>diezbezüglichen Möglichkeiten. Wenn notwendig, verständige mich gleich
      <lb n="18"/>telegrafisch oder telefonisch und ich sende meinen Pass express-re-
      <lb n="19"/>kommandiert an Dich ab. 
      <lb n="20"/>Keinesfalls dürfen Dir durch mich irgendwelche Unannehmlichkeiten
      <lb n="21"/>erwachsen. Lieber bleibe ich zurück und erwarte Dich in Tirol. Aber ich
      <lb n="22"/>will mir vorläufig nicht den nopf zerbrechen, denn Du wirst schon das
      <lb n="23"/>Richtige finden oder wir besprechen es mündlich.
      <lb n="24"/>Wenn Du mich telefonisch sprechen willst, so bin ich
      <lb n="25"/>jedenfalls von 1–5 und abends von ½8–10 erreichbar. Das ist aber keine
      <lb n="26"/>Aufforderung mich anzurufen - (ich weiss, dass solche Gespräche enner¬
      <lb n="27"/>vant sind) ich gebe nur die Zeit an, für den Fall Du mich aus irgend
      <lb n="28"/>einem Grund dringend sprechen wolltest. Ich bin ja wahrscheinlich den
      <lb n="29"/>ganzen Tag hier oder im Park, aber vielleicht fahre ich zwischen 5
      <lb n="30"/>und 18 zum Tee nach Torbole hinüber oder gehe spazieren.-</seite></div></body></text></TEI>