<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp274" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 13.–14. Oktober 1925</title><title type="alternative" when-iso="1925-10-13"/><title type="alternative" when-iso="1925-10-14"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="274"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="274">
            <lb n="01"/>
            <date>13.10.25</date>.
      <lb n="02"/>frohen Gedanken wie ich, hat man halt manchmal das Bedürfnis sich mit
      <lb n="03"/>zuteilen. Am Abend sollen Herry und Carry bei mir nachtmahlen. Ich
      <lb n="04"/>bin fast ein bisl erregt Herry wiederzusehen und habe den besten
      <lb n="05"/>Willen allen Irritationen und heiklen Themen auszuweichen. Cary scheint
      <lb n="06"/>über beide Ohren verliebt zu sein, denn er ist sehr liebevoll gegen
      <lb n="07"/>mich, wie immer in solchenzeiten, in denen er das Bedürfnis hat sich
      <lb n="08"/>mitzuteilen.
      <lb n="09"/>
            <date>14.10.</date>
            <lb n="10"/>Guten Morgen, mein Liebstes und vielen Dank für Deinen lieben
      <lb n="11"/>Brief, den ich soeben erhielt. Ich fühle vorläufig eine gute Stimmung
      <lb n="12"/>in Dir und hoffe sehr, dass sie sich über Deinen ganzen Berliner Auf
      <lb n="13"/>enthalt erhält. Nein, an der Freundschaft der Dora M. finde ich nichts
      <lb n="14"/>auszusetzen. Sie hat sicher ein gutes ehrliches Gefühl für Dich und
      <lb n="15"/>ich würde mich sicher mit ihr ganz gut sprechen, wenn sie mir um
      <lb n="16"/>Deinetwillen ein freundliches Interesse entgegenbrächte. Andere
      <lb n="17"/>sind in meinen Augen unsympathische Spielereien. Unsauber von der
      <lb n="18"/>einen Seite (der weiblichen) und ungeschickt von Dir (mehr als Du
      <lb n="19"/>ahnst). So, und nun genug davon und ich wünschte sehr für immer
      <lb n="20"/>und ich schliesse Deinen Mund, der sicherlich etwas Aergerliches sagen
      <lb n="21"/>will, mit einem langen Kuss.
      <lb n="22"/>Gleichzeitig mit Deinem Brief Antwort von der Presse folgen
      <lb n="23"/>den Inhalts: "Sehr geehrte Gnädige. Wir sind prinzipiell geneigt
      <lb n="24"/>den Einakter "Redoute" zu veröffentlichen. Wir bitten Sie mit dem
      <lb n="25"/>Redaktionssekretär Herrn Novak wegen der Honorarforderung in Verbin
      <lb n="26"/>dung zu treten. etc. "Keine Unterschrift. Ueber das "Kind" noch kein
      <lb n="27"/>Wort.
      <lb n="28"/>Gestern war noch eine Dame da, die ev. die ganze Wohnung für
      <lb n="29"/>8 <supplied>M</supplied>illionen monatlich mieten möchte. Ich habe gleich mit meinem Bruder
      <lb n="30"/>telefoniert, ob dies vom Mietamt aus tunlich ist. Ich leugne aber nicht,</seite></div></body></text></TEI>