<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp291" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 7. Februar 1926</title><title type="alternative" when-iso="1926-02-07"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="291"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="291">
            <lb n="01"/>Wien, <date>7.2.1926</date>.
      <lb n="02"/>An A.S. nach Berlin.
      <lb n="03"/>Liebster –
      <lb n="04"/>Es ist Sonntag 18 Uhr Abend und die Elisabeth Bergner
      <lb n="05"/>beginnt wohl eben die »Else« zu lesen. – Wie gerne wäre ich dabei.
      <lb n="06"/>Aber lassen wir das lieber – und um meinen Gedanken nicht weiter
      <lb n="07"/>nachzuhängen, will ich lieber vom gestrigen Fest berichten.
      <lb n="08"/>Es war wirklich sehr schön und ich habe mich sehr gut un
      <lb n="09"/>terhalten, wie immer, wenn ich das Gefühl habe sehr gut auszusehen und
      <lb n="10"/>alle menschen so besonders nett zu mir sind. Als ich fertig angezogen
      <lb n="11"/>war tat es mir leid, dass Du mich nicht siehst. Teddy sagte mir noch
      <lb n="12"/>heute telefonisch, dass mein Kleid bezaubernd war etc.
      <lb n="13"/>Es waren massenhaft Menschen da, ich glaube 140. Die Jugend
      <lb n="14"/>war schon nach dem Souper, als Arthur Kl. und ich kamen, aber es war
      <lb n="15"/>ein Riesenbuffet da mit kleinen Tischen. In zwei dreifenstrigen Zimmern
      <lb n="16"/>wurde abwechselnd bei zwei Kapellen (eine Bachrich und eine aus Dilet
      <lb n="17"/>tanten zusammengestellse Salonkapelle) getanzt. Es waren viele, aber
      <lb n="18"/>nur vier hübsche Mädchen. Von Frauen waren anwesend ausser meiner Wenig
      <lb n="19"/>keit Frau Generaldirektor Heller, Frau Direktor Weiner, Emmy Ephrussy,
      <lb n="20"/>Vally L., Irene Auernheimer und als zwei graue Fledermäuse, die immer
      <lb n="21"/>beisammen sassen, Else Kuranda und Trude Bien. Ich unterhielt mich sehr
      <lb n="22"/>lang mit dem Sektionschef von Kreuzbruck, den ich ungezählte Jahre
      <lb n="23"/>nicht gesprochen hatte und der auf meine Novellen hin sich sehr ge
      <lb n="24"/>wünscht hatte mich wieder zu sehen. Teddy empfing mich gleich beim
      <lb n="25"/>Kommen mit dieser Mitteilung. Längere Zeit sass ich mit Byk, mit dem
      <lb n="26"/>ich hauptsächlich von Dir sprach. Und dann hatte ich einen ganz jungen
      <lb n="27"/>Hofmacher, den Cary Günste, Sohn des früheren Generalobst v. Günste – ich
      <lb n="28"/>glaub, ich hab Dir schon von ihm gesprochen. Er behauptet, schon als
      <lb n="29"/>12jähriger Bub in mich verliebt gewesen zu sein, – er ist etwas älter
      <lb n="30"/>als mein Sohn und ich sagte ihm, er soll sich schämen einer so alten</seite></div></body></text></TEI>