<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp268" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 14. September 1925</title><title type="alternative" when-iso="1925-09-14"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp268"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><page>
      <lb n="01"/>Dolomiten meinem Freund Willi das Leben gerettet -; und es stell¬
      <lb n="02"/>te sich heraus, dass Kraus in dem Bankhaus meines Vetters ein höherer
      <lb n="03"/>Angestellter - (übrigens auch angeblich Librettist und Componist) ist.
      <lb n="04"/>So klein ist die Welt! - Nachmittag Weiher 3. Akt (der glaub ich der
      <lb n="05"/>beste ist). - Abend ein Spaziergang ins Land hinein, - Wiesen, Felder,-
      <lb n="06"/>kleine Bäche, unsichere Uebergänge, Gehöfte, Wiesenpfade, Karrenwege, in
      <lb n="07"/>mässiger Ferne die Berge, mit eingesprengtem rothen Marmor (Carrara
      <lb n="08"/>ist in der Nähe.) - eine köstliche Landschaft (die mit Recht toscanisch
      <lb n="09"/>genannt wird.)
      <lb n="10"/>Herr W. (der sehr gute Bekannte von Frau K.) ist schon fort (wir
      <lb n="11"/>fanden uns in Hotelgesprächen); unsere Abreise (da Lilis Geburtstag
      <lb n="12"/>morgen noch begangen werden soll) auf Montag festgesetzt. Donnerstag
      <lb n="13"/>von Florenz nach Venedig; und Samstag will ich mit Lili nach Wien fah¬
      <lb n="14"/>ren. Ich bitte Dich also auf diesen Brief nach Venedig poste restan¬
      <lb n="15"/>te zu antworten. Es ist seltsam und nicht sehr heimlich so lange keine
      <lb n="16"/>Nachricht von Dir zu haben. Heute Nacht träumt ich, wir wären zusammen
      <lb n="17"/>in einer Art von Exposition - zugleich in einer Kirche - ungefähr auf
      <lb n="18"/>dem Rennweg - P. H.- war auch dort,- und sah uns nicht; irgendwer frag¬
      <lb n="19"/>te Dich, ob Du gern mit mir reisest - Du meintest unzufrieden, dass ich
      <lb n="20"/>mir zu nichts die rechte Zeit lasse, - und sassest auf einem kleinen
      <lb n="21"/>Strohsessel in jener Kirche - dann waren wir draussen auf dem Platz,
      <lb n="22"/>etwa Schwarzenbergplatz und ich wusste, dass P. H. mit dem Auto davon¬
      <lb n="23"/>gefahren sei. Zugleich aber war es Trient, wo Herr Steffeneli uns pho¬
      <lb n="24"/>tographiert hatte.-
      <lb n="25"/>Und nun mein Liebes sage ich Dir Adieu - und wünsche sehr, dass sich
      <lb n="26"/>die Wiener Angelegenheiten, Wohnungssache etc. zu Deiner Zufriedenheit
      <lb n="27"/>lösen, dass Du Dich bei Kramer so wohl fühlst als überhaupt denkbar ist
      <lb n="28"/>und dass Du in Güte und Zärtlichkeit meiner denkest.
      <lb n="29"/>Ich umarme Dich innig. Dein A.</page></div></body></text></TEI>