<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp262" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 10. September 1925</title><title type="alternative" when-iso="1925-09-10"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp262"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><p>
      <lb n="01"/>zählt hast), zu Ehren eines Bersaglieri<supplied>-R</supplied>egiments - viele, fast durchaus
      <lb n="02"/>nette Officiere und sehr viel hübsche Frauen und Mädchen (das Publikum
      <lb n="03"/>durchaus italienisch.) Eine bewonders gute Jazzband, - die übrigens wäh¬
      <lb n="04"/>rend des Diners edlere Musik vorzüglich spielte. Ich verschwand bald.
      <lb n="05"/>Mein Zimmer einfach mit Balkon und dem Blick aufs Meer. Keine weichen Pol¬
      <lb n="06"/>ster, keine Doppelthüren. Gute Bedienung. - Saison schon zu En¬
      <lb n="07"/>de gehend.- Dies hier ist (im Gegensatz zu Rapallo) ein Sommerbadeort.
      <lb n="08"/>Der gestrige Tag: Frühspaziergang - der mich eigentlich ins Land hi¬
      <lb n="09"/>nein führen sollte - aber man wird doch bimmer am Ufer festgehalten; -
      <lb n="10"/>dann das Bad ; mit Lili (recht weit) hinausgeschwommen, Wellenschlag
      <lb n="11"/>und - schäumen; Ruhen im Sande.- Dann Spaziergang im Sand längs des
      <lb n="12"/>Meers.. Gutes Lunch (erst um 2), dann im Zimmer bis gegen ½7 gearbeitet
      <lb n="13"/>(ganz neues zum Weiher) - an den Strand; und wieder ein Dorfspazier¬
      <lb n="14"/>gang.
      <lb n="15"/>Mein Telegramm und meine Karte hast Du hoffentlich erhalten. Du weisst
      <lb n="16"/>also, dass ich mit Lili über Florenz zurückzufahren gedenke. Ol. und Frau
      <lb n="17"/>K. mit Tochter wollen wenn möglich noch bis 30. September <hi rend="underline" n="">hier</hi> bleiben;
      <lb n="18"/>und da dieses Hotel schon am 15. gesperrt wird, suchen sie eine <hi rend="underline" n="">Pension</hi>.
      <lb n="19"/>Alma ist wohl schon in Venedig, aber es scheint mir keine sehr dringen¬
      <lb n="20"/>de Einladung erfolgt zu sein. Ich will mit Lili in Florenz und in
      <lb n="21"/>Venedig je 2-3 Tage bleiben und nächste Woche Freitag oder Sonntag in
      <lb n="22"/>Wien sein.- Dagegen werde ich Lili im October nicht nach Berlin mit¬
      <lb n="23"/>nehmen, sie hat für den Winter die rührendsten Lern- und Esspläne; –
      <lb n="24"/>Von Dir mein Liebes, werde ich hoffentlich in Florenz und in Venedig
      <lb n="25"/>Nachricht haben. Du erhältst Depeschen - in diesen Augenblick könnt ich
      <lb n="26"/>noch nichts sicheres sagen; auch kämen die Angaben in diesem Brief
      <lb n="27"/>schon zu spät.
      <lb n="28"/>Lebwohl mein Liebstes und denke mit guten Gefühlen Deines
      <lb n="29"/>Arthurs, der Dich innig umarmt.</p></div></body></text></TEI>