<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp223" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 25. Juni – 1. Juli 1925</title><title type="alternative" when-iso="1925-06-25"/><title type="alternative" when-iso="1925-06-26"/><title type="alternative" when-iso="1925-06-29"/><title type="alternative" when-iso="1925-06-30"/><title type="alternative" when-iso="1925-07-01"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp223"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>de
      <lb n="02"/>25.6.1925.
      <lb n="03"/>nach St.Martino antreten.
      <lb n="04"/>vergangen, die
      <lb n="05"/>Sonne und Himmelsbläue leider nach einer S-
      <lb n="06"/>sehr
      <lb n="07"/>er Beziehung hier
      <lb n="08"/>darunter litt. Es fehlt dieser Reise, wie um
      <lb n="09"/>an Sonne und Wärme des Herzens. Sinne - nur Sinne, das langt nicht.
      <lb n="10"/>28.6. Ich bin nicht glücklich. Nein - ich bin bin nichtl glüklich.
      <lb n="11"/>29.6. Grosser Autoausflug Karersee,Pordoi-Pass (2500 m) Col di Lana
      <lb n="12"/>nach Cortina. Dort Hotel Bristol, 2 Stunden Rast. Dann über das Ampezzo-
      <lb n="13"/>tal Landro,Toblach, Brixen zurück. Die Fahrt herrlich. Eine Fülle der
      <lb n="14"/>schönsten verschiedenartigsten Landschaften - an den zerschossenen
      <lb n="15"/>Stellungen der Italiener und Oesterreicher vorüber (ergreifend),an
      <lb n="16"/>Heldenfriedhöfen, zwischen schneebedeckten Berggipfeln vorbei in die
      <lb n="17"/>blühendsten Täler hinunter. 8 Stunden gefahren. Anfänglich gute Stim-
      <lb n="18"/>mung, später Düsterkeit, kaum ein liebes Wort und wenn ich dann stumm
      <lb n="19"/>und kühl werde, Erstaunen von seiner Seite. Verstimmung und schliess-
      <lb n="20"/>lich sogar schlimme Worte von beiden Seiten. Und so werden diese paar
      <lb n="21"/>Tage vergehen, auf die man ein Jahr lang gewartet hat. Ich empfinde
      <lb n="22"/>das Verrinnen solcher Stunden wie ein physisches Leid. Baden-Baden
      <lb n="23"/>ist Schuld.
      <lb n="24"/>30. Juni. Ein böser tränenreicher Tag, dem endlich ein schöner, wunder-
      <lb n="25"/>schöner Abend folgte. Ich schrieb ihm einen Zettel in sein Zimmer:
      <lb n="26"/>"Ich reise ab, so geht es nicht weiter. So ein Zusammensein ist sinnlos".
      <lb n="27"/>stellte ihn vor die Wahl - er wählte mich. Warum man sich doch so
      <lb n="28"/>quält, wenn man sich doch so gerne hat.
      <lb n="29"/>1. Juli. Herrlicher Ausflug über die Mendel zum Morenosee und zurück
      <lb n="30"/>über Trient. Die Landschaft zwischen Moreno und Trient wie A. sich
      <lb n="31"/>äusserte, eine dramatische Landschaft. Mich erinnern diese Felsen an
      <lb n="32"/>den Turmbau zu Babel im kunsthistorischen Museum (von Breughel glaub
      <lb n="33"/>ich). - Am Abend hat A. meine Novelle zu Ende gelesen, "das Kind der
      <lb n="34"/>Liebe". Viel darüber gesprochen. Zum Schluss noch grössere Änderungen
      <lb n="35"/>-
      <lb n="36"/>173</seite></div></body></text></TEI>