<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp293" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 8. Februar 1926</title><title type="alternative" when-iso="1926-02-08"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp293"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1">
      <lb n="01"/>Berlin, <date>8.2.1926</date>. Hotel Esplanade.
      <lb n="02"/>(nach Wien, Pregegring.)
      <lb n="03"/>Mein Liebes, zur Zeit, da ich Dir sonst telefoniere, setze ich mich,
      <lb n="04"/>während daneben die Badewanne rauscht, an den Tisch und sende Dir
      <lb n="05"/>meine innigsten Grüsse (Küsse nach Schluss) und erstatte Bericht
      <lb n="06"/>über das gestrige Ereignis, das mir in dem selben Augenblick schon
      <lb n="07"/>lächerlich erscheint, da ich es Ereignis nenne. Um aber nichts zu
      <lb n="08"/>vergessen, will ich chronistisch vorgehn, eine Gewohnheit. Samstag also
      <lb n="09"/>6 Uhr zu Georg Engel, woselbst schon der Vereinsekretär Birkenfeld.
      <lb n="10"/>Die Bergner (zu der wir hätten fahren sollen) kam zu uns, – eben von Bar¬
      <lb n="11"/>nowsky, der ihr die Else eben noch von 2½ Stunden auf 1 zusammenge¬
      <lb n="12"/>strichen hatte. Sie tat oder war höchst aufgeregt wegen morgen und
      <lb n="13"/>fügte sich meiner Reihenfolge (Else-Gustl) ohneweiters.– Ich ins
      <lb n="14"/>Schillertheater, Jugend, Heini spielte den Hans sehr gut; die Gesamt¬
      <lb n="15"/>vorstellung etwas laut und nicht ohne provinzielle Atmosphäre. Lili
      <lb n="16"/>und Olga »nach Hause«; – ich mit Heini Esplanade; er auf den »Bösen
      <lb n="17"/>Buben-Ball« (der jetzt auch in Berlin). Ich um 12 Uhr ins Bett und
      <lb n="18"/>nach guter Reiseart fast 8 Stunden »glatt«, wie man hier ununterbro¬
      <lb n="19"/>chen sagt, durchgeschlafen.– Den Sonntag Vormittag mit Telefongesprächen
      <lb n="20"/>und Gustl-Versuchen verbracht.– Nach Dahlem, bei Dora M. und ihren
      <lb n="21"/>zwei Söhnen gegessen (der Gatte ist nach Wien in der Sache Jakob –
      <lb n="22"/>Julie) (der älteste in Hamburg, Secundararzt); dann in Hotel; ein
      <lb n="23"/>französischen Stück von K.... »la nuit est å nous« (theilweise
      <lb n="24"/>hübsch) gelesen. In den Reichstag. Elisabeth Bergner mit Barmowsky;
      <lb n="25"/>in einem entzückenden Else-Kleid; und voll echtem und gespieltem Aber¬
      <lb n="26"/>glauben; von einer Freundin umgeben (jede Schauspielerin hat so
      <lb n="27"/>eine Freundin); – Georg Engel (der Präsident des Erzählverbandes)
      <lb n="28"/>eitel, vereinmeierisch und nicht sehr gescheidt; die nette
      <lb n="29"/>blonde beflissene Sekretärin Birkenfeld. Saal überfüllt. Engel hält
      <lb n="30"/>eine kleine ein- (und an-) führende Rede über die Blüten österreichi¬
      <lb n="31"/>scher Kultur (oder so), die heute  etc. etc.…in diesen Hallen.</div></body></text></TEI>