<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp203" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: Arthur Schnitzler und ich</title><title level="a">Seite 203</title><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt><idno type="ckp">ckp0203</idno></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="203">
      19.3.25. Bl. 3.
      Es ist nichts dagegen einzuwenden, Von meiner Konkurrenz hast Du
      nichts zu befürchten, da vor Sommer eine Veröffentlichung gar nicht mehr
      in Aussicht steht, - und überdies eventuelle Doppelveröffentlichung
      Berlin und Wien) erst Samstag oder Montag im Bureau Ullstein (einen
      der 5 Brüder lernte ich neulich im Esplanade kennen) entschieden wer-
      den wird.-Mit dem letzten Absatz aus der neuen Erzählung, die Du mir
      gezandt, in seiner jetzigen Form bin ich nicht ganz einverstanden -es
      klingt zu sehr nach Zeitungsnotiz.
      Hoffentlich wird Deine Unterredung mit Rudis Onkel nicht
      ganz ohne günstigen Folgen bleiben, so weit hier ein äusserliches Eingrei-
      f en überhaupt Erfolg verspricht; - den richtigen Arzt zu finden wäre
      freilich das Wichtigste, -nicht nur einen für die Dauer eines Consi-
      liums, - sonderneinen ständigen Berater.
      Von einem Eisenbahnstreik hört man hier überhaupt nichts; -
      und auch sonst sehe ich keinerlei Gefahren am Horizont erscheinen. Und
      wenn ich durch eine Kugel sterben sollte (was mir nicht wahrscheinlich
      ist) - hundert gegen eins wette ich, dass der Attentäter nicht Weiss
      heiss wird.
      "Die Aufführung des Märchen war eine Sensation im negati-
      ven Sinn - man hat selten in Berlin eine jämmerliche Aufführung ge-
      sehen. Was das problem des Stücks anbelangt, so wird es meiner Ansicht
      nie veraltet sein: - es handelt sich ja um keinen sozialen, sondern um
      einen innerlichen Conflikt. Aber man müsste natürlich allerlei im
      Dialog ändern. Mit einem guten Ex xxx Fedor (so in der Kainz Art) müsste
      von
      das Stück auch heute noch wirken.-Die nötigen Notizam P.G. in der
      Neuen Freien Presse ist säuerlich und nicht sehr gescheidt.-
      Und nun, mein liebes Kind, will ich Dir Adieu sagen, Dich noch
      einmal oder öfter ans Herz drücken und Dir tausend innige Grüsse und
      Küsse senden. Dein A.
      13
      153</seite></div></body></text></TEI>