<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp289" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 19. Oktober 1925</title><title type="alternative" when-iso="1925-10-19"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp289"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>An A.S. Berlin.
      <lb n="02"/>Wien, <date>19.10.1925</date>.
      <lb n="03"/>Liebster, ich bin so froh! Die Spieglers haben die Zimmer gemietet
      <lb n="04"/>und ziehen am 15.11.ein. Nie hätte ich gedacht, dass man über ein
      <lb n="05"/>so kleines bescheidenes Einkommen so glücklich sein kann. Mir ist,
      <lb n="06"/>als hätte ich endlich wieder festen Boden unter den Füssen und jetzt
      <lb n="07"/>will ich arbeiten, arbeiten! Alles Nähere hoffentlich sehr bald mündlich.
      <lb n="08"/>Ich bin gestern und heute ohne jede Nachricht von Dir und sehe der
      <lb n="09"/>morgigen Post mit Spannung entgegen. Heute Vormittag in der Wirtschaft
      <lb n="10"/>sehr beschäftigt dann an der "Treppe" einige Zeilen weitergekommen.
      <lb n="11"/>Nachmittag erst Besuch meiner Mieter, die Anfang November heiraten,
      <lb n="12"/>für ein paar Tage fortgehen und am 15. bei mir landen wollen. Dann
      <lb n="13"/>zum Thee bei mir: Byck, Emmy Erlanger, Anna, mein Bruder Fredi. Byck
      <lb n="14"/>ging bald, weil seine Mutter leidend ist und allein zuhause war, die
      <lb n="15"/>Andern blieben bis 8 Uhr. Jetzt bin ich allein und von Dankbarkeit
      <lb n="16"/>erfüllt, dass ich über die ärgsten Sorgen hinaus bin und wünschte
      <lb n="17"/>nur, ich könnte meine gute Laune heute mit Dir teilen. Morgen nach
      <lb n="18"/>Eintreffen der Post schreibe ich weiter.
      <lb n="19"/>Guten Morgen, mein Liebes und Dank für die eben einge¬
      <lb n="20"/>troffenen Zeilen vom 16. Heute Nacht bis 3 Uhr herrlich geschlafen,
      <lb n="21"/>dann so wach, dass ich mir die "Schwestern" aus dem Bücherkasten
      <lb n="22"/>holte und mit Genuss bis zu Ende las. Dann im Morgengrauen noch mal
      <lb n="23"/>eingeschlafen.
      <lb n="24"/>Jetzt habe ich in der Wirtschaft viel zu tun, dann in die
      <lb n="25"/>Stadt und Nachmittag nehme ich mir die "Treppe" vor.
      <lb n="26"/>Ich bin gut aufgelegt und bin froh, dass Du bald kommst,
      <lb n="27"/>da ich meine gute Laune nicht gerne anderweitig verschwende -
      <lb n="28"/>bin ich!
      <lb n="29"/>Ich hoffe morgen noch auf einen Brief von Dir, der die Resulta¬
      <lb n="30"/>te der verschiedenen Unterredungen bringt. Deinen heutigen Zeilen
      <lb n="31"/>entnehme ich keinen Ankunftstag, aber Frieda, die ich eben sprach
      <lb n="32"/>diesen <hi rend="underline" n="">Mittwoch</hi>
      <lb n="33"/>Küsse Deine C.K.
      <lb n="34"/>Ein gutes Wiedersehen einen guten Winter
      <lb n="35"/>für uns! Tausend Küsse Deine Clara Katharina.</seite></div></body></text></TEI>