<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp269" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 15. September 1926</title><title type="alternative" when-iso="1926-09-15"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp269"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Florenz, Grand Hotel Baldoni
      <lb n="02"/><date>15.9.1926</date>.
      <lb n="03"/>(nach Wien, Pension Kramer)
      <lb n="04"/>Mein Liebes, ich habe Dir seit dem 12. nicht geschrieben - die Tage
      <lb n="05"/>waren ereignislos, wie sie unter gleichmässigen Verhältnissen so leicht
      <lb n="06"/>werden und gingen in gleicher Weise hin: Vormittag Strand, Bad; Nachmit¬
      <lb n="07"/>tag Arbeit und abends ein Spaziergang (seit jenem ins Land hinein
      <lb n="08"/>von dem ich Dir neulich geschrieben, immer allein) - auch das Geburts¬
      <lb n="09"/>tagsfest von Lili verlief ohne besondere Feierlichkeit (von einem etwas
      <lb n="10"/>ennervanten aber bald im Sand verlaufenden pädagogischen Gespräch ab¬
      <lb n="11"/>gesehen). Gestern Abreise nach Florenz. (Die Bahnzustände
      <lb n="12"/>Jämmerlich. Die Ueberfüllung so stark, dass die Corridore unpassierbar
      <lb n="13"/>waren.<supplied>)</supplied> Die Florentiner Landschaft empfing mich mit einem anfangs et¬
      <lb n="14"/>was verblassten Zauber. Ich eilte vom Hotel gleich zur Post, - ohne
      <lb n="15"/>dort irgendetwas von Dir vorzufinden. Hoffentlich heute morgen (ich
      <lb n="16"/>schreibe diese Zeilen vor dem Frühstück). Für heute Programm, dass ich
      <lb n="17"/>mit Lili allein in die Ufficien, Mediciesche Kapelle u. s. w.,
      <lb n="18"/>während die andern 3 Damen auf eigene Faust kunstwandern. Gestern
      <lb n="19"/>gegen Abend Viale dei Colli, San Minato, da war der Zauber wieder un¬
      <lb n="20"/>verblasst; ja, die Landschaft wundersamer als ich sie im Gedächtnis
      <lb n="21"/>behalten hatte. Morgen vielleicht Siena,- übermorgen nach Venedig.
      <lb n="22"/>Es wäre möglich, dass Lili dann noch 10-14 Tage mit O. in Venedig
      <lb n="23"/>bleibt, ich somit allein zurückkehre, hängt von den Wohnungsverhält¬
      <lb n="24"/>nissen bei Alma ab.
      <lb n="25"/>Es wird in diesem Augenblick genau 8 Tage, dass ich von Dir nichts
      <lb n="26"/>weiss - nun finde ich hoffentlich ein paar liebe Worte von Dir.
      <lb n="27"/>Sonntag hoff ich daheim zu sein. Und nun mein Liebstes umarme ich
      <lb n="28"/>Dich tausendmal. Auf ein schönes Wiedersehen! Dein A.</seite></div></body></text></TEI>