<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp272" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und ich«</title><title level="a">AS an CKP Brief, 12. Oktober 1925</title><title type="alternative" when-iso="1925-10-12"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="272">
            <lb n="01"/>Berlin, Hotel Esplanade, <date>12.10.1925</date>
            <lb n="02"/>(nach Wien, Peregring.)
      <lb n="03"/>Mein Liebes, gut gereist, gut angekommen. Im Schlafwagen spricht mich
      <lb n="04"/>eine Dame an, eine Frau Halbmayer, früher Fröhlich. Von diesem (früheren)
      <lb n="05"/>Professor Fröhlich (dem ersten Gatten) war sie auf die Bahn begleitet
      <lb n="06"/>worden; reist nach Amerika.-
      <lb n="07"/>Bei der Zollvisitation - Berlin, spricht mich ein Herr Schousthal (oder
      <lb n="08"/>Härtlein) an, mit dem ich vor 3 Jahren in Correspondenz stand. (Ich soll
      <lb n="09"/>te ihm bei allgemeiner Völkerversöhnung helfen). - Im Hotel schönes Zim
      <lb n="10"/>mer mit Bad; Obst,Blumen, Schokolade (von Dora M.) - Und da sagst Du
      <lb n="11"/>nichts.-Heini kam; vor der ersten Generalprobe vortrefflich aussehnd
      <lb n="12"/>Albert Steinrück ist keineswegs so krank als man behauptet; - Heini sehr
      <lb n="13"/>erstaunt über die Telegramme in den Wiener Blättern. Er liegt im Sana
      <lb n="14"/>torium (noch nicht eruiert in welchem). Jetzt erwarte ich (nachdem
      <lb n="15"/>ich mit dem Theater schon 2 mal telefoniert) einen Anruf Barnowskys -
      <lb n="16"/>mit dem ich zu essen gedenke. Ankunft bei Sonnenschein; jetzt Regen.
      <lb n="17"/>In den Zeitungen nichts von einer nahe bevorstehenden Aufführung der
      <lb n="18"/>K.d.V. (Komödie der Verführung); der Secretär des Theaters äusserte
      <lb n="19"/>sich sehr freudig, als er hörte, dass ich da sei.
      <lb n="20"/>Leb wohl mein Liebes (weitere Briefe fand ich nicht vor, nur von Han
      <lb n="21"/>Jacob). Ich küsse Dich tausendmal. Dein
      <lb n="22"/>A
      <lb n="23"/>- - - -</seite></div></body></text></TEI>