<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp297" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 2. Dezember 1927</title><title type="alternative" when-iso="1927-12-02"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp297"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/><date>9.2.1926</date>.
      <lb n="02"/>will mich zeichnen für die Literarische Welt; - eine Freundin Eli¬
      <lb n="03"/>sabeth Bergners ( Name unverständlich) will meine Hand modellieren,-
      <lb n="04"/>sich eventuell mit einer Zeichnung begnügen; alles dilatorisch be-
      <lb n="05"/>handelt.- Donnerstag Abend ein Herrenabend bei Georg Engel, mit dem
      <lb n="06"/>Kultusminister, bei dem ich überdies für Freitag zum Thee geladen
      <lb n="07"/>bin mitgehangen, mitgefangen. Morgen Mittag bei Fulda.- Schapiro,
      <lb n="08"/>Jakob u.a. noch nicht untergebracht. Heute Abend bei Michaelis
      <lb n="09"/>(mit der Fein) - morgen mit Albert Steinrück. Jetzt erwarte ich
      <lb n="10"/>Barnowsky, der mich dringend zu sprechen wünscht. Freitag Abend
      <lb n="11"/>hoff ich noch Heini als Max zu sehen (vorläufig ist er bettlägerig,
      <lb n="12"/>aber kein Fieber und sehr vergnügt). - Feilchenfeld ist in Davos. Ich
      <lb n="13"/>denke morgen seinen Vertreter zu sprechen. Samstag Früh dürft ich
      <lb n="14"/>nach Dresden fahren, mit Lili und Montag oder Dienstag nach Wien
      <lb n="15"/>zurück. Programmänderungen vorbehalten, - für heut mein Schatz leb¬
      <lb n="16"/>wohl und sei innig umarmt.
      <lb n="17"/>Dein A.
      <lb n="18"/>- - -</seite></div></body></text></TEI>