<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp292" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 7. Februar 1926</title><title type="alternative" when-iso="1926-02-07"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp292"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/><date>7.2.26.</date>
      <lb n="02"/>Frau den Hof zu machen. Alle Details mündlich. Ich kam um 4 Uhr Früh
      <lb n="03"/>mit meinem Sohn Cary gleichzeitig nachhause und schlief fest bis
      <lb n="04"/>½ 10.
      <lb n="05"/>Nach Beendigung dieses Briefes will ich noch eine Stunde an
      <lb n="06"/>der »Treppe« arbeiten und mich dann mit Deinem Film ins Bett legen.
      <lb n="07"/>Trotzdem ich viel geschlafen habe bin ich doch heute ein bisl ver¬
      <lb n="08"/>dattert. So ein grosses Fest fallweise hat doch einen gewissen Reiz
      <lb n="09"/>und es war wirklich elegant – so im alten Stil – die verschiedenen
      <lb n="10"/>Sektionschefs mit allen ihren Orden. Mein Freund Globocnik mit der
      <lb n="11"/>Eisernen Krone um den Hals. Es wurden viel Walzer und wenig Schimmys
      <lb n="12"/>getanzt. Bei dem Wort Walzer wurde ich eben durch einen Anruf des
      <lb n="13"/>Dr. Byk unterbrochen, der mein plötzliches lautloses Verschwinden vom Fest
      <lb n="14"/>bedauerte und betonte, wie fabelhaft ich ausgesehen hätte etc. Siehst
      <lb n="15"/>du, so behandelt man mich. Und ich erzähl Dir das alles 1. aus Aufrich¬
      <lb n="16"/>tigkeit und 2. na, Du weisst schon –
      <lb n="17"/>Ob Du daran denkst, dass es heute drei Jahre her sind,
      <lb n="18"/>dass Du »mit den Gefühlen eines Gymnasiasten«, wie Du damals sagtest,
      <lb n="19"/>mich zum ersten Mal geküsst hast – – –
      <lb n="20"/><date>8. 2.</date>
      <lb n="21"/>Ich habe gestern Abend noch den Film ausgelesen – er
      <lb n="22"/>ist herrlich gemacht, ich finde nur an ein paar Stellen zu viel Dia¬
      <lb n="23"/>log, wie er sich weder in Bildern noch Affichen ausdrücken lässt, z.B.
      <lb n="24"/>Seite 63–64, S.71–72 und 73. Ich erwarte eben mit Ungeduld die Morgen¬
      <lb n="25"/>post. Schluss für heute und eine herzliche Umarmung. Deine
      <lb n="26"/>C.K.</seite></div></body></text></TEI>