<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp236" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 7. August 1925</title><title type="alternative" when-iso="1925-08-07"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp236"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>6.8.1925.
      <lb n="02"/>heisst, was sie tun.
      <lb n="03"/>Ich benütze diesen stillen Nachmittag, um Dir diesen
      <lb n="04"/>riesig langen Brief zu schreiben. Ich denke, Samstag kann der erste
      <lb n="05"/>Brief vom Kararpass-Hotel hier sein, ich erwarte ihn mit grosser Un-
      <lb n="06"/>geduld. Schreib mir nur alles, wovon Du glaubst, dass ich es wissen
      <lb n="07"/>möchte. Ich bin auch schon neugierig auf Deine weiteren Pläne.
      <lb n="08"/>Das Hotel hier sieht im ersten Moment viel besser aus,
      <lb n="09"/>als es eigentlich ist. Das Essen ist wie im "Spendid" oder am Lido
      <lb n="10"/>im Hotel des Bains seinerzeit und in Brioni. Der Direktor ausser-
      <lb n="11"/>ordentlich unsympathisch, sieht wie ein Hakenkreuzlerischer Tunnlehrer
      <lb n="12"/>mit Bart aus. Sein Stellvertreter ist ganz nett (dürfte ein ehemaliger
      <lb n="13"/>Offizier sein.) Ich wende mich an ihn, wenn ich etwas brauche.
      <lb n="14"/>Carli will am 15. von hier nach Madonna di Campiglio
      <lb n="15"/>hinauf, dort übernachten, am nächsten Tag nach Bozen und von dort nach
      <lb n="16"/>Wien.
      <lb n="17"/>Was ich tue, weiss ich nicht. Erst wenn Deine Pläne
      <lb n="18"/>feststehen, mache ich Programme und lege sie Dir vor. Je früher
      <lb n="19"/>Du mir Deine Absichten mitteilst, desto lieber ist es mir natürlich.-
      <lb n="20"/>Wenn das Wetter gut ist wollen wir morgen mit dem Schiff um sieben
      <lb n="21"/>Uhr Früh nach Gardone und kommen erst um 5 Uhr Nachmittag zurück.
      <lb n="22"/>Die Verbindungen sehr sehr dumm zusammengestellt. Sollte das Wetter
      <lb n="23"/>unsicher sein, so fahren wir nach Torbele und lassen Gardone auf
      <lb n="24"/>den nächsten schönen Tag.
      <lb n="25"/>So, jetzt ist es $5 Uhr geworden, der Regen hat aufgehört,
      <lb n="26"/>die Luft ist ganz schön, und ich will einen einsamen Spaziergang ma-
      <lb n="27"/>chen. Ich muss immer an das Karerpass-Hotel denken - ich sehe das
      <lb n="28"/>Gastzimmer, in dem wir den starken Schnaps tranken, um uns zu erwärmen-
      <lb n="29"/>Hat Herr Steffeneli nach mir gefragt? Der wird sich
      <lb n="30"/>auch nicht mehr auskennen. - Lebwohl, Liebster, ich küsse Dich innig
      <lb n="31"/>auf Deinen lieben Mund.Deine
      <lb n="32"/>Clara Katharina.
      <lb n="33"/>85</seite></div></body></text></TEI>