<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp249" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 11. August 1925</title><title type="alternative" when-iso="1925-08-11"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp249"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><page>
      <lb n="01"/>einen allzu langen Aufenthalt fehlen mir Wiesen und Wälder. Viel-
      <lb n="02"/>leicht, wenn das Badeleben kultivierter wäre, die Leute nicht <hi rend="underline" n="">so</hi> graus-
      <lb n="03"/>lich (bis auf den Kirchenvater natürlich). Den Titel bekam er scheints,
      <lb n="04"/>weil er das nötige Geld zur Restaurierung der Ruprechtskirche vorge-
      <lb n="05"/>streckt hat. Er tut übrigens sehr liberal, nachdem ich auf die Frage,
      <lb n="06"/>ob ich den christlich-sozialen Abgeordneten Steiner gekannt habe, ener-
      <lb n="07"/>gisch verneinte und ihn in Salo allein in die Kirche gehen liess.
      <lb n="08"/>Ich bitte Dich, mein Liebes, wenn Du diesen Brief morgen
      <lb n="09"/>mittwoch Früh erhältst, ihn gleich express zu beantworten oder zu tele-
      <lb n="10"/>grafieren, so dass ich längstens Donnerstag Früh weiss, was ich soll.
      <lb n="11"/>Wenn Lili an den Lido geht, könntest Du sie ja auf der Rückfahrt von
      <lb n="12"/>der Schweiz via Tirano oder wieder in Bregenz treffen, von wo ihre
      <lb n="13"/>Mutter dann nach Bade<supplied>n</supplied>-Baden zurück fährt. Machst Du aber nur einen
      <lb n="14"/><hi rend="underline" n="">Ausflug</hi> für <hi rend="underline" n="">wenige</hi> Tage in die Schweiz und kommst am 20. zirka an
      <lb n="15"/>den Gardasee zu mir, dann erwarte ich Dich hier und Du wirst sehen,
      <lb n="16"/>ob es Dir hier behagt oder ob wir zusammen an einen andern Ort gehen
      <lb n="17"/>sollen. Ich bin sehr neugierig, was Du beschliessen wirst, hoffentlich
      <lb n="18"/>werde ich mich nicht ärgern müssen!
      <lb n="19"/>Ich danke Dir sehr für Deinen lieben Gruss von der Late-
      <lb n="20"/>marwiese. Aber warum betonst Du den Mangel an Sentimentalität? Ich lege
      <lb n="21"/>auf Sentimentalitäten keinen Wert, nur auf Sentiments. Aber es gibt
      <lb n="22"/>Leute, die ihre Gefühle immer verleugnen aus Angst, man könnte sie für
      <lb n="23"/>sentimental halten, bis die Gefühle an Glanz verlieren wie Perlen, die
      <lb n="24"/>man einsperrt.- Dies nur im Allgemeinen bemerkt!
      <lb n="25"/>Und nun, mein Geliebter, neige ich demütig mein Haupt und
      <lb n="26"/>sehe den Entschliessungen für Deine, den Vorschlägen für <hi rend="underline" n="">meine</hi> Person
      <lb n="27"/>mit einiger Spannung entgegen.
      <lb n="28"/>Ich küsse Dich in Gedanken ohne Sentimentalität - aber
      <lb n="29"/>mit verschiedenen anderen Gefühlen.
      <lb n="30"/>Deine
      <lb n="31"/>C.K.</page></div></body></text></TEI>