<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp201" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 19. März 1925</title><title type="alternative" when-iso="1925-03-19"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="201"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="201">
            <lb n="01"/>Berlin, 19.3.1925.
      <lb n="02"/>(nach Wien,Hotel Regina).
      <lb n="03"/>de
      <lb n="04"/>Liebste, unnapoleonisch wie ich bin (bis in die Fingerspitzen) fange
      <lb n="05"/>ich die diesen Brief kühl und sachlich mit dem chronologischen Be nicht
      <lb n="06"/>an, den ich Dir seit vorgestern schuldig bin. Oder soll ich die zärt-
      <lb n="07"/>lichen Küsse, mit denen ich meine Briefe zu schliessen pflege, an den
      <lb n="08"/>Anfang setzen? Schön,-hier wäre der erste, mein Schatz.- Und nun:
      <lb n="09"/>kurzem
      <lb n="10"/>am 17. war ich Vormittag nach kurziergang bei ^ Dr.Rosenberger,
      <lb n="11"/>besprach allerlei Geschäftliches. - Mittagessen im Esplanade und mit Wieg-
      <lb n="12"/>ler (Ullstein); - noch kein Abschluss über das Buch da mich Dr.Maril
      <lb n="13"/>gebeten, einen Brief Fischers abzuwarten. Später kam auch Heini, dann
      <lb n="14"/>Fridell - so zog sich das Frühstück bis 5 Uhr hin. Nachher blieb
      <lb n="15"/>Heini noch eine Weilebei mir, im Zimmer; - er ist sehr herzlich, aufge-
      <lb n="16"/>schlossener als sonst; - seine Freundin reist April für einige Monate
      <lb n="17"/>nach München, - und ich glaube, er sieht darin eine Möglichkeit, dass die
      <lb n="18"/>Konfkikte sich lösen werden. An diesem Abend lernte ich sie auch ken-
      <lb n="19"/>nen; - ein kluges, gar nicht hübsches, vielleicht 20jähriges Mädel aus
      <lb n="20"/>guter jüdischer Familie; - ein wenig an Liedl (meine verstorbene Schwä-
      <lb n="21"/>gerin) und von ganz fern an Steffi erinnernd; von überraschender Si-
      <lb n="22"/>cherheit und nicht ohne Humor. Wir waren (um die Einleitungsstunde
      <lb n="23"/>zu erleichtern) im Kino (ein schlechter Albertini-Film). Nachtmahlten
      <lb n="24"/>dann im Fürstenhof (wo mir s.Z. die Kleidungsstücke gestohlen worden
      <lb n="25"/>sind). Heini war etwas befangener als sie; - aber ich brachte beide über
      <lb n="26"/>die kleine Verlogenheit bald hinweg.- Gestern am 18. kam Vormittag Bet
      <lb n="27"/>tina, die ich in der Hotelhall mit Caviar und Sherry bewirtete - sie
      <lb n="28"/>scheint mit dem Herzen (rein physisch) nicht ganz in Ordnung - (und ist
      <lb n="29"/>mir auch sonst lieber als die andere). Ein wenig spazieren mit ihr, -
      <lb n="30"/>es war beinahe gutes Wetter.-
      <lb n="31"/>Hotel mit Barnowsky gespeist, der Komödie der Verführung ge-
      <lb n="32"/>warnte
      <lb n="33"/>ben will, obwohl er bisher nur den ersten Akt gelesen: - Ich xxxxxxx
      <lb n="34"/>ihn mit Rücksicht auf die Besetzungsschwierigkeiten - wir reden noch
      <lb n="35"/>darüber - keinesfalls binde ich mich verfrüht. - Bin nur froh, dass
      <lb n="36"/>151</seite></div></body></text></TEI>