<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp202" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 19. März 1925</title><title type="alternative" when-iso="1925-03-19"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp202"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><page>
      <lb n="01"/>ich mit den Rotters nicht abgeschlossen hatte! – Plötzlich wird sich
      <lb n="02"/>auch Reinhardt melden.– Heini kam,– (wie immer von der Probe) – Barnowsky
      <lb n="03"/>möchte ihn »vom Fleck weg« auf sein Aussehen hin engagieren; aber Heini
      <lb n="04"/>bleibt lieber bei Jessner und hat Recht.– Auch diesmal wurde es 5.– Und
      <lb n="05"/>ich plauderte dann mit Heini auf meinem Zimmer. Ich habe den Eindruck,
      <lb n="06"/>dass ihm mein Hiersein sehr wohl tut.– Dann erschien noch der Kapell¬
      <lb n="07"/>meister Georg Szell und endlich der Secretär der Bühnengenossenschaft,
      <lb n="08"/>der nicht mit Unrecht <hi rend="underline" n="">Weiss</hi> heisst,– sich entschuldigte, dass <hi rend="underline" n="">Liebelei</hi>
      <lb n="09"/>nicht aufgeführt wird, da die Bergner (die für die <hi rend="underline" n="">Mitzi</hi> wie für die
      <lb n="10"/><hi rend="underline" n="">Christine</hi> vorgesehen war) aus Aerger über ihren eben erlittenen Echec¬
      <lb n="11"/>als Camaliendame abgesagt hat. Die Vorstellung soll im Oktober statt¬
      <lb n="12"/>finden. Das Schillertheater Charlottenburg (diese Entfernungen hier –
      <lb n="13"/>ich fahre immer im Auto) Napoleon von Grabbe, eine recht interessante
      <lb n="14"/>Inszenierung, wie schon von früher bekannt: mässige Darstellung; Heini
      <lb n="15"/>die kleine Rolle des Herzogs von Orleon in guter Haltung. Dann in
      <lb n="16"/>gegenüberliegenden Hotel am Tiergarten mit Heini, Paul Marx und Frau
      <lb n="17"/>Sussin (Schauspielerin, hatte die Herzogin von Angoulemes gespielt, war
      <lb n="18"/>bei Brahm die erste Annie im Abschiedssouper; – ehemalige Kollegin von
      <lb n="19"/>Liesl; hässliche, aber auffallend gescheidte Person) genachtmahlt; – Fri<supplied>e</supplied>¬
      <lb n="20"/>dell kan noch dazu.– Es wurde wieder ½ bis ich ins Bett kam. Ich schlaf
      <lb n="21"/>dann intensiv, aber nicht lang genug. Heute musst ich noch einige aus
      <lb n="22"/>Wien nachgesandte Korrespondenz erledigen, dann fahr ich zu Kerr, speise
      <lb n="23"/>bei Michaelis (mit der Lossen). Abend Wallenstein, mit Heinis Freundin
      <lb n="24"/>und Michaelis! – Für die nächsten Tage stehen noch Besprechungen mit Ma¬
      <lb n="25"/>rill, Wiegler, Barnowsky bevor, und ein Besuch resp. ein Mittag- oder Abend¬
      <lb n="26"/>essen bei Steinrück (in Zehlendorf). Schlafwagen schon vorgemerkt: – für
      <lb n="27"/>Dienstag; Ankunft Mittwoch in den Nachmittagsstunden glaube ich. Halte
      <lb n="28"/>es nicht für eine Napoleoncopie, wenn ich Dir sage, dass ich mich nach
      <lb n="29"/>Dir sehne und mich in Deine, Dich in meine Arme wünsche, mein Schatz. (Aber
      <lb n="30"/>wie kann man das eigentlich niederschreiben?) Bitte,tu’s nur – zu lesen
      <lb n="31"/>ist es sehr schön! – Den Brief an Benedikt hast Du wohl indess abgesandt?</page></div></body></text></TEI>