<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp243" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 9. August 1925</title><title type="alternative" when-iso="1925-08-09"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp243"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite><pb facs=""/>
      <lb n="01"/>schwarzes Abendkleid an, mein schwarzes spanisches gesticktes Seiden¬
      <lb n="02"/>tuch umgeworfen und dürfte mich zwischen meinen zwei eleganten Herren
      <lb n="03"/>ganz gut ausgenommen haben. Carli tanzt auch nicht, weil ihm bisher
      <lb n="04"/>kein Mädel gefällt.
      <lb n="05"/>Ich habe seit gestern endlich ein anderes Zimmer, das
      <lb n="06"/>nach Osten geht und sehr nett eingerichtet ist. Aussicht gegen die
      <lb n="07"/>Berge und in der Richtung nach Torbole. Man sieht auch ein Stückerl
      <lb n="08"/>See.
      <lb n="09"/>Das Stubenmädchen, das mich sehr liebt, sagte mir, dass
      <lb n="10"/>bisherige Zimmer sei ein Courirzimmer (Dienerzimmer) gewesen und
      <lb n="11"/>sie habe nicht begriffen, dass ich so lange dort geblieben bin.
      <lb n="12"/>Man wird eben immer und immer betakelt. Sie geben einem das Schlech¬
      <lb n="13"/>teste und hält man es nicht aus, muss man eben mehr zahlen. Dieses
      <lb n="14"/>Zimmer kostet 65 Lire. Ein grosser Fehler dieses Hotels ist, dass
      <lb n="15"/>Doppeltüren fehlen und man daher beim Einschlafen so oft durch Läu¬
      <lb n="16"/>ten, zufallende Türen etc. aufschreckt.
      <lb n="17"/>Das Wetter ist fabelhaft, viel wärmer als in den ersten
      <lb n="18"/>Tagen und doch nicht unerträglich. In Brioni vor 4 Jahren war es
      <lb n="19"/>ungleich heisser. Ich war heute wieder im Bad und habe mich dann
      <lb n="20"/>lange gesonnt. Ich bin schon <hi rend="underline" n="">sehr</hi> braun.
      <lb n="21"/>Jetzt will ich ein wenig zu arbeiten versuchen. Ich
      <lb n="22"/>war bisher grenzenlos faul. Auch war mir der Aufenthalt in dem bis¬
      <lb n="23"/>herigen Zimmer zu unangenehm.
      <lb n="24"/>Was hast Du zum Arbeiten mit? Hast Du die »Traumnovelle«
      <lb n="25"/>für mich mitgenommen? Ich freue mich schon so schrecklich auf das
      <lb n="26"/>Vorlesen.- Lebwohl, mein Liebes, es ist eben eine Woche her, dass wir uns
      <lb n="27"/>zuletzt geküsst haben -.
      <lb n="28"/>Ich umarme Dich Deine C.K.</seite></div></body></text></TEI>