<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp295" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 9. Februar 1926</title><title type="alternative" when-iso="1926-02-09"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp295"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><p>
      <lb n="01" type="paragraph-begin"/>Berlin, <date>9.2.1926</date>.
      <lb n="02" type="paragraph-begin"/>Liebste, gestern erhielt ich Deinen ersten Brief (nachdem ich meinen
      <lb n="03"/>Vorlesungsbericht abgesandt), heute Deinen zweiten mit Deinem Bericht
      <lb n="04"/>vom Fest bei Tedy B. Wir können uns also gegenseitig zu unseren Er¬
      <lb n="05"/>folgen gratulieren und ich hoffe, dass Du Dich bei dieser Gelegenheit
      <lb n="06"/>besser amüsiert hast als ich. Ich lege (Deinem lieben Wunsch gemäss)
      <lb n="07"/>die Referate über den Abend bei. Nun vom gestrigen Tag, der mit einem
      <lb n="08"/>halben Dutzend telefonischer Gespräche begann. Dann bei S. Fischer
      <lb n="09"/>(Bureau), – woselbst äusser mir, der Schwiegersohn in spe, Dr. Maril,
      <lb n="10"/>Eiper, (und Trebitsch, der in Deutschland umherzieht, für Shaw und
      <lb n="11"/>seine Uebersetzungen in Vorträgen Propaganda zu machen.) Geschäftli¬
      <lb n="12"/>ches aller Art. Hans Meid soll von der Traumnovelle sehr entzückt
      <lb n="13"/>sein, macht eine Titelvignette, vielleicht später Illustrationen dazu.
      <lb n="14"/>(Du erinnerst Dich vielleicht, dass die »Dame« mir versprochen hat¬
      <lb n="15"/>te, die Novelle von ihm illustrieren zu lassen – es stellt sich nun
      <lb n="16"/>heraus, dass man sie ihm nicht einmal zu lesen gegeben hat!<supplied>)</supplied> Man
      <lb n="17"/>wünscht durchaus einen andern Titel. Frau Hedwig Fischer schlägt
      <lb n="18"/>vor »Traumnacht« – was vielleicht nicht übel wäre. – Vom Fischer
      <lb n="19"/>aus zu Heini, der total heiser und den Max für heute absagen musste.
      <lb n="20"/>Lili bei ihm, sowie Lucy M. Mit Lili in die Constanzerstrasse, mit
      <lb n="21"/>ihr und Olga gegessen. Geheimrat Kantorovicz, von dem sie die (mäs¬
      <lb n="22"/>sig hübschen) Zimmer gemietet. – Hotel, Herr Adolf Lantz, alter
      <lb n="23"/>Bekannter, Filmangelegenheiten. Wieder zu Heini.-
      <lb n="24" type="paragraph-begin"/>Beim Austernmeyer Nachtmahl mit S. Fischer und Famille (nebst Bräu¬
      <lb n="25"/>tigam der ein grosser Schweiger ist<supplied>)</supplied>; eine Frau Hofer, mit Bruder Hr.
      <lb n="26"/>Dernburg. Man kam vom Vortrag Trebitsch, der gleichfalls mit Elisabeth
      <lb n="27"/>Bergner erschien (sie sah 15jährig aus). Neuerliche Bitte der Frau F.
      <lb n="28"/>ich möchte dem Diner am Sonntag beiwohnen – 120 Personen! Neuerliches
      <lb n="29"/>Nein, nicht nur wegen Dresden, das wahrscheinlich wird. Ich könnte
      <lb n="30"/>dort Herodes und Maria<supplied>n</supplied>ne am Sonntag sehen). Herr Rudolf Grossmann</p></div></body></text></TEI>