<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp240" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 2. Dezember 1927</title><title type="alternative" when-iso="1927-12-02"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp240"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>7.8.1925.
      <lb n="02"/>wundervollen Tag mit Dir tausendmal mehr genossen.-
      <lb n="03"/>Wir sind um 7 Uhr Früh hier fortgefahren, Himmel und
      <lb n="04"/>wässer waren strahlend blau. Ueber Torbole, Limone, Malcesine, Maderno
      <lb n="05"/>und noch ein paar kleineren Ortschaften kamen wir um 10 Uhr in Gar-
      <lb n="06"/>done an. Da ich in Erfahrung brachte, dass die Trambahn nach Salo erst
      <lb n="07"/>in 1½ Stunden abfuhr, nahmen wir einen Einspänner und machten eine
      <lb n="08"/>Rundfahrt über Salo und kamen nach einer Stunde wieder in Gardone an.
      <lb n="09"/>Dort gingen wir in das Grand Hotel, liessen uns in der riesigen und
      <lb n="10"/>sehr prächtigen Halle Thee, Butter etc. xg geben und verzehrten den
      <lb n="11"/>mitgebrachten Hotel-Lunch erst am Schiff auf der Heimfahrt. Ich liess
      <lb n="12"/>mir in diesem Hotel, das das schönste und grösste ist, auch die Zimmer
      <lb n="13"/>zeigen und kann Dir sehr genau darüber berichten. Einbettige Zimmer
      <lb n="14"/>nach dem See mit Balkon kosten 70-75 Lire, mit fliessendem Wasser
      <lb n="15"/>1.
      <lb n="16"/>(kalt und warm) 80 Lire. Nach rückwärts mit Aussicht auf die recht
      <lb n="17"/>staubige Strasse 65 Lire.
      <lb n="18"/>Es scheint noch sehr leer. Ich sah im Haus kaum drei
      <lb n="19"/>Gäste. Die Halle etc. und die ganze untere Anlage erinnern stark an
      <lb n="20"/>das Hôtel des Iles Boromes. Scheint auch wie dieses ein altes Hotel,
      <lb n="21"/>an das jetzt noch ein neuer Flügel angebaut wird. Das zweite Hotel
      <lb n="22"/>Savoy ist in vollstem Umbau begriffen und derzeit kaum bewohnbar. Die
      <lb n="23"/>die von
      <lb n="24"/>Lage von Gardone ist viel schöher als (Riva, aber ich glaube vorläufig
      <lb n="25"/>noch mehr Vorsaison. Zu dem Grand Hotel gehört ein Riesenpark, nur durch
      <lb n="26"/>die Strasse getrennt. Badende sah ich nicht, weiss daher nicht ob die
      <lb n="27"/>Badeanstalt dort grösser oder besser ist als hier. Eigentlich ver-
      <lb n="28"/>wunderlich, dass um die Mittagszeit eines so heissen Tages keinerlei
      <lb n="29"/>Badeleben zu bemerken war. Die Gegend ist natürlich wundervoll. Der
      <lb n="30"/>ganze Strand voll blühender Oleanderbäume in weiss und rot, Zitronen-
      <lb n="31"/>und Olivenwälder. Es ist schon sehr, sehr schön.
      <lb n="32"/>189</seite></div></body></text></TEI>