<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp254" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 14. August 1925</title><title type="alternative" when-iso="1925-08-14"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp254"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>VIII
      <lb n="02"/>Riva, 11.8.1925.
      <lb n="03"/>An A.S. nach Karersee.
      <lb n="04"/>Mein Liebes,
      <lb n="05"/>meinen Expressbrief von heute Früh muss ich noch ein
      <lb n="06"/>paar Zeilen folgen lassen. Nämlich: Carl hat sich für Samstag einen
      <lb n="07"/>Schlafplatz nach Wien bestellt und eben die Nachricht erhalten, dass
      <lb n="08"/>nichts zu haben ist. Nun will er durchaus schon Freitag den 14.von
      <lb n="09"/>hier nach Campiglio und Samstag bereits von Bozen nach Wien, um den
      <lb n="10"/>Sonntag zum Ausschlafen zu haben. Würde ich ihn nun nach Bozen be¬
      <lb n="11"/>gleiten, so träfe ich schon am 15. dort ein, was Dir vielleicht Heinig
      <lb n="12"/>wegen nicht angenehm sein dürfte. Ich bitte Dich also um genaue Nach¬
      <lb n="13"/>richt, ob Du mich in Bozen haben willst und an welchem Tag etc. Im
      <lb n="14"/>übrigen verweise ich Dich auf meinen Expressbrief, in dem ich alle
      <lb n="15"/>Möglichkeiten erwähnt habe. Bitte sich nur, dass ich Donnerstag
      <lb n="16"/>weiss, was ich soll, umso mehr als Carli schon Freitag fort fährt. Es
      <lb n="17"/>ist heute furchtbar heiss, aber ich glaube, es kommt ein erlösendes Ge¬
      <lb n="18"/>witter. Entschuldige Schrift und Stil, aber ich bringanz matt. Telegra¬
      <lb n="19"/>phiere eventuell Donnerstag und ich antworte telegraphisch, wobei
      <lb n="20"/>es bleibt
      <lb n="21"/>Es küsst Dich innig Deine
      <lb n="22"/>C.K.</seite></div></body></text></TEI>