<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp269" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 15. September 1926</title><title type="alternative" when-iso="1926-09-15"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp269"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Forte dei Marmi, <date>14.9.1925</date>
      <lb n="02"/>(nach Wien, Pension Kremer)
      <lb n="03"/>Mein Liebes, vorgestern Früh schrieb ich Dir, - gestern telegraphierte
      <lb n="04"/>ich Dir Du möchtest nach Florenz einen Brief senden. Hoffentlich ist
      <lb n="05"/>die Depesche, dieich auf dringenden Rat des Concierge italienisch
      <lb n="06"/>verfasste, unverstümmelt angelangt; - was bei einer Depesche an meinen
      <lb n="07"/>Sohn - (gleichfalls italienisch) nicht der Fall war (es handelte sich
      <lb n="08"/>um Liebelei, das Jesaner im Schillertheater geben will, offenbar hat
      <lb n="09"/>Heini eine Rolle darin, da er mich fragt, ob Mittwoch die Proben begin¬
      <lb n="10"/>nen dürfen).
      <lb n="11"/>Noch niemals sind mir vier Tage um so lang erschienen, wie die seit
      <lb n="12"/>dem Dienstag auf dem Mailänder Bahnhof; es ist wie wenn die Zeit sich
      <lb n="13"/>unendlich dehnte,- (ohne leer zu scheinen) - so als wenn die Unendlich¬
      <lb n="14"/>keit des Raumes, der ungehemmte Blick ins Weite eine Wirkung auf die
      <lb n="15"/>Zeit ausübte.
      <lb n="16"/>Lass Dir nun noch von hier erzählen. Um gleich die Frage zu beant¬
      <lb n="17"/>worten, die Dir auf den Lippen schwebt: von Dir wurde kein Wort ge¬
      <lb n="18"/>sprochen und trotz mancher unbedenklicher Wirs in meinen Erzählungen
      <lb n="19"/>von Reise und Aufenthalten; es wurde (programngemäss offenbar) abso¬
      <lb n="20"/>lut keine Frage gestellt, keinerlei Anspielungen gemacht. Die Gespräche
      <lb n="21"/>(niemals zu zweit) durchaus harmlos, auf das Nächste beschränkt.-
      <lb n="22"/>Ich will Dir eine kurze Uebersicht der letzten Tage geben. Vorgestern
      <lb n="23"/>(12.) nach dem Brief an Dich kleiner Spaziergang.- Dann Bad (köstlich),
      <lb n="24"/>nachher Arbeit, 2. Akt, an dem mehr zu feilen war als an 1. und der nun
      <lb n="25"/>auch ziemlich erledigt ist.) Dann fuhr ich mit der Tram nach Viereggio
      <lb n="26"/>mirs eingehender besehen; - eine Hotel- un<supplied>d</supplied> Pensionstadt, tausende Caba¬
      <lb n="27"/>nen: Trubel, – undenkbar als Aufenthalt (von Forte bis Viareggio - eine
      <lb n="28"/>fast ununterbrochene Reihe (12 Kilometer) ziehen sich die Badegelegen¬
      <lb n="29"/>heiten hin.
      <lb n="30"/>- Gestern Vormittag ein kleiner Spaziergang, dann das Bad bei ziemlich
      <lb n="31"/>stürmischem Wetter.- Am Ufer in Sande weiterspazierend begegne ich
      <lb n="32"/>meinen Vetter Gustav Frid,- der mir gleich sagt,- Du hast heute in den</seite></div></body></text></TEI>