<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp224" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 1.–4. Juli 1925</title><title type="alternative" when-iso="1925-07-01"/><title type="alternative" when-iso="1925-07-02"/><title type="alternative" when-iso="1925-07-04"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp224"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>23.6.1925.
      <lb n="02"/>Jetzt liege ich noch zu Bett, faulenze, die Sonne scheint. Ich freue
      <lb n="03"/>mich, dass er nebenan schläft, es ist ein hübsches Gefühl (6 Uhr Früh).
      <lb n="04"/>Bin lang gelegen. A. brachte mir Rosen von seinem Morgenspaziergang
      <lb n="05"/>mit. Um ist mit der Schwebebahn auf den Hafling, 1300 m hoch. Ich habe
      <lb n="06"/>mich gefürchtet, es aber nicht zu sehr gezeigt. Oben herrliche Aus-
      <lb n="07"/>sicht, nur leider unsicheres Wetter. Von Obermais nach Hause gebummelt,
      <lb n="08"/>photographiert etc. Zwei Stunden geruht, etwas an der neuen Novelle
      <lb n="09"/>gearbeitet. Wundervolle Spazierfahrt über Obermais. Kurze, heftige
      <lb n="10"/>Verstimmung bei mir, weil A. in Baden-Baden die O. zum Gesang begleitet
      <lb n="11"/>hat. Wie schön wäre es, wenn diese quälende Situation nicht wären. - Aber
      <lb n="12"/>es soll eben nichts vollkommen sein. Abend trotzdem schön - -
      <lb n="13"/>25.6. Vormittag Gilfpromenade. Besonders schöner Spaziergang. A.
      <lb n="14"/>sprach viel von seiner Jugensgeliebten Olga Weisnix, mit der er vor
      <lb n="15"/>30 Jahren gleichzeitig hier war. Ich verstehe nicht, dass man sich
      <lb n="16"/>immer mit der Vergangenheit beschäftigt, wenn die Gegenwart schön ist.
      <lb n="17"/>Nachmittag Abreise nach Bozen. Schwere Wolken hängen über der Stadt
      <lb n="18"/>und irgendwie auch über uns. Ich frage mich, - wo fehlts?
      <lb n="19"/>Sehr gemütliches Mittagmahl beim "Greif", dann zuhause komisches Ge-
      <lb n="20"/>spräch zwischen Tür und Angel. Ich sagte A., er sei ein grosses Kind
      <lb n="21"/>im Guten wie im Bösen. A. meinte unter vielem anderem: es stehe schon
      <lb n="22"/>in der "Liebelei": "Wir hassen stets die Frauen, die wir lieben
      <lb n="23"/>und lieben nur die, die uns gleichgiltig sind und das sei besonders
      <lb n="24"/>bei Künstlern sehr stark, weil sie die erotische Gebundenhet störend
      <lb n="25"/>empfinden und umso störender, je stärker diese ist" - - - Soll man
      <lb n="26"/>sich da nun freuen oder ärgern?
      <lb n="27"/>Besprechung mit dem uns empfohlenen Leutnant Steffenelli, mit dem wir
      <lb n="28"/>die morgige Autobour machen sollen. Der Kapitän Bolzano, der sich uns
      <lb n="29"/>in Meran für Autotouren angetragen hatte, war auch so sympathisch.
      <lb n="30"/>Bei strahlend blauem Himmel erwacht. Der erste Tag seit meiner Abreise,
      <lb n="31"/>der schön zu werden verspricht. Und um ½10 sollen wir die Autofahrt
      <lb n="32"/>A.
      <lb n="33"/>172</seite></div></body></text></TEI>