<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp290" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 19. Oktober 1925</title><title type="alternative" when-iso="1925-10-19"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp290"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Berlin, <date>19.10.1925</date>.
      <lb n="02"/>(nach Wien Peregring.)
      <lb n="03"/>Mein Liebes. Ich bin sehr froh, dass sich nun die Wohnungsfrage
      <lb n="04"/>in einer verhältnismässig günstigen Weise zu lösen scheint –
      <lb n="05"/>hoffe aber, Du bindest Dich nicht auf zu lang, um doch die Möglich¬
      <lb n="06"/>keit eines vortheilhaften Abschlusses nicht zu weit
      <lb n="07"/>hinauszuschieben. - Von mir ist zu berichten, das sich alle meine
      <lb n="08"/>Angelegenheiten (vom Film abgesehen) fast programmgemäss entwickeln.
      <lb n="09"/>Mit Barnowsky ist abgemacht, dass die Komödie der Verführung bis
      <lb n="10"/>zur Aufhebung der grössten Besetzungsschwierigkeiten ruhen bleibt.
      <lb n="11"/>Hingegen sollen die Schwestern im December kommen, - dazu entweder
      <lb n="12"/>Cassian oder Mizi.- Ueberdies soll (soll!) anlässlich des
      <lb n="13"/>bevorstehenden Moissi-Gastspiels entweder Zwischenspiel oder Leben¬
      <lb n="14"/>dige Stunden gespielt werden. Wir wind sehr d'accord in allen
      <lb n="15"/>Fragen; - er hat sich meiner Einsicht in keiner Weise verschlos¬
      <lb n="16"/>sen. Und nun komm ich eben von Jessner (auch er von einem Entgegen¬
      <lb n="17"/>kommen, das ich theoretisch wenigstens hier überall vorfinde und das
      <lb n="18"/>ich nicht erwartet hatte). - Er liest den Weiher in den nächsten
      <lb n="19"/>Tagen; - ich habe mich aber noch nicht gebunden. Das Wichtigste
      <lb n="20"/>scheint ihm; eine Rolle für die Lossen zu haben.- Dann erwogen
      <lb n="21"/>wieder Einakterabend mit Kakadu als Hauptstück. Ferner denkt er
      <lb n="22"/>(von ferne) an Fliederbusch.- Die Liebelei wird en suite gespielt.-
      <lb n="23"/>Gestern Nachmittag bei Albert; dann Pieterkowsky, endlich bei Lie¬
      <lb n="24"/>belei. Nachher mit Michaelis (4 Personen) Heini, Fehling, Luzy Mann¬
      <lb n="25"/>heimer (Christine), Szell und Frau, Maria Fein genachtmahlt.-
      <lb n="26"/>Jetzt muss ich zu Georg Engel (Vorlesungssache), esse mit Heini
      <lb n="27"/>bei Michaelis. Abend wohl ein Kino oder Car.... (unleserlich) (die
      <lb n="28"/>Russen). - Morgen Goldmann ev. Fischer, abends 7 Uhr Abreise. Mittwoch
      <lb n="29"/>Vormittag hoffentlich Wien. - Und nun küss ich Dich tau¬
      <lb n="30"/>sendmal, ehe wenigstens einer von diesen Küssen Wirklichkeit wird!
      <lb n="31"/>Auf ein frohes Wiedersehen.
      <lb n="32"/>Dein
      <lb n="33"/>A.</seite></div></body></text></TEI>