<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp331" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 6.–10. Mai 1926</title><title type="alternative" when-iso="1926-05-06"/><title type="alternative" when-iso="1926-05-08"/><title type="alternative" when-iso="1926-05-09"/><title type="alternative" when-iso="1926-05-10"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp331"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><p>
      <lb n="01" type="paragraph-begin"/>6.5.26.
      <lb n="02" type="paragraph-begin"/>Ich habe dieser Tage eine Karte an Dich nach Lissabon abge¬
      <lb n="03"/>schickt, heute eine nach Hamburg. Frieda hat ein Telegramm aus Palmas
      <lb n="04"/>von Dir erhalten, auch mir die Adressen Deiner Rückreise anzugeben.
      <lb n="05"/>Heute bekam ich ein Radio von Dir, sie soll Dir Post an Heinis Adresse
      <lb n="06"/>nach Berlin nachsenden.
      <lb n="07" type="paragraph-begin"/>Ich bin sehr ruhig geworden, habe mich erholt und arbeite viel.
      <lb n="08"/>Du bist mir sehr fern gerückt und ich fühle kein Bedürfnis Dir zu
      <lb n="09"/>schreiben, Dir etwas zu sagen. Du hattest es in der Hand unser Wieder¬
      <lb n="10"/>sehen zu einem frohen, glücklichen zu gestalten – ich hätte über all
      <lb n="11"/>die Verstimmungen dieses Winters einen Strich gezogen und wäre Dir
      <lb n="12"/>noch einmal mit einem frohen und ganzen Herzen entgegengekommen -
      <lb n="13"/>Du hast es offenbar nicht <hi rend="underline" n="">wollen</hi>.
      <lb n="14" type="paragraph-begin"/>8.5.26.
      <lb n="15" type="paragraph-begin"/>Eine Karte aus Las Palmas, die mir nur sagt, dass ein rekom¬
      <lb n="16"/>mandiert Brief gleichzeitig abgeht. Ich werde ihn wohl erst am Montag,
      <lb n="17"/>übermorgen bekommen, da morgen Sonntag keine Post ausgetragen wird.
      <lb n="18" type="paragraph-begin"/>9.5.
      <lb n="19" type="paragraph-begin"/>Ich fürchte mich vor dem Brief, der morgen kommen wird.
      <lb n="20"/>Ich habe Angst vor dem Wiedersehen und ich hätte mich doch gerne ge¬
      <lb n="21"/>freut. – Warum, warum?
      <lb n="22" type="paragraph-begin"/>10.5.
      <lb n="23" type="paragraph-begin"/>Der Brief aus Las Palmas! Ja, es muss sehr schön dort sein
      <lb n="24"/>und es würde mich unbeschreiblich interessieren, welche Reiseroute Du
      <lb n="25"/>möglicherweise für die Rückreise nimmst, wenn auch ein Gedanke -ein
      <lb n="26"/><hi rend="underline" n="">Gefühl</hi> in diesen Zeilen wäre. Empfindest Du nichts oder bist Du <hi rend="underline" n="">so</hi>
      <lb n="27"/>vorsichtig? Ich bin Dir so fern, dass es mir nicht einmal weh tut. Ich
      <lb n="28"/>sollte wahrscheinlich sehr stolz sein, dass Du mir so lange Briefe
      <lb n="29"/>schreibst – Du mir – der berühmte Mann. – Nun, mein Lieber, ich fliege</p></div></body></text></TEI>