<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp378" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 10. August 1926</title><title type="alternative" when-iso="1926-08-10"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp378"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Zürich, 10.8.26.
      <lb n="02"/>Baur au Lac.
      <lb n="03"/>An A.S. Adelboden.
      <lb n="04"/>Mein Liebes, guten Morgen - ich kann nicht sagen, dass ich Dir jetzt
      <lb n="05"/>näher bin, denn ich war Dir diese ganze Zeit sehr sehr nahe. Aber
      <lb n="06"/>es ist ein gutes Gefühl räumlich nicht mehr so getrennt zu sein.
      <lb n="07"/>heute ertönte das Telefon und ich habe Deine liebe Stimme gehört.
      <lb n="08"/>Schade, dass Du mich so schlecht verstanden hast, aber das Wesentlichste
      <lb n="09"/>weisst Du nun doch und alles Uebrige erzähle ich bald mündlich. Ich
      <lb n="10"/>bin so froh, dass wir uns bald sehen und ich hoffe, es wird eine schöne
      <lb n="11"/>und glückliche Zeit.
      <lb n="12"/>Die Fahrt hieher war sehr unangenehm. Der Zug durch einen
      <lb n="13"/>Transport amerikanischer Juden, die aus Warschau stammten (der ganze
      <lb n="14"/>Waggon kam aus Warschau) übervoll und die ganze Nacht zu Sechst im
      <lb n="15"/>Coupé. Dafür hier ein entzückendes Zimmer mit eigenem Waschraum, Te-
      <lb n="16"/>lefon, alle Signale, Türschliesser und Turöffner beim Bett für 12 frcs.
      <lb n="17"/>glich. Natürlich eine Protektionssache. Die P.'s lieb,amüsant, ein
      <lb n="18"/>bischen dumm und sehr erholend. Und ich hatte Erholung nach den letz-
      <lb n="19"/>ten Tagen sehr nötig. Und so hoffe ich in leidlich äusserer Verfas-
      <lb n="20"/>sung zu Dir zu stossen. Gestern nach meiner Ankunft nur das Notwen-
      <lb n="21"/>digste ausgepackt, getratscht, gelacht, Toilette gemacht, durch die
      <lb n="22"/>et de
      <lb n="23"/>Stadt gebummelt. Bei Hughenin geluncht. Ausgezeichnet. Dann geruht,
      <lb n="24"/>um 4 Uhr herrliche Autofahrt über den Alois nach Luzern, nur etwas
      <lb n="25"/>kühl. Heim Luzerner Hughenin die Jause genommen. Luzern ist tausend-
      <lb n="26"/>mal schöner als Zürich und machte mir wieder, wie vor zwei Jahren ei-
      <lb n="27"/>nen grossen Eindruck. Wundervolle Heimfahrt über den Zugersee und
      <lb n="28"/>Talville. Um 29 zuhause. Wir hatten uns schon Nachmittag Schinken
      <lb n="29"/>und Obst besorgt und nachtmahlten im Zimmer, um zu sparen, weil wir
      <lb n="30"/>doch schon bei zwei Hughenins an dem Tag waren und hier im Haus ist
      <lb n="31"/>das Essen noch teuerer. Wir wollen immer eine verschwenderische und
      <lb n="32"/>eine einfache Mahlzeit nehmen. Wie ich Dir sagte, wollen die P.'s
      <lb n="33"/>noch nicht von hier fort und mir ist es sehr recht, umsomehr, da ich
      <lb n="34"/> Vogel</seite></div></body></text></TEI>