<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp372" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 5. August 1926</title><title type="alternative" when-iso="1926-08-05"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp372"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>An A.S. nach Adelboden.
      <lb n="02"/>Wien, 5.8.1926.
      <lb n="03"/>Guten Morgen, mein Liebes, es ist 17 Uhr Früh und ich schreibe noch im
      <lb n="04"/>Bett liegend. Gestern ohne Brief hoffe ich heute umsomehr -. Ich habe
      <lb n="05"/>bisher 3 Briefe und 2 Karten, es fehlt daher noch auf einige meiner
      <lb n="06"/>Briefe die Reaktion, besonders auf die Antwort für den Sonntagsbrief
      <lb n="07"/>bin ich begierig. Die Post funktioniert sehr ungleichmässig, oft kommt
      <lb n="08"/>eine Nachricht am 2., dann wieder am 4. Tag an. Car<supplied>l</supplied>y geht es mit Magdas
      <lb n="09"/>Briefen auch nicht anders. Denk Dir, gestern habe ich im Morgengrauen
      <lb n="10"/>binnen einer Viertelstunde einen Janningsfilm entworfen und heute
      <lb n="11"/>Früh um 9 Uhr kommt die Frieda zum Diktat. Dann schick ich ihn der
      <lb n="12"/>Hofrätin Eisenmenger, der ich ihn bereits telefonisch angekündigt habe.
      <lb n="13"/>Ich lege eine Kopie des Films bei, sobald ich sie habe, und gebe dieses
      <lb n="14"/>Schreiben dann erst auf. Es liesse sich aus dem Einfall genauso eine
      <lb n="15"/>hübsche, gut erzählte Novelle machen, wie ein Kitschfilm. Aber ich möch¬
      <lb n="16"/>te Geld verdienen, umso ruhiger arbeiten zu können, was mich freut.
      <lb n="17"/>Meine Nerven sind ein bisl überreizt. Ich komme mir oft wie ein Pfeil
      <lb n="18"/>vor, der von einem zu straff gespannten Bogen abgeschwellt wurde - ich
      <lb n="19"/>fliege und fliege, weiss nicht recht wohin und wo ich stecken bleiben
      <lb n="20"/>werde und es ist treibende Kraft, Gehetztheit und sehr viel Angst in
      <lb n="21"/>mir. Ich fürchte mich oft bis zur Atemlosigkeit und weiss nicht recht
      <lb n="22"/>warum.
      <lb n="23"/>11. Uhr. Zwei Briefe von Dir, den gewöhnlichen vom 3. um
      <lb n="24"/>9 Uhr und den Expressbrief vom 3. um ½11 Uhr. Beide sind sehr sehr lieb
      <lb n="25"/>ich bin sehr froh und möchte Dich hier haben, um Dich zu küssen. Die
      <lb n="26"/>Frieda ist gerade fortgegangen. Sie hat auch heute Brief von Dir und
      <lb n="27"/>hat sich sehr damit gefreut. Ich habe ihr den Film diktiert, den sie aus¬
      <lb n="28"/>gezeichnet findet und sie trägt ihn eben der Hofrätin Eisenmenger hin.
      <lb n="29"/>Ich lege hier einen Durchschlag bei. Man wird mir wohl die Idee ent¬
      <lb n="30"/>wenden und nix zahlen.</seite></div></body></text></TEI>