<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp324" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 21. April 1926</title><title type="alternative" when-iso="1926-04-21"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp324"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><p>
      <lb n="01"/>Wien, 21.4.1926.
      <lb n="02"/>An A.S. (Mittelmeer)
      <lb n="03"/>Liebster,
      <lb n="04"/>Morgen wird es eine Woche, dass Du fort bist und ich weiss
      <lb n="05"/>noch nichts von Dir. Vielleicht hättest Du doch einen telegrafischen
      <lb n="06"/>Gruss von Palermo oder Neapel absenden können.-
      <lb n="07"/>Einen Brief werde ich wohl erst am 23. erhalten. Zu erzählen
      <lb n="08"/>ist nicht viel. Sonntag Nachmittag waren programgemäss Byk und Emmy Erl.
      <lb n="09"/>da und später gingen Emmy und ich noch ins Kino zum »Generaldirektor«
      <lb n="10"/>mit Bassermann, da Byk in einen Vortrag musste. Ganz guter Film, Basser¬
      <lb n="11"/>mann fabelhaft wie immer. Der Montag Abend mit Frieda, Otto und Frau und
      <lb n="12"/>meinem Sohn Karl war besonders nett und gemütlich. Gestern Vormittag
      <lb n="13"/>war ich in der Stadt. Nachmittag <hi rend="underline" n="">versuchte</hi> ich zu arbeiten (an der
      <lb n="14"/>»Treppe«). aber es geht noch nicht. Heute Vormittag wieder in der Stadt,
      <lb n="15"/>Begegnung mit Siegfried Trebitsch, der auf mich zu kam und mir sagte,
      <lb n="16"/>dass er das Gedicht in der Neuen Freien Presse das Schönste von allem
      <lb n="17"/>finde, was ich je geschrieben. »Wie von einer ganz grossen Lyrikerin.«
      <lb n="18"/>Schad, dass man das nicht als Orden im Knopfloch tragen kann. Ich war
      <lb n="19"/>kühl-liebenswürdig.-Letzthin traf und sprach ich in der Stadt auch
      <lb n="20"/>Paula Beer-Hofmann, aber das Referat dieses längeren Gesprächs lasse
      <lb n="21"/>ich mir fürs Mündliche.- Jetzt erwarte ich eben Baron P.- Das
      <lb n="22"/>Wetter ist kuhl, regnerisch, unsicher. Mittag ist sogar ein Gewitter nie¬
      <lb n="23"/>dergegangen.
      <lb n="24"/>Abend ½9.
      <lb n="25"/>P. war 2 Stunden hier. Wir tranken Tee und plauschten sehr gut. Seine
      <lb n="26"/>arme Herzlichkeit hat etwas Wohltuendes. Ich gehe zeitlich zu Bett
      <lb n="27"/>und werde mich noch mit der »Treppe« beschäftigen. Während P. da war,
      <lb n="28"/>gab es ein zweites, kurzes Gewitter, mit Regen, Donner und Blitz und da¬
      <lb n="29"/>bei brannte das Feuer in meinen Kamin, weil es so kalt in dem Zimmer ist.
      <lb n="30"/>Lebwohl für heute, ich bin müd.</p></div></body></text></TEI>