<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp389" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 7. September 1926</title><title type="alternative" when-iso="1926-09-07"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp389"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite><pb facs=""/>
      <lb n="01"/>Salzburg, 7.9.1926. Hotel Bristol.
      <lb n="02"/>An A.S. nach Luzern.
      <lb n="03"/>(Nach unserer gemeinsamen Reise Bern-Zermatt-Interlaken-Luzern)
      <lb n="04"/>Mein Liebes, guten Morgen. Ich habe passabel geschlafen und bereits
      <lb n="05"/>gefrühstückt. Die Fahrt gestern ist ziemlich glatt verlaufen bis auf
      <lb n="06"/>die Unannehmlichkeit, dass die elektrische Beleuchtung des Zuges ver¬
      <lb n="07"/>sagte, man von 7-9 im Finstern sass und von da an bei einer Notbeleuch¬
      <lb n="08"/>tung, die aus rauchenden, flackernden und schlecht riechenden Kerzen
      <lb n="09"/>bestand. Ich nahm mir wieder vor nie allein zu reisen. Lach nicht!
      <lb n="10"/>Bis Bux war ich allein im Coupé, von da bis Innsbruck mit
      <lb n="11"/>5 mässigen Schweizer Damen, die sehr laut waren. In Innsbruck stieg
      <lb n="12"/>ein sehr gut aussehender Herr, Mitte Vierzig, ein, der gleich mit mir
      <lb n="13"/>zu sprechen anfing und mir, soweit es meine kühle Zurückhaltung zu¬
      <lb n="14"/>liess, den Hof machte. Er bedauerte sehr, dass ich nicht nach Wien fuhr
      <lb n="15"/>und bat mich um die Erlaubnis mich in Wien grüssen zu dürfen. Er kam
      <lb n="16"/>aus Paris, St. Malo, Dinar, ist ein Tiroler, lebt in Innsbruck. Mich
      <lb n="17"/>amüsierte die Sache nur vom Standpunkt der Konstatierung, dass ich
      <lb n="18"/>noch immer ein wenig zu wirken vermag, »si je voulais«. Aber ich will
      <lb n="19"/>ja gar nichts anderes als dass Du mich liebst. Ich kann Dir nicht sa¬
      <lb n="20"/>gen, wie weh es mir tat, als Du gestern am Perron immer ferner und ferner
      <lb n="21"/>wurdest und schliesslich verschwandest. Und doch weiss auch ich, dass
      <lb n="22"/>diese kurzen Trennungen für jede, nicht nur für unsere Liebe gut sind.
      <lb n="23"/>Man bringt sich immer wieder etwas neues mit. Morgen schreibe ich eine
      <lb n="24"/>Karte und mehr, sobald ich Nachricht habe. Ich sage Dir noch tausend
      <lb n="25"/>Dank für alles alles, auch wenn Du es nicht hören magst und küsse Dich.
      <lb n="26"/>Deine
      <lb n="27"/>C.K.</seite></div></body></text></TEI>