<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp366" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 3. August 1926</title><title type="alternative" when-iso="1926-08-03"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp366"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>3.8.26. 8 Uhr Abend.
      <lb n="02"/>An A.S. Berlin in Arelboren
      <lb n="03"/>Mein Liebes, Dein lieber Morgenbrief vom 1.8. kam
      <lb n="04"/>heute mit der 2.Post, so dass ich ihn vorhandmals ich mit-
      <lb n="05"/>tags heimkam. Ich bin sehr froh, dass Du gut und ruhig
      <lb n="06"/>arbeitest und einen Schluss für die Badener Novelle
      <lb n="07"/>gefunden hast, der Dich freut. Weniger froh bin ich,
      <lb n="08"/>dass Du sie auch der O. vorgelesen hast - der Heini
      <lb n="09"/>allein wäre mir lieber gewesen,. Kannst Du das nicht
      <lb n="10"/>welchehen, mein Liebes? Als ich Dir sagte, dass ich den
      <lb n="11"/>Rogner zum Schluss eingreifen lassen möchte, warst Du
      <lb n="12"/>sehr dagegen. Ich bin sehr neugierig, wie das jetzt
      <lb n="13"/>wird und was Du mit der Leopoldine anfängst. Ich bin
      <lb n="14"/>auch sehr froh, dass Du die Front-Novelle schreiben
      <lb n="15"/>Wilst, von der halt ich sehr viel. Du wirst natürlich
      <lb n="16"/>finden, dass man von einem Inhalt allein nicht auf
      <lb n="17"/>das Ganze schliessen kann, aber das stimmt nicht, wenn
      <lb n="18"/>man jemandes mentalität und Schreibweise so genau
      <lb n="19"/>kennt, wie ich die Deine.
      <lb n="20"/>Nun aber wieder zum Tagesbericht. Also Nachmittag zu-
      <lb n="21"/>erst ein paar Besorgungen, dann zur Hofrätin Eisenmen-
      <lb n="22"/>er. Am Weg traf ich den Baron Egon Berger-Waldeneck,</seite></div></body></text></TEI>