<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp380" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 5.–16. August 1926</title><title type="alternative" when-iso="1926-08-05"/><title type="alternative" when-iso="1926-08-07"/><title type="alternative" when-iso="1926-08-08"/><title type="alternative" when-iso="1926-08-09"/><title type="alternative" when-iso="1926-08-10"/><title type="alternative" when-iso="1926-08-11"/><title type="alternative" when-iso="1926-08-12"/><title type="alternative" when-iso="1926-08-14"/><title type="alternative" when-iso="1926-08-15"/><title type="alternative" when-iso="1926-08-16"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp380"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>bessert, aber trüb. Zwei <hi rend="underline" n="">sehr</hi> liebe Briefe von A. Ich bin <hi rend="underline" n="">so</hi>
      <lb n="02"/>froh.
      <lb n="03"/>7.8.1926. Mit dem Einpacken beschäftigt. Reisefieber. Abend mit Carry.
      <lb n="04"/>8.8.1926. Trenne mich schwer von Karl. Regenwetter.
      <lb n="05"/>Zürich, 9.8.1926. Grausliche Reise, zu Sechst im Coupé. Ein Herr Waniek
      <lb n="06"/>im selben Waggon, kommt dreimal zu mir. Er ist mir unsympathisch.
      <lb n="07"/>Hier von B's begrüsst. Sie sind lieb, gut, harmlos. Mein Zimmer (Baur au
      <lb n="08"/>Lac) entzückend. Nachmittag Autofahrt nach Luzern. Pauly hat hier ein
      <lb n="09"/> Auto zu ihrer Verfügung. Ich verstehe sie und ihre Beziehung nicht.
      <lb n="10"/>10.8. Anruf Arthur in aller Früh. Wir dürften uns früher treffen als
      <lb n="11"/>verabredet war. Seine Stimme klang lieb. Nachmittag bei schönen Wetter
      <lb n="12"/>Seefahrt.
      <lb n="13"/>11.8. Regenwetter. Die P.'s sind ja lieb und herzig, aber ein bisserl
      <lb n="14"/>zu unfein auf die Dauer. Besonders die liebe gute H. Gegen mich sind
      <lb n="15"/>sie entzückend.
      <lb n="16"/>12.8. Anruf A. Er ist bereits allein in Bern. Ich hätte schon heute
      <lb n="17"/>zu ihm können, ich lasse es auf morgen. Ich fühle mich leider nicht
      <lb n="18"/>ganz wohl, erkältet und das Herz. Ich hoffe, es geht rasch vorüber. Ich
      <lb n="19"/>freue mich auf das Wiedersehen und fürcht mich doch auch ein bisserl.
      <lb n="20"/>Bern, (Bernerhof) 14.8. Seit gestern hier. Das Wiedersehen so schön,
      <lb n="21"/>wie es noch nie war. Der Himmel blau und wolkenlos. Am Abend Bummel
      <lb n="22"/>durch die Stadt. Wundervoller Sonnenuntergang. Ich fürchte mich so
      <lb n="23"/>glücklich zu sein. Heute Ausflug an den Thunersee, es ist ½10 Uhr Früh.
      <lb n="24"/>Thunersee sehr lieblich, aber nicht zum Bleiben einladend. Enger Strand,-
      <lb n="25"/>unsympathisches Bad. Flitterwochenstimmung. Abend im Kino. Französi¬
      <lb n="26"/>scher Film »Heimliche Sünder«.
      <lb n="27"/>15.8. Autofahrt nach Gurnigel. Wundervoll. Nachmittag gepackt.
      <lb n="28"/>16.8. Ermüdender Ausflug nach Montana hinauf mit der Absicht zu bleiben.
      <lb n="29"/>Leider unmögliche Hotels. In Brieg übernachtet. Altertümliches Städtchen</seite></div></body></text></TEI>