<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp390" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 8. September 1926</title><title type="alternative" when-iso="1926-09-08"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp390"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite><pb facs=""/>
      <lb n="01"/>Luzern, 8.9.1926.
      <lb n="02"/>(nach Alt-Aussee)
      <lb n="03"/>Mein Liebes, aus Italien noch immer keine Nachricht. Umso sicherer
      <lb n="04"/>nehme ich an, dass man sich für weiteres Verweilen in Venedig ent¬
      <lb n="05"/>scheidet. Und ich denke von hier aus wohl am Sonntag nachhause
      <lb n="06"/>zu fahren.
      <lb n="07"/>Die Fahrt auf den Rigi war schön; Aussicht hatte ich wenig; auf dem
      <lb n="08"/>Scheidegg (ich war neulich sowohl auf dem Kulm als auf Scheidegg,
      <lb n="09"/>sah ich statt in den Zugersee, in ein Nebelmeer. Das Hotel auf dem
      <lb n="10"/>Kulm, wo ich lunchte, sehr prächtig. (Ich glaube es stand schon, als
      <lb n="11"/>ich vor 54 Jahren oben war und den ersten Sonnenaufgang meines
      <lb n="12"/>Daseins erlebte. Seither nicht viele.-
      <lb n="13"/>Abend war ich (natürlich) bei »Wien bleibt Wien«. - Und Film bleibt
      <lb n="14"/>Film. Und einer ist doch immer noch dümmer und verlogener als der
      <lb n="15"/>andere. Nein, dort blüht mein Weizen nicht (wo aber denn? Ich
      <lb n="16"/>glaub es hat sich ausgeweizt...)
      <lb n="17"/>Den heutigen Tag widme ich dem Leutnant Kasda (Spiel im Morgengrauen). Das Wetter ist trüb,
      <lb n="18"/>unsicher und schwül.
      <lb n="19"/>Ich wünschte Du verlebst heitre Tage in Altaussee ohne die
      <lb n="20"/>in der Schweiz zu vergessen. An Frl. Frieda bitte ich sehr herzli¬
      <lb n="21"/>che Grüsse zu bestellen; - Eile bedarf es keiner - wenn ich erst
      <lb n="22"/>Mittwoch zu diktieren anfange ist es kein Malheur; die Leute kön¬
      <lb n="23"/>nen warten - auf meine Werke- und auf eine Briefe erst recht - an
      <lb n="24"/>denen keiner Freude haben wird.
      <lb n="25"/>Also auf sehr bald und sei innig umarmt.
      <lb n="26"/>Dein
      <lb n="27"/>A.</seite></div></body></text></TEI>