<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp308" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 17. April 1926</title><title type="alternative" when-iso="1926-04-17"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp308"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>sehr wüste Träume, und war von 5 Uhr an ganz wach. Immerhin ist es ein
      <lb n="02"/>Fortschritt, dass ich doch im Ganzen drei Stunden geschlafen haben
      <lb n="03"/>dürfte und will mich auch heute bemühen ohne Mittel auszukommen.
      <lb n="04"/>Heute vormittag war ich in der Stadt, wo ich mit Magda Kl.
      <lb n="05"/>verabredet war. Wir machten gemeinsam ein paar Besorgungen und wurden
      <lb n="06"/>vom Regen überrascht. Als ich mich in der Kolingasse von ihr getrennt
      <lb n="07"/>hatte, begegnete ich Frau Liechtenstern mit einem Herrn, der ihr Bruder
      <lb n="08"/>zu sein schien. Sie grüsste überaus liebevoll und ich dankte ebenso.
      <lb n="09"/>Heute Abend erwarte ich Hery, Carl und Fredy zum Nachtmahl.
      <lb n="10"/>Morgen Nachmittag bin ich mit Emmy Erlanger und Byk, Montag Nachmittag
      <lb n="11"/>bin ich bei Emmy Tolnay, Montag Abend sollen Otto, Emma und Frieda P.
      <lb n="12"/>bei mir nachtmahlen. Dienstag soll Baron P., der mich heute anrief, zu
      <lb n="13"/>mir kommen und ein weiteres Programm habe ich noch nicht. Freitag den
      <lb n="14"/>23. oder Samstag den 24. möchte ich für 3 Tage zu meiner Schwester
      <lb n="15"/>nach Mödling, aber nur bei gutem Wetter. Ich habe Sehnsucht ein paar
      <lb n="16"/>Tage in der Sonne zu liegen und spazieren zu laufen, ich bitte Dich aber
      <lb n="17"/>jedesfalls alle Nachrichten in die Perigringasse zu adressieren, sie
      <lb n="18"/>werden mir am selben Tag hinausgebracht. Es werden noch viele Tage
      <lb n="19"/>vergehen, ehe ich von Dir höre und die grosse, grosse Entfernung, in
      <lb n="20"/>der ich Dich weiss, hindert mich irgendwie so zu schreiben, wie ich gerne
      <lb n="21"/>möchte. Vielleicht wird das andere sein, wenn ich erst einen Brief
      <lb n="22"/>von Dir in Händen halte.
      <lb n="23"/>Indessen sende ich Dir tausend liebe und gute Gedanken und
      <lb n="24"/>die innigsten Wünsche für uns Beide und unsere Liebe. Bleibe gesund.
      <lb n="25"/>Einen langen warmen Kuss von Deiner
      <lb n="26"/>C.K.</seite></div></body></text></TEI>