<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp399" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp399"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>26.12.1926.Berlin.
      <lb n="02"/>Liebste, ich wollte Dir heute Morgens telefonieren - habe bis
      <lb n="03"/>nach 9 verschlafen und man sagt mir, dass die Verbindung heute viel-
      <lb n="04"/>leicht stundenlang auf sich könnte warten lassen- so wähl ich mir
      <lb n="05"/>einen andern Morgen, an dem ich vor 18 aufwache. Es stellt sich
      <lb n="06"/>schon wieder heraus, dass ich ausserhalb Wiens um 2 Stunden länger
      <lb n="07"/>schlage als daheim, wo ich die Unruhe des Hauses in meine Träume
      <lb n="08"/>hinein spüre. Eben kam auch Dein sehr lieber Brief mit dem "Mädchen"
      <lb n="09"/>für Alles“, das ich heute samt der "Anastasia" Dora (der ich schon
      <lb n="10"/>davan gesprochen und die neulich Deine "Mimi" in einem alten
      <lb n="11"/>Rundschauband gelesen) bringe. Gestern war ich vor Tisch dort -
      <lb n="12"/>ass zu Mittag mit Heini allein im Hotel. Am Nachmittag besorgte
      <lb n="13"/>ich die letzte Diagrammkorrektur; Heini und Paul Marx holten mich
      <lb n="14"/>ab - ins Schillertheater; mit Paul M.; Heini spielte in den
      <lb n="15"/>Schwestern (ein wundervolles Tschechowstück) eine kleine Rolle
      <lb n="16"/>vortreiflich; - die Vorstellung auf ungewöhnlichem Niveau, wie sie
      <lb n="17"/>heute in keinem Wiener Theater annähernd zu erreichen wäre; in man-
      <lb n="18"/>chen Theilen an die russische Aufführung gemahnend; besonders die
      <lb n="19"/>drei Schwestern Lossen, Höflich und Lucy Mannheim. Die Herren nicht
      <lb n="20"/>auf gleicher Höhe, aber zum Theil sehr gut. Die Inzenierung, die
      <lb n="21"/>Regie (Fehling) glänzend. Nachher (es war erst 12 aus) beim
      <lb n="22"/>Austernmeyer genachtmahlt mit Heini, Paul M.,Lucy und Fehling.-
      <lb n="23"/>Für heute haben mir Fischers abgesagt, weil ein Enkel oder eine
      <lb n="24"/>Enkelin sich verfruht in diese problematische Welt der Oedipus-
      <lb n="25"/>sehnen
      <lb n="26"/>Fleck
      <lb n="27"/>komplexe und Angstträume zu scheint. Herr King hat sich
      <lb n="28"/>ihn
      <lb n="29"/>schon mit Heini in Verbindung gesetzt, xxx für eine "herrliche
      <lb n="30"/>neue Rolle in einem film" (die wahrscheinlich Herr Fleck selbst
      <lb n="31"/>noch nicht kennt) zu gewinnen gesucht und kommt noch heute zu
      <lb n="32"/>mir, die Aenderungen, die er am Liebelei-Filz vorgenommen, vorzu-
      <lb n="33"/>legen. Auch von Elisabeth B. (deren Freundin) gestern telefonisch
      <lb n="34"/>sprach) erwarte ich heute Nachricht. Graues Winterwetter; in meinem
      <lb n="35"/>j57</seite></div></body></text></TEI>