<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp323" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Einleitende Worte, Mai 1933</title><title type="alternative" when-iso="1933-05-01"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp323"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>2.5.1926. Bl.3.
      <lb n="02"/>Serpentinenstrasse zwischen altem vulkanischen Boden,-durch
      <lb n="03"/>kleine Orte mit winzigen Parterrehäuschen und maurisch anmutenden
      <lb n="04"/>Villchen und Villen. Bananenpflanzungen, Palmengruppen, spärlichen
      <lb n="05"/>Blumenhängen an Häusermauern; - und landeten in der Dependance
      <lb n="06"/>des hiesigen Hotels- englisch wie dieses, - mit den reizendsten
      <lb n="07"/>Gesellschaftsräumen, einem anmutigen Garten und einem köstlichen
      <lb n="08"/>Blick über das gewellte Hügelland zum Meer hin und in die Unend-
      <lb n="09"/>lichkeit. Santa Brigida heisst das Hotel. (Sie verstehen zu
      <lb n="10"/>kolonisieren die Engländer; -in jeder Kleinigkeit zeigt es sich; -
      <lb n="11"/>und ihre Trivialität und Unionmität ist ein Theil ihrer
      <lb n="12"/>Macht.- Und wenn man auf dem Adolf Woermann, - wieder einmal die
      <lb n="13"/>Deutschen en masse gesehen hat, - vom königlich-preussischen Regie-
      <lb n="14"/>rungsrat an (er kann auch ein Präsident gewesen sein) - und vom
      <lb n="15"/>Cottbuss Ehepaar an (vielleicht war es aus Dresden) und vom
      <lb n="16"/>Hochzeitsreisepaar (zusammen 300 Kilo) aus Hamburg - und den
      <lb n="17"/>Vergnügungsreisenden aus Berlin,- bis zu den Auswanderern, die nach
      <lb n="18"/>den Colonien in Afrika ziehn,- da begreift man ein wenig, die
      <lb n="19"/>mangelnde Belieutheit dieses Volks, - das sich immer wieder durch
      <lb n="20"/>Tüchtigkeit, aber selten durch gute Manieren auszeichnet. (Womit
      <lb n="21"/>das problem natürlich nicht erledigt ist).
      <lb n="22"/>Noch immer haben wir keinen heissen, kaum einen warmen Tag erlebt; -
      <lb n="23"/>auch hier in Las Palmas nicht; meist ist es ein wenig trüb, und
      <lb n="24"/>immer windig. Sonnenklar durch Stunden war es nur vorgestern
      <lb n="25"/>auf dem Ausflug. In der "Residenz" das schöhste die grossenmit
      <lb n="26"/>Riesenpalmen bestandenen Plätze, besonders einer am Meere.-
      <lb n="27"/>Malaria soll es keine geben; - da es aber an Mosquitos nicht man-
      <lb n="28"/>gelt, nehmen wir vorsichtshalber Chinin. (ich schlafe bei offenem
      <lb n="29"/>Fenster und geschlossenen Mosquitonetzen.) Mein Befinden
      <lb n="30"/>ist ganz gut; übermässig frisch fühl ich mich nicht; weder Lebens-
      <lb n="31"/>281</seite></div></body></text></TEI>