<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp367" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 3. August 1926</title><title type="alternative" when-iso="1926-08-03"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp367"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Adelboden, 3.8.1926.
      <lb n="02"/>Liebe, eben hatte ich einen gewöhnlichen Brief fortgeschickt - da
      <lb n="03"/>kommt Bein Expressbrief vom 1., den ich nun auch rasch express beant-
      <lb n="04"/>worte. Es ist ja (wenn überhaupt mit L.'s was wird, von denen ich
      <lb n="05"/>eine einfache Grusskarte von Locarno ohne Andeutung anderer Pläne
      <lb n="06"/>erhielt) a priori wahrscheinlich, dass ich in der Schweiz bleibe und
      <lb n="07"/>so wird es sich wohl fügen, dass wir entweder am 1.2. wieder in der
      <lb n="08"/>Schweiz zusammen, bis zu Deiner Ausseer Reise oder dass sich unser
      <lb n="09"/>erstes Zusammensein etwas länger audehnt, und ich viel leicht erst in
      <lb n="10"/>dem letzten Augusttagen Dich verlasse, um allein oder mit L.'s einige
      <lb n="11"/>Tage zu verbringen. Es ist ja keinesfalls so schlimm eine kurze
      <lb n="12"/>Zeit an einem schönen schweizer Ort allein zu sein. Ich glaube, dass
      <lb n="13"/>wir kein auf den Tag festgelegtes Programm entwerfen sollen; um den
      <lb n="14"/>15. herum Rendezvous in der Berner Gegend - alles übrige findet sich,
      <lb n="15"/>und schön wird es jedesfalls.- Und ein Wort,mein Liebes, Über die
      <lb n="16"/>Frage der "Concessionen“. Das was Du "Concessionen" nennst, kann
      <lb n="17"/>natürlich nie "sorgenlos" machen; - lieber leih ich mir aus den doch
      <lb n="18"/>duth
      <lb n="19"/>noch glücklicherweise vorhandenen Bankeinlagen etwas aus, als ich
      <lb n="20"/>en es dringend nothwendig ist meine Preise so weit heruptersetze, dass
      <lb n="21"/>es eben zu einer Concession wird; die für die Folge gefährlich werden
      <lb n="22"/>kann. Dass ich z.B. heute nach 15 Jahren für einen Film weniger bekom-
      <lb n="23"/>men soll; - als z.B. für den Anatol; grenzt an einen Erpressungsver-
      <lb n="24"/>such, - aus der Empfindung heraus: wahrscheinlich braucht er das Geld
      <lb n="25"/>dringend. -
      <lb n="26"/>Und was xxx xxx die Vossische anbelangt, so wird es mir
      <lb n="27"/>nie einfallen einer Zeitung etwas anzubieten, eh ich die letzte defi-
      <lb n="28"/>nitive Zeile geschrieben habe. Ueber diese Frage werde ich übrigens
      <lb n="29"/>so bald als möglich mit Paul W. sprechen.-Nur diese paar Worte - um 2
      <lb n="30"/>geht die Post.- So kannst Du diesen Brief übermorgen haben.-
      <lb n="31"/>Lebwohl mein Liebes, ich küsse Dich sehr. Dein
      <lb n="32"/>Arthur.
      <lb n="33"/>-- — —</seite></div></body></text></TEI>