<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp301" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: Arthur Schnitzler und ich</title><title level="a">Seite 301</title><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt><idno type="ckp">ckp0301</idno></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="301">
      An A.S., Berlin.
      Wien, 14.2.1926.
      Mein Liebes -
      wir sprachen uns vor einer Stunde telefonisch und das
      Gespräch hat die Entfernung, die ich nicht nur äusserlich empfand, ent-
      schieden vermindert.-Könntest Du nicht manchmal so nette Einfälle ha-
      ben, wie viel leichter wäre das Leben!
      Ja - ich habe in meinen letzten Briefen wenig oder gar
      nichts von mir gesprochen, denn Du hast in Deinen Briefen, die nur
      Berichte waren, nicht ein einziges Mal gefragt, was ich tue oder denke,
      bist auf nichts eingegangen, was ich erwählte und - Du kennst mich ja
      da hab ich mich gleich in mein Schneckenhaus zurückgezogen, von dem
      schon im "Abhang" zu lesen ist. Nun lasse ich schon alles für den münd-
      lichen Bericht.
      Vorgestern sprach ich u.A. den Benedikt telefonisch, der
      mir versprach die "Redoute" womöglich nächsten Sonntag zu beginnen und
      auf zweimal zu bringen. Aber ich glaub nicht recht daran. Er war sehr
      charmant, äusserte sich begeistert über die "Anastasia" und sagte, er
      würde mich gern wieder einmal sehen.
      e Verhandlungen mit Barnowsky sind mir unverständlich.
      Die Zusammenstellung "Else" und "literatur" eine Lächerlichkeit. Er
      voll, da die Bergner so zieht, einen Abend die "Else" geben und einen
      eiten mit "literatur" und einem kleinen Strindberg-Stück. Letztere
      Zusammenstellung war vor drei Jahren hier mit der Constantin. So hätte
      zwei Abende mit sicheren Einnahmen. Die Berger könnte übrigens auch
      sehr gut in den "Schwestern" spielen.
      Den heutigen Zeitungen nach scheint die Burgtheater-Krise
      W
      wieder im Abflauen. Nächsten Sonntag um 4 Uhr ist die "Komödie der
      Worte" im Volkstheater.
      Gute Heimfahrt, mein Kind, bringe guten Willen und gute
      edanken mit und lass unser Wiedersehen ein gutes und frohes sein.
      Es Immehrt Dich 100 M Nr Nachricht, als nicht von
      25</seite></div></body></text></TEI>