<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp349" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 29. Juli 1926</title><title type="alternative" when-iso="1926-07-29"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp349"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><p>
      <lb n="01"/>Wien, 29.7.1926. 9 Uhr Früh.
      <lb n="02"/>An A.S., Adelboden.
      <lb n="03"/>Liebes, - ich bin schon fertig angekleidet und schreibe rasch ein paar
      <lb n="04"/>Zeilen an Dich, um sie später in die Stadt mitnehmen und in den Kasten
      <lb n="05"/>werfen zu können. Nun Bericht: Gestern Vormittag in der Stadt B. ge¬
      <lb n="06"/>troffen. Er übergab mir die »Else«, ich ihm ein französisches Buch, das
      <lb n="07"/>er mir vor langer Zeit geliehen hatte und ich nicht las. Er benahm sich
      <lb n="08"/>wieder ein bis<supplied>s</supplied>l dumm und ich erklärte, ich müsse zu Schostal, Trattnerhof,
      <lb n="09"/>wegen meines Kleides. Er wollte mich begleiten, was ich ablehnte. Später
      <lb n="10"/>am Heimweg traf ich Frieda P. und wir gingen zusammen weiter. Dann habe
      <lb n="11"/>ich fast den ganzen Tag den »Laudin« gelesen und habe schon Dreiviertel
      <lb n="12"/>des Buches geschluckt. Es hat mich mit Abneigung interessiert, worin glau¬
      <lb n="13"/>be ich kein Widerspruch liegt. Es ist ja grösstenteils <hi rend="underline" n="">brillant</hi>, in dem
      <lb n="14"/>richtigen Sinn dieses Wortes geschrieben, es glänzt, es funkelt, es blendet,
      <lb n="15"/>aber es fehlt der wirklich grosse Stil, weil die innere Wahrheit fehlt.
      <lb n="16"/>Feuerwerk, Effekte, aber kein wirklicher Brand, und nirgends Selbstverständ¬
      <lb n="17"/>lichkeit. Und wie in allen seinen Romanen nicht ein sympathischer Mensch.
      <lb n="18"/>Alles ist angefault, unappetitlich. Die einzige Figur, die »edel« sein
      <lb n="19"/>soll, ist blutleer und schattenhaft; »Pia«. Ich weiss noch nicht, was aus
      <lb n="20"/>ihr wird, aber bisher <hi rend="underline" n="">ist</hi> sie gar nicht. Sie ist nicht gestaltet, weil er sie
      <lb n="21"/>offenbar nicht gestalten <hi rend="underline" n="">kann</hi>. Vielleicht denk ich zum Schluss anders,
      <lb n="22"/>aber bisher ist nichts von ihr vorhanden und das Wenige Unnatur. Ueber
      <lb n="23"/>das Problem selbst liesse sich viel sagen,- vielleicht nächstens oder
      <lb n="24"/>mündlich.
      <lb n="25"/>Am Abend waren Herry und Carly zum Nachtmahl da. Es war sehr
      <lb n="26"/>gemütlich und wir plauschten bis 11. Das Wetter ist weiter kalt, trüb,
      <lb n="27"/>herbstlich. Gestern Abend 10 Grad, heute Früh ein eisiger Sturm, so dass
      <lb n="28"/>man kaum die Fenster öffnen kann, das nennt sich Hochsommer.- Gestern
      <lb n="29"/>habe ich kaum 10 Zeilen am 4. Kapitel geschrieben, aber heute will ich es
      <lb n="30"/>wieder versuchen. Vielleicht kommt schon morgen eine Zeile von Dir- es
      <lb n="31"/>könnte sein und ich wäre sehr froh. Schreib mir nur alles über Dich, was
      <lb n="32"/>mich irgend interessieren könnte. Bleib gesund. Es umarmt Dich Deine
      <lb n="33"/>C.K.</p></div></body></text></TEI>