<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp327" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 24.–26. April 1926</title><title type="alternative" when-iso="1926-04-24"/><title type="alternative" when-iso="1926-04-25"/><title type="alternative" when-iso="1926-04-26"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp327"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>4
      <lb n="02"/>24.4.26.
      <lb n="03"/>und ich glaube, es wird jetzt gehen, obwohl ich noch nicht weiss, für was
      <lb n="04"/>ich mich zunächst (ausser der "Treppe") entschliessen werde. Ich habe ver-
      <lb n="05"/>schiedene Pläne.
      <lb n="06"/>25.4.26.
      <lb n="07"/>Noch kein Telegramm von Dir. Wenn es im Lauf des Tages
      <lb n="08"/>kommt, kann ich den Brief doch erst morgen aufgeben, denn heute Sonntag
      <lb n="09"/>ist die Post geschlossen. Es regnet und der Himmel ist grau.
      <lb n="10"/>26.4.1926.
      <lb n="11"/>9 Uhr Früh.
      <lb n="12"/>Ganz unerwartet kam gestern gegen Mittag die Sonne he-
      <lb n="13"/>raus und noch unerwarteter und ungeladen kam Byk schon zu Tisch, wäh-
      <lb n="14"/>rend alle Andern erst zum Tee erschienen. Nachmittagwaren wir 12 Per¬
      <lb n="15"/>sonen, obwohl alle Kinder in die Stadt funren. Wir sassen alle in der
      <lb n="16"/>Sonne unter einem klaren blauen Himmel und es war recht gemütlich. Ich
      <lb n="17"/>sah besonders gut aus, (sowas weiss man immer selbst und merkt es der
      <lb n="18"/>Umgebung an.) Um 6 Uhr war ein sehr üppiger Tee. Leider bekam ich spä-
      <lb n="19"/>ter wieder denselben Anfall, wie vor zwei Monaten bei meiner Cousine. Ich
      <lb n="20"/>sprach gerade mit meinem Bruder Otto, als die Schmerzen begannen, schlän-
      <lb n="21"/>gelte mich unbemerkt zur Türe hinaus und erreichte mühsam mein Zimmer,
      <lb n="22"/>wo ich mich eine Viertelstunde in Schmerzen ward und meine Schwester
      <lb n="23"/>mich endlich stöhnend fand. Ebenso plötzlich hörte es wieder auf und
      <lb n="24"/>ich war nachpeiner halben Stunde wieder bei den Gästen. Es ist sehr un-
      <lb n="25"/>angenehm, aber es beunruhigt mich gar nicht, denn es bleibt keinerlei
      <lb n="26"/>Empfindlichkeit zurück. Alle dignostizierten "Galle". Man blieb noch
      <lb n="27"/>bis gegen 9 Uhr zusammen. Byk wollte mich durchaus überreden morgen
      <lb n="28"/>Dienstag mit ihm den Ausflug in die Wachau zu machen, da die Blütezeit
      <lb n="29"/>nur noch nach Tagen zählt. Ich habe aber abgelehnt. Es ist 9 Uhr Früh
      <lb n="30"/>und ich sitze bereits im Garten in der Sonne. Anna musste in einer wich-
      <lb n="31"/>tigen Angelegenheit für 3 Stunden in die Stadt. Die Kinder sind auch
      <lb n="32"/>do
      <lb n="33"/>286</seite></div></body></text></TEI>