<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp381" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 16.–23. August 1926</title><title type="alternative" when-iso="1926-08-16"/><title type="alternative" when-iso="1926-08-17"/><title type="alternative" when-iso="1926-08-18"/><title type="alternative" when-iso="1926-08-19"/><title type="alternative" when-iso="1926-08-20"/><title type="alternative" when-iso="1926-08-21"/><title type="alternative" when-iso="1926-08-22"/><title type="alternative" when-iso="1926-08-23"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp381"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><page>
      <lb n="01"/>wie die Dekoration einer alten italienischen Oper. Alter Gasthof. Ich
      <lb n="02"/>bin übermüdet, aber wir sind sehr lieb zueinander.
      <lb n="03"/>17.8. In Zermatt gelandet, Hotel Beau Site. Sehr einfach, bescheidene,
      <lb n="04"/>saubere Zimmer, aber lächerlich teuer. A. ist verstimmt über den Mangel
      <lb n="05"/>an Komfort.
      <lb n="06"/>18.8. Ruhetag. Gute Stimmung, aber A. fühlt sich physisch nicht wohl.
      <lb n="07"/>19.8. Ausflug auf den Gornergrat, 3200 Meter hoch. Es ist herrlich. Ich
      <lb n="08"/>hatte etwas Herzklopfen. A. fühlt sich physisch nicht wohl, seine Stim¬
      <lb n="09"/>mung leidet darunter. Im Zug fielen ihm immer die Augen zu.
      <lb n="10"/>19.8. Abend. A. ist wieder frischer, gemütlicher Abend, aber doch nicht
      <lb n="11"/>ungetrübt.-
      <lb n="12"/>20.8. Vormittag Spaziergang in die Gornerschlucht, heiss und unbehaglich.
      <lb n="13"/>Wir kehrten am halben Weg um. Zum Lunch Stefan Zweig, den ich gestern
      <lb n="14"/>auf dem Ausflug durch A. kennen lernte. Gute Stimmung, anregende Ge¬
      <lb n="15"/>spräche. Z. kluger, aber nicht durchaus sympathischer Mensch. Nach¬
      <lb n="16"/>mittag Handschuhe für A. gewaschen. Sehr fleissig am Roman gearbeitet.
      <lb n="17"/>Bummel mit A. in das Dorf. Später Düsterkeit A.'s,ich brauche wieder viel
      <lb n="18"/>Geduld.
      <lb n="19"/>21.8. Wunderbarer Tagesausflug an den Schwarzsee und über die Staffel¬
      <lb n="20"/>alm zurück. Sieben Stunden marschiert. Dazwischen 1½ gerastet. Durch¬
      <lb n="21"/>aus glänzende Stimmung. Nach der Heimkehr gebadet, ganz auf dem Zimmer
      <lb n="22"/>genachtmahlt - es war sehr lustig -
      <lb n="23"/>22. Spät aufgestanden. Kleiner Spaziergang, am Waldesrand gesessen. Ge¬
      <lb n="24"/>spräch über historische Stücke. Habe A. sehr geraten ein Kaiser Josef¬
      <lb n="25"/>Stück zu schreiben.
      <lb n="26"/>Nach Tisch mit Kapellmeister Wetzelsberger aus Nürnberg gesprochen,
      <lb n="27"/>netter, sympathischer Mensch.
      <lb n="28"/>23.8. Wieder bei herrlichstem Wetter und bester Stimmung Vormittag
      <lb n="29"/>Spaziergang. Hoch hinauf gestiegen, auf Matten geruht. A. viel von dem</page></div></body></text></TEI>