<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp344" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 27. Juli 1926</title><title type="alternative" when-iso="1926-07-27"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp344"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><p>
      <lb n="01"/>An A.S.nach Adelboden.
      <lb n="02"/>Wien, 27.7.1926.
      <lb n="03"/>Mein Liebes,
      <lb n="04"/>nun bist Du schon 4 Stunden unterwegs und ich hoffe sehr,
      <lb n="05"/>dass Du Deine Kopfschmerzen ganz los geworden und in Deine Pläne ver¬
      <lb n="06"/>tieft bist. Zum Reisen ist ja das Wetter sehr angenehm und morgen kommst
      <lb n="07"/>Du vielleicht bei Sonnenschein an. Ich bin heute auch in keiner guten
      <lb n="08"/>Verfassung und ich möchte schon diesen grauen Tag zu Ende gewurstelt
      <lb n="09"/>haben und fest schlafen. Morgen wird es vielleicht auch hier wieder
      <lb n="10"/>heller und sommerlicher sein.–Bis Mittag habe ich in allen möglichen
      <lb n="11"/>Laden und Kasten, in meinen Rechnungen und Bankbriefen Ordnung gemacht.
      <lb n="12"/>Nach Tisch habe ich mich zwei Stunden am Divan ausgestreckt, weil ich sol¬
      <lb n="13"/>che Rückenschmerzen hatte, aber kaum eine Viertelstunde geschlafen. – Ich
      <lb n="14"/>habe viel an Dich und über Dich nachgedacht und es tut mir so leid, dass
      <lb n="15"/>Du um ein Nichts aus einer glücklichen Stimmung und einem ausgesprochenen
      <lb n="16"/>Wohlbefinden heraus plötzlich in solche Depressionen gleitest. Ich
      <lb n="17"/>weiss sehr wohl, dass Du zu diesen Depressionen von jeher veranlagt
      <lb n="18"/>bist, aber Du müsstest eben mit Rücksicht darauf die Erreger oder die
      <lb n="19"/>Veranlassungen bekämpfen, d.h. Deinen Brauch eindämmen, um Sorgen in die¬
      <lb n="20"/>ser Richtung auszuschalten.
      <lb n="21"/>So würde ich Dir z.B. raten einfach dort zu erklären, dass
      <lb n="22"/>Du heuer keine grossen Reisen zahlen kannst. O. und Lili sollen bis
      <lb n="23"/>2. September noch in irgend einem billigen Ort in der Schweiz bleiben,
      <lb n="24"/>wodurch die Fahrten in den Süden entfallen und Du kommst am 15., wenn
      <lb n="25"/>Heini fort ist, nach Golling, wo wir 14 Tage in dem guten billigen Gast¬
      <lb n="26"/>hof bleiben könnten. Es wäre eine Ersparnis von vielen vielen Millionen.
      <lb n="27"/>Wenn Du in Deinem Haus wohnen könntest, würde ich sagen komm nach Wien
      <lb n="28"/>am 15. August. Wenn es so hübsch würde, wie es jetzt die ganze Zeit war, wenn
      <lb n="29"/>wir ein paar Ausflüge zusammen machten, so bin ich ganz zufrieden und
      <lb n="30"/>sehne mich gar nicht fort. Du wirst nur wegen der Arbeiter im Haus nicht
      <lb n="31"/>wollen.
      <lb n="32"/>Ich sage gar nicht, dass ich nicht Reisen, Luxembourg und
      <lb n="33"/>jeden Lukus liebe, es wäre schrecklich unaufrichtig von mir das zu be¬</p></div></body></text></TEI>