<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp351" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 30. Juli 1926</title><title type="alternative" when-iso="1926-07-30"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp351"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><p>
      <lb n="01"/>teres eingehn würde. So fand ich hier schon ein Telegramm der Hofrätin
      <lb n="02"/>E. vor mit einem (Müllerschen) Filmantrag Liebelei (die Firma war na¬
      <lb n="03"/>türlich nicht genannt), den ich wieder glattweg refüsierte. Es liegt
      <lb n="04"/>wirklich kein Grund vor, dass man mir für Liebelei kaum die Hälfte der
      <lb n="05"/>Beträge zahlen möchte – die man mir vor 15 Jahren für die Verfilmung
      <lb n="06"/>des Anatol gezahlt hat. So lang ich warten <hi rend="underline" n="">kann</hi> warte ich.
      <lb n="07"/>Nun zu Deinen Reisevorschlägen. In <hi rend="underline" n="">keinem</hi> Fall würde ich mich zu einem
      <lb n="08"/>langen <hi rend="underline" n="">Golling</hi>-Aufenthalt entschliessen; der Ort ist gut für 2,3 Tage; -
      <lb n="09"/>das hübsche Hotel mitten im Ort: – keine Höhenlage, kein See, keine beson¬
      <lb n="10"/>deren Spaziergänge; – es ist höhmutens eine Station auf der Heimreise
      <lb n="11"/>und da kann ich mir auch besseres denken. Ich möcht, wenn ich schon
      <lb n="12"/>in der Schweiz bin, auch hier bleiben und bitte Dich bei Deinem ur¬
      <lb n="13"/>sprünglichen Plan zu bleiben und etwa am 8. nach Zürich und dann mit
      <lb n="14"/>P. weiter, sei es nun nach Interlaken oder sonstwo hinzureisen, das in
      <lb n="15"/>dieser Gegend liegt, (Thun, Spiez haben mir im Vorbeifahren sehr gut
      <lb n="16"/>gefallen). Theuer ist die Schweiz überall – und nebstbei scheint es
      <lb n="17"/>nirgends sehr bezucht zu sein. Und die wohlfeilen Pensionen in der
      <lb n="18"/>Schweiz werden im allgemeinen wohl nicht sehr rätlich sein. Man kann
      <lb n="19"/>rechnen, dass unter sonst gleichen Verhätnissen Italien um 30% (min¬
      <lb n="20"/>destens) billiger ist. Darum ist es mir fast lieber, wenn meine Damen
      <lb n="21"/>statt weiter hier in der Schweiz zu bleiben, wenn ich mit Heini fort
      <lb n="22"/>bin, in ein Seebad (Lido, Raguo z.B.) gehen. Die Reisekosten sind in 8
      <lb n="23"/>Tagen hereingebracht. (Die Angelegenheit ist nach dieser Richtung hin
      <lb n="24"/>noch kaum berührt worden; in einem allgemeinen Gespräch
      <lb n="25"/>zeigte sich die übliche theoretische Einsicht im weitesten Ausmass.)
      <lb n="26"/>Ich nehme an, dass ich mit Heini am 11. etwa nach Kandersteg, und dann
      <lb n="27"/>nach Zermatt fahren werde, um den Gornergratausflug zu unternehmen.-
      <lb n="28"/>Ob wir uns dann gegen den 15. in Visp, Brienz, Thun, Spiez oder
      <lb n="29"/>an einem der Dutzend andern möglichen Orte treffen werden, das wird
      <lb n="30"/>sich ja zeigen. Von Lichtenstern habe ich vorläufig nichts gehört; -</p></div></body></text></TEI>