<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp316" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 27. April 1926</title><title type="alternative" when-iso="1926-04-27"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="316"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="316">
            <lb n="01"/>Zwischen Lissabon und Gran Canaria
      <lb n="02"/>Dampfer Adolf Woehrmann
      <lb n="03"/>27.4.1926.
      <lb n="04"/>Liebste, gestern also haben wir uns auf diesem Dampfer für Las
      <lb n="05"/>Palmas eingeschifft. Das Wetter klar, das Meer still, – aber es
      <lb n="06"/>bleibt kühl und auf dem Deck spazier ich im Ueberzieher auf und
      <lb n="07"/>ab. Das Schiff ist famos; – von einer fast unwahrscheinlich Blick
      <lb n="08"/>sauberkeit; nebstbei überfüllt, – meist Deutsche; – es macht
      <lb n="09"/>(im Verlauf von etwa 3 Monaten) die Route um ganz Afrika, für die
      <lb n="10"/>eben nur ein Passagier eingestiegen ist. Man ist völlig auf deut
      <lb n="11"/>schen Boden – und alles strahlt Tüchtigkeit, Organisation, Entwick
      <lb n="12"/>lung aus.– Die Typen allerdings zum Theil aus dem Simplicissimus,
      <lb n="13"/>und es stört ein wenig, dass ein Viertel der Männer aussehen wie
      <lb n="14"/>Stresemann (vom Obersteward angefangen). Das Essen (man muss davon
      <lb n="15"/>sprechen) glänzend; – man bestellt was man will und beliebt es ei
      <lb n="16"/>nem, so kann man die ganze Speisekarte durchessen. Unsere Kajüten
      <lb n="17"/>allerdings stehen denen auf der Martha Washington nach; – kleine
      <lb n="18"/>Innenkabinen mit wenig Luft und künstlichem Licht (immerhin haben
      <lb n="19"/>die Koffer noch nothdürfig - offen gelassen - Platz). Die Gesell
      <lb n="20"/>schaftsräume viel besser als auf M.W. (ich sitze jetzt z.B. in ei
      <lb n="21"/>nem kleinen länglichen Schreibzimmer). Natürlich Musik (Quartett
      <lb n="22"/>mit Clavier) zu allen Tageszeiten; und Tanz am Abend. Sehr lärmend,
      <lb n="23"/>Dutzende Kinder; – überdies werden auf allen Verdecken die üblichen
      <lb n="24"/>Spiele (Ringwerfen etc.) gespielt; ich habe etwa 10 Partien ge
      <lb n="25"/>zählt.
      <lb n="26"/>Die 2. und 3.Classe ebenso nett wie die 1. (zum Unterschied von der
      <lb n="27"/>M.W. –, wo die andern Classen proletarisch waren). Die Bedienungs
      <lb n="28"/>mannschaft vortrefflich und durchaus deutsch; – die Officiere viel
      <lb n="29"/>unsichtbarer, gewaschener aber weniger interessant als auf der M.W. –
      <lb n="30"/>so weit sich das bei der Unsichtbarkeit beurtheilen lässt.–
      <lb n="31"/>Sonderbar zu denken, dass Du diesen Brief wohl frühestens in 10
      <lb n="32"/>Tagen bekommen wirst. Ich muss noch bemerken, dass uns Sonntag der</seite></div></body></text></TEI>