<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp301" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp301"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Wien, 13.2.1926.
      <lb n="02"/>An A.S. nach Berlin.
      <lb n="03"/>Liebster,
      <lb n="04"/>heute kam Dein vorgestriger Bericht Nr.3, für den ich Dir
      <lb n="05"/>herzlich danke. Hoffentlich finden alle Deine Berliner Verhandlungen
      <lb n="06"/>den gewünschten Abschluss und Du fährst nach jeder Richtung befriedigt
      <lb n="07"/>fort. Die Fein halte ich allerdings für eine unmögliche Aurelie, ihr
      <lb n="08"/>Mund mauschelt, ehe sie ihn aufmacht und auch sonst ist sie eher mies.
      <lb n="09"/>Dass die »Else«-Aufführung mit der Bergner ein Ereignis wäre,
      <lb n="10"/>habe ich Dir gesagt, wie Du mir die Novelle vorgelesen hast. Ob Barnows¬
      <lb n="11"/>ky das zu inszenieren versteht, darüber fehlt mir natürlich jedes Ur¬
      <lb n="12"/>teil. Schade, wenn sich Reinhardt das entgehen lässt, obgleich der viel¬
      <lb n="13"/>leicht ein Zuviel täte. Gestern war in der Presse eine Notiz über die
      <lb n="14"/>Vorlesung (»Else«) unter dem Titel »Schnitzler-Abend in Berlin«, die ich
      <lb n="15"/>Dir aufhebe und die sehr begeistert lautet.
      <lb n="16"/>Ueber Dein weiteres Programm höre ich wohl erst Montag, da
      <lb n="17"/>ja morgen nur Expresspost ausgetragen wird. Es tut mir wirklich sehr
      <lb n="18"/>leid, dass Heinis Unpässlichkeit gerade in die Zeit Deines dortigen
      <lb n="19"/>Aufenthaltes fällt. Hoffentlich hat Dich Du die so vielseitige Inanspruchsnah¬
      <lb n="20"/>me dort nicht zu sehr ermüdet und Du fühlst Dich frisch und munter.
      <lb n="21"/>Weiter alles Gute und Schöne und eine herzliche Umarmung. Deine
      <lb n="22"/>C.K.</seite></div></body></text></TEI>