<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp323" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 2. Mai 1926</title><title type="alternative" when-iso="1926-05-02"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp323"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><p>
      <lb n="01"/>weise noch Kost empfinde ich als mir gemäss. Meine Skizzen habe ich
      <lb n="02"/>alle durchgesehn und bin nun bei der Badener Novelle, deren Schluss
      <lb n="03"/>ich mir eben vornehmen will. Ich bleibe zu diesem Zweck an dem
      <lb n="04"/>(einzigen) Schreibtisch des Drawingrooms sitzen; (mit dem Seiten¬
      <lb n="05"/>blick aufs Meer). Der Himmel ist bedeckt und es ist eher kühl. -
      <lb n="06"/>Ich werde diesen Brief wohl nach Lissabon mitnehmen und dort auf¬
      <lb n="07"/>geben; er wird kaum früher bei Dir sein als ich in Hamburg anlan¬
      <lb n="08"/>ge (am 10. oder 11.- das Schiff hat von Südamerika her wegen Wind
      <lb n="09"/>eine 8 Stunden Verspätung, wie gemeldet wird (vom Schiff aus, Radio). -
      <lb n="10"/>In Berlin werden wir uns circa 6 Tage aufhalten; kurz nach dem
      <lb n="11"/>15. hoff ich daheim zu sein.
      <lb n="12"/>Berlin wohn ich voraussichtlich wieder im Esplanade; bis dahin
      <lb n="13"/>hast Du natürlich noch weitere Nachricht-
      <lb n="14"/>Du hast hoffentlich regelmässig geschrieben, so dass ich in Lissa¬
      <lb n="15"/>bon eine Art Tagebuch von Dir in Briefform erhalte; ich sehne
      <lb n="16"/>mich sehr nach Deinen Schriftzügen, Deinen Worten,- und andern
      <lb n="17"/>Zeichen Deines Daseins und Deiner Empfindungen, auf die ich frei¬
      <lb n="18"/>lich noch geraume Zeit werde verzichten müssen. So sei denn in
      <lb n="19"/>die Ferne hin zärtlichst umarmt von Deinem
      <lb n="20"/>A.</p></div></body></text></TEI>