<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp370" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: Arthur Schnitzler und ich</title><title level="a">Seite 370</title><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt><idno type="ckp">ckp0370</idno></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="370">
      Adel boden, 5.8.1926.
      (nach Wien)
      Mein Liebes, dies ist wohl der letzte Brief nach Wien - den nächten,
      wenn indess keine andere Nachricht kommt, adressiere ich Zürich poste
      restante. - Ich selbst verlasse mit Heini wahrscheinlich am 11.8.
      Mittwoch Adelboden, und fahre mit ihm entweder nach Bern oder (was
      von einem telefonischen Gespräch mit Julius abhängen wird) nach Kan-
      dersteg. Am Samstag kannst Du jedesfalls noch einen Brief express hie-
      her schicken. Die nächste Adresse theile ich eventuell telegraphisch
      mit. Wenn nicht bitte ich Dich jedesfalls Montag xxx nach Bern poste
      restante zu schreiben. Wo wir, Du und ich zusammentreffen, resp. zusammend
      bleiben werden, machen wir wohl am besten vom Wetter abhängig: - indes
      habe ich mich bei mehr oder minder Eingeborenen erkundigt - und insbe
      sondere von gewissen Orten am Thunersee ("unsere Riviera") - und von
      Montana gehört. Auch das ist in wenigen Stunden von Bern zu erreichen.
      Gegen Deine Kopfschmerzen versuch doch Algocratin, das mir gegen die
      neuralgischen Ischiasschmerzen geholfen hat, wenn Eyramidon versagte.
      Könnte nicht auch die nicht mehr ganz korrekte Brille schuld sein?
      Das oft überraschend wirkende Hausmittel der heissen Fussbäder hast
      Du wohl schon versucht? -
      Nach ein paar schönen Tagen wieder Regen, Nebel u.s.w. Gestern auf dem
      Weg zum "Hahnenmoos" die erste Bergpartie (sehr milder Art), die ich
      wagen wollte, 2 1/4 Stunden - mus ist ich wieder umkehren. - Umso besser
      gehts an dem Roman weiter; den ich Seite für Seite durchfeile.
      Sämtliche Damen reisen zugleich von hier ab; - Frau K. und Tochter
      nach Silz Maria; O. und Lili nach Venedig, wenn, wie nicht zu bezeifeln,
      günstige Antwort von dort eintrifft.- Hast Du Deine liebe Absicht
      ausgeführt und Dir den Stand der Arbeiten in meiner Wohnung angesehen.
      Frau v.Kl. schreibt, die Ungemüthlichkeit übersteige alle Erwartungen.
      Also schau Birs lieber gar nicht an, damit Du einen nicht zu schlimmen
      Eindruck mitbringst.-Dass es mit der Grinzinger Alle nichts war wundert
      mich nicht.</seite></div></body></text></TEI>