<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp357" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 1. August 1926</title><title type="alternative" when-iso="1926-08-01"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp357"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><p>
      <lb n="01"/>Adelboden, 1.8.1926.
      <lb n="02"/>(nach Wien)
      <lb n="03"/>Mein Liebes, heute endlich zum ersten Mal erwach ich bei strahlendem
      <lb n="04"/>Himmel, und schicke Dir, eben aus dem Bett, einen innigen Sonnengruss.
      <lb n="05"/>Immerhin war wenigstens gestern gegen Abend die Möglichkeit zu einem
      <lb n="06"/>kleinen Spaziergang gegeben (bei dem ich eingeregnet wurde), und bei
      <lb n="07"/>dieser Gelegenheit hatte ichzum ersten Mal einen Eindruck von der Land¬
      <lb n="08"/>schaft, die lieblich und doch nicht ohne Grösse ist. Das Hotel
      <lb n="09"/>ist angenehm, das Essen vortrefflich; die Preise »entsprechend«. Die
      <lb n="10"/>Stimmung, als ich kam, war nicht die beste; es gab Missverständnisse
      <lb n="11"/>(sagen wir) zwischen O. und Lili, mit deren Aussehen ich wenig zufrie¬
      <lb n="12"/>den bin. Zwei Regenwochen im Gebirge wirken freilich nicht sehr bele¬
      <lb n="13"/>bend und aufheiternd. Mein Sohn hingegen sieht vorzüglich aus. Frau K.
      <lb n="14"/>ist dieses Mal nicht so unsympathisch und so kann man ihre Klugheit
      <lb n="15"/>ohne Widerstand anerkennen.
      <lb n="16"/>Die Badener Novelle las ich Heini und O. vor; auf diese Weise zum
      <lb n="17"/>ersten Mal laut, was mir, wie ich glaube, sehr nu Nutzen war, und mir ins¬
      <lb n="18"/>besonders die Nothwendigkeit eines eher tragischen Schlusses gebie-¬
      <lb n="19"/>terisch nahelegte. Bogner ist dadurch zu einer ebenso grossen Rolle
      <lb n="20"/>ausersehen, und tritt auch im Laufe der Novelle noch einmal, zugleich
      <lb n="21"/>retardierend wie beflügelnd auf. Die Ergänzungen und Veränderungen
      <lb n="22"/>sind eine Sache von 1-2 Tagen. Indess hab ich den Roman vorgenommen
      <lb n="23"/>und corrigiere daran so, als wenn ich jede Seite morgen zum Setzer
      <lb n="24"/>schicken müsste. Ich hoffe rascher damit zu Ende zu gelangen, als
      <lb n="25"/>ich dachte. Solche Feilarbeit bedarf keiner Inspiration, sondern nur der
      <lb n="26"/>Musse, an der es hier nicht fehlt und einiger Sammlung. Doch werd ich
      <lb n="27"/>wohl auch, vielleicht heute – das moderne Stück beginnen. Das von der
      <lb n="28"/>befürchteten Novelle kommt vorläufig nicht in Betracht: am ehesten
      <lb n="29"/>jenes andere (Reise an die Front mit dem Alten zum Jungen).
      <lb n="30"/>Irgendwelche Bekannte gibt es hier nicht: – Oesterreicher überhaupt
      <lb n="31"/>keine; – wenige Deutsche, mehr Amerikaner und Engländer; viele Schweizer</p></div></body></text></TEI>