<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp385" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp385"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>agebuch.
      <lb n="02"/>Sommer1926.
      <lb n="03"/>Zeit so lieb und geduldig gewesen, was er mir hoch aus
      <lb n="04"/>er brauche nur ein paar Tage des Alleinseins, um sich ganz auf
      <lb n="05"/>seine Arbeit zu konzentrieren, und ich sei die angenehmste Reisege-
      <lb n="06"/>fährtin u. s.w. Jedenfalls ist wieder jede Spannung beseitigt.
      <lb n="07"/>Morgen fährt er für 2 Tage nach Grindelwald Dora M. besuchen, dann
      <lb n="08"/>bleiben wir noch zusammen bis 4.m, dann ich allein über Innsbruck
      <lb n="09"/>nach Aussee. Am 9. wohl nach Wien, wo A. am 10. eintreffen dürfte.
      <lb n="10"/>Seine Verstimmung hängt auch damit zusammen, dass er vom Verlag F.
      <lb n="11"/>keine Antwort wegen des Diagramms hat, was auch ich ungeheuerlich
      <lb n="12"/>finde. Die Leute sind zu blöd, um diese Arbeit zu verstehen, aber
      <lb n="13"/>die pure Achtung vor seiner Persönlichkeit hätte eine sofortige
      <lb n="14"/>Antwort gefordert. Ich glaube er hat viele Feinde, die an der
      <lb n="15"/>Arbeit sind.
      <lb n="16"/>29.8. Heute Früh ist Arthur nach Grindelwald gefahren. Ich wünschte
      <lb n="17"/>schon fast diese Abreise, damit seine Depression und meine zunehmen-
      <lb n="18"/>de Verstimmung nicht unser Einvernehmen stört. Vielleicht wird die-
      <lb n="19"/>se kurze Trennung die letzten Tage des Beisammens doppelt schön
      <lb n="20"/>machen. Wie traurig, dass es bei ihm solcher Kunststücke bedarf,
      <lb n="21"/>damit er wieder weissendass er mich liebt. Schon wie der Zug sich
      <lb n="22"/>in Bewegung setzte, sah man seinem Gesichtsausdruck an, dass er
      <lb n="23"/>fühlte, was wir uns sind und dass er sich seines schwierigen Wesens
      <lb n="24"/>bewusst ist. Ich bin Vormittag lange in der Sonne des wundervol-
      <lb n="25"/>len Hotelgartens gesessen, habe geschlafen, an Karl gechrieben und
      <lb n="26"/>will jetzt am Roman arbeiten. Es ist zu dumm, wie schlecht ich das Al-
      <lb n="27"/>leinsein vertrage. Es ist eine Nervensache. Ich werde ein Angstge-
      <lb n="28"/>fühl nicht los und wenn ich an die Heimreise denke wird mir bei-
      <lb n="29"/>nahe schlecht.
      <lb n="30"/>30.8. In der Früh um 19 hat mich A. bereits angerufen, er sagte,er
      <lb n="31"/>43</seite></div></body></text></TEI>