<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp329" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und ich«</title><title level="a">CKP an AS Brief, 26.–28. April 1926</title><title type="alternative" when-iso="1926-04-26"/><title type="alternative" when-iso="1926-04-27"/><title type="alternative" when-iso="1926-04-28"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="329">
            <lb n="01"/>Wien, 26.4.26.Abend.
      <lb n="02"/>Seit 26 Uhr wieder hier. Habe Deinen Brief aus Patras und
      <lb n="03"/>die Karte aus Neapel vorgefunden. Dass die "Martha Washington" kein
      <lb n="04"/>besonders schönes Schiff ist, sagten mir schon Hermine und Paula, die
      <lb n="05"/>einmal mit ihr fuhren. Aber es war schon zu spät, um Dir noch abzureden.
      <lb n="06"/>Es tut mir auch sehrleid, dass das Wetter, wie ich leider befürchten
      <lb n="07"/>musste, nicht sehr schön und ziemlich stürmisch war. Denn auch bei uns
      <lb n="08"/>ist erst seit gestern Nachmittag richtiger Frühling.
      <lb n="09"/>Ich hoffe nur, dass die gute Seeluft trotzdem ihre Schuldig-
      <lb n="10"/>keit getan hat und Du Dich sehr wohl und erholt fühlst. Ich sprach
      <lb n="11"/>eben Frieda telefonisch, die auch noch keine telegraphische Adresse
      <lb n="12"/>aus Lissabon hat.
      <lb n="13"/>27.4.
      <lb n="14"/>Ich war gestern zeitlich im Bett und hatte noch den Besuch
      <lb n="15"/>von Dr. Bloch, um ihn wegen meiner Schmerzen zu konsultieren. Er konnte
      <lb n="16"/>gar nichts finden und sagte, es kann die Gallenblase,es kann eine
      <lb n="17"/>Darmkolik gewesen sein, verordnet. Nichts und ich bin so klug wie
      <lb n="18"/>zuvor. Byk rief mich an, um sich nach meinem Befinden zu erkundigen
      <lb n="19"/>und frug nochmals wegen der Wachau. Ich blieb bei dem Nein. Cary sass
      <lb n="20"/>da nun noch bis 11 Uhr bei mir.
      <lb n="21"/>Heute Vormittag bei herrlichem Wetter in der Stadt, die
      <lb n="22"/>mir selbst nach dieser kurzen Anwesenheit fremd und sonderbar distan-
      <lb n="23"/>ziert vorkam.- Heute Nachmittag, also jetzt gleich, nenne ich die "Trep-
      <lb n="24"/>pe" vor und um 18 erwarte ich Herrn Horina (Schneider). Bitte
      <lb n="25"/>chicke mir doch auch ein Bild mit Lili, es würde mich freuen.
      <lb n="26"/>28.4.
      <lb n="27"/>Noch immer keine Nachricht aus Lissabon. Ich war Vormittag
      <lb n="28"/>im Büreau der Comulich-Linie, um zu hören, wann die "Martha Washington"
      <lb n="29"/>in Lissabon angekommen ist. Man kann xxxk mir erst Anfang nächster Woche
      <lb n="30"/>Bescheid sagen.
      <lb n="31"/>288</seite></div></body></text></TEI>