<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp336" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 13. Mai 1926</title><title type="alternative" when-iso="1926-05-13"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp336"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>„Antonio Delfinò, 8. Mai 1926.
      <lb n="02"/>Mittag.
      <lb n="03"/>(nach Wien)
      <lb n="04"/>Mein Liebes, in Lissabon vorgestern erhielt ich Deine Karte – und
      <lb n="05"/>es war zugleich die einzige Nachricht, die uns aufs Schiff ge¬
      <lb n="06"/>bracht wurde, so dass ich seit 19.v.M. aus Wien überhaupt
      <lb n="07"/>nichts weiss (und von Dir nach dieser Karte auch nicht eben viel).
      <lb n="08"/>Die Karte vom Schiff, die in Lissabon aufgegeben wurde, mit dem Por-
      <lb n="09"/>trät des Dampfers, ging ans Land, eh Deine kam. Wir sind also am
      <lb n="10"/>Montag Nachmittag in Las Palmas an Bord gegangen und bis heute
      <lb n="11"/>war das Meer völlig glatt; eben erst meldet sich der Gulf von Bis-
      <lb n="12"/>caya gelinde an. Das Schiff ist wundervoll; zuerst waren wir im
      <lb n="13"/>Raum etwas beschränkt; da wir uns, Lili und ich mit einer allerdings-
      <lb n="14"/>bequemen Kajüte behelfen musste; - seit gestern haben wir die Neben-
      <lb n="15"/>kajüte dazu bekommen, so dass wir wie zuhause sind. Man lebt wie in
      <lb n="16"/>einem Luxembourg, nur unbeschränkter und mit besserer Bedienung.
      <lb n="17"/>Ein paar wenige Leute haben wir kennen gelernt
      <lb n="18"/>meist Deutsche, die in Brasilien oder Argentinien leben und nun auf
      <lb n="19"/>Urlaub in die Heimat kommen: so ein Legationsrat von Freytag (Neffe
      <lb n="20"/>der "Deutschen Vergangenheit"), – einen Beamten von Siemen – Schuckert, –
      <lb n="21"/>Wiener und nun seit 16 Jahren in Brasilien, u. andere mehr. Der Kapitän
      <lb n="22"/>Sachse, an dessen Tisch wir sitzen, Sorte; gutmüthiger Menschenfres-
      <lb n="23"/>ser.– Ferner kennen gelernt einen Schriftsteller aus Buenos Aires,
      <lb n="24"/>der Lothar übersetzt (und auch so aussieht); einen berühmten Schrift
      <lb n="25"/>steller aus columbia, der Grillio heisst und dessen Name ich nie
      <lb n="26"/>gehört (und der nie eine Zeile von mir gelesen hat); einen einst
      <lb n="27"/>berühmten Cellisten Bloer, der jetzt wie es scheint eine Art grosser
      <lb n="28"/>Unternehmer ist - und eben im Konversationszimmer ein kleines Kon¬
      <lb n="29"/>zert gegeben hat.- Aber meist bin ich mit Lili oder allein, laufe
      <lb n="30"/>um das Promedadedeck, sitze in der Sonne (die nur wenig wärmt), lese,
      <lb n="31"/>beschäftige mich mit meinen Skizzen (nicht erheblich). Ich befinde</seite></div></body></text></TEI>