<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp383" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 25.–28. August 1926</title><title type="alternative" when-iso="1926-08-25"/><title type="alternative" when-iso="1926-08-26"/><title type="alternative" when-iso="1926-08-27"/><title type="alternative" when-iso="1926-08-28"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp383"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Tagebuch
      <lb n="02"/>Sommer1926.
      <lb n="03"/>Roman Therese gesprochen.
      <lb n="04"/>Gestern und heute nach Tisch beim Zuckerbäcker gewesen. A. ist ge-
      <lb n="05"/>näschig wie ein kleines Kind, er ist überhaupt oft wie in kleines
      <lb n="06"/>Kind.
      <lb n="07"/>24.8. Bin Vormittag zuhause geblieben unter dem Vorwand mit dem
      <lb n="08"/>Einpacken beginnen zu wollen, hauptsächlich aber um A. einmal al-
      <lb n="09"/>lein herumsteigen zu lassen. Es ist ganz gut für ihn. Ich habe auch
      <lb n="10"/>wirklich gepackt, seine Handschuhe gewaschen und für ihn geflickt.
      <lb n="11"/>Er kam früher zurück als ich dachte, war sehr lieb und zärtlich,
      <lb n="12"/>sagte ich sei bildhübach und sehe aus wie ein 18jähriges Mädel!!
      <lb n="13"/>Mehr kann man nicht verlangen, wenn man angehende Schwiegermutter
      <lb n="14"/>ist. Nach Tisch wieder beim Zuckerbäcker, am Rückweg zufällig sei-
      <lb n="15"/>nen Schwager Prof. H. getroffen.
      <lb n="16"/>Wetter weiter märchenhaft. Keine Wolke am Himmel. xxx Viele liebe
      <lb n="17"/>Briefe von Cary. Am 31. will er mit seiner Braut zusammentreffen und
      <lb n="18"/>mit ihr zusammen nach Aussee. Am 5. werde ich wohl auch dort sein.
      <lb n="19"/>25.8. Abschiedsstimmung. Wie dumm ich bin. Morgen sollen wir von
      <lb n="20"/>hier fort, wahrscheinlich Interlaken, dort 1-2 Tage, dann A. zu Dora
      <lb n="21"/>M. nach Grindelwald und eventuell eine Begegnung mit Lichtensterns.
      <lb n="22"/>Ich allein nach Luzern weiter, dann nach 4-5 Tagen A. wieder bei
      <lb n="23"/>mir. Nachher voraussichtlich noch ein paar Tage und ich allein
      <lb n="24"/>nach Aussee, wo ich mit den Kindern Karl und Magdi zusammentreffen
      <lb n="25"/>will. Könnten wir nicht bis dahin zusammenbleibens Ich bin viel-
      <lb n="26"/>leicht undankbar, aber ich verstehe einfach xxx nicht, wa-
      <lb n="27"/>rum früher auseinander als man muss, wenn es so schön zusammen
      <lb n="28"/>ist. Aber er muss sich und Andern seine Selbständigkeit, seine
      <lb n="29"/>Unabbängigkeit beweisen.
      <lb n="30"/>Heute Mittag war davon die Rede, dass er es nie verstanden hat
      <lb n="31"/>Freunde und Verehrer sich zu erhalten. "Ja, verehrer, die man sich</seite></div></body></text></TEI>