<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp350" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 30. Juli 1926</title><title type="alternative" when-iso="1926-07-30"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp350"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><p>
      <lb n="01"/>Adelboden, 30.7.1926.
      <lb n="02"/>(nach Wien)
      <lb n="03"/>Mein Liebes, gestern Abend schon gegen 10 - das ist hier die Posthotel¬
      <lb n="04"/>zeit, kam Dein schöner Brief und, so bin ich auch einmal, in aller
      <lb n="05"/>Früh nach Thee, Butter und Honig, antwort ich schon. Die Berge gegen¬
      <lb n="06"/>über sind heute überhaupt nicht sichtbar; bis vor einigen Minuten
      <lb n="07"/>hat es gegossen, (der übliche Zustand) und jetzt linken die Nebel
      <lb n="08"/>tief ins Thal. Trotzdem hab ich gestern (während einer leichten Wetter
      <lb n="09"/>besserung) einen hübschen Spaziergang gemacht und am Abend, vor dem
      <lb n="10"/>Diner, bin ich im Regen ein wenig unhergewandelt. Am Abend war ich mit
      <lb n="11"/>dem 9bildrigen Stück beschäftigt, das mich in seiner ersten Hälfte an¬
      <lb n="12"/>regt und in seiner zweiten bedenklich macht. Ueberdies habe ich mir
      <lb n="13"/>die Bad<supplied>e</supplied>ner Novelle, erste Hälfte durchgesehn, die wirklich sehr gut ist.
      <lb n="14"/>Und so schade wäre, wenn man den Schluss verpatzte. Jedenfalls aber
      <lb n="15"/>wird sie bis zu Herbstanfang erledigt sein. Dass sie bis zu Weihnachten
      <lb n="16"/>als Buch erscheinen könnte, ist natürlich ausgeschlossen: zuerst muss
      <lb n="17"/>ich sie ja in einer Zeitung drucken lassen
      <lb n="18"/>und ich weiss, dass nicht immer gleich der Platz da ist! Und nun gar
      <lb n="19"/>was den Roman anlangt!! Sollte überhaupt was daraus werden, so verhält
      <lb n="20"/>sich die Sache chronologisch wie folgt; im <hi rend="underline" n="">besten</hi> Fall ist der Roman
      <lb n="21"/>gegen Weihnachten druckfertig; - ein Erscheinen in einer Zeitung - vo¬
      <lb n="22"/>rausgesetzt, dass die Verhandlungen wegen Honorar u. dgl. glatt
      <lb n="23"/>gehen, bestenfalls Herbst 1927, in Buchform Weihnachten 27 oder Frühjahr
      <lb n="24"/>28. (Natürlich geben die Arbeiten an andern Dingen während dieser Zeit
      <lb n="25"/>weiter). Wie naiv mein Kind bist Du noch in diesen Fragen, trotzdem
      <lb n="26"/>Du schon Gelegenheit hattest einige persönliche Erfahrungen zu sam¬
      <lb n="27"/>meln; - und wie sonderbar, dass Du immer denkst, ich könnte im 65. Jahr
      <lb n="28"/>meines Lebens und im 50. meiner Arbeit meine Arbeitsweise ändern! Und
      <lb n="29"/>alle äusserlichen Dinge sind natürlich von Jahr zu Jahr schwieriger
      <lb n="30"/>geworden; und umso mehr müssen die Verhandlungen von Jahr zu Jahr be¬
      <lb n="31"/>dachtsamer und vorsichtiger geführt werden. Ja, wenn man auf alles ohne wei¬</p></div></body></text></TEI>