<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp389" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 7. September 1926</title><title type="alternative" when-iso="1926-09-07"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp389"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Tagebuch.
      <lb n="02"/>Herbst 1920
      <lb n="03"/>Carry bringt mir eine Einladung heute Abend zu Jakob Wassermann
      <lb n="04"/>hinauf zu kommen. Ich gehe sehr ungern. Ich kannte ihn flüchtig,
      <lb n="05"/>seine Frau gar nicht. Er ist mir äusserlich und in seinen Werken
      <lb n="06"/>unsympathisch. Cary behapptet, ich muss gehen wegen der Freund-
      <lb n="07"/>schaft der Wassermanns mit Magdas Familie. Sehr unangenehm, denn
      <lb n="08"/>ich weiss, Jakob W. äusserte sich bösartig über A.
      <lb n="09"/>11.9. Heute Mittag reise ich. Mir ist physisch elend, wenn nur die
      <lb n="10"/>Fahrt nicht zu schlecht wird.
      <lb n="11"/>Gestern Abend zuerst mit den Kindern und Magdas Eltern auf der
      <lb n="12"/>Se ewiese, teilweise mit Plätte, tei weise zu Fuss heim. Um 9 Uhr
      <lb n="13"/>zu Wassermanns hinauf auf den ehemaligen Besitz Andrians. Gegensei-
      <lb n="14"/>tige grosse Höflichkeit, aber ganz überflüssige Zusammenkunft, de-
      <lb n="15"/>ren Zweck ich nicht verstehe. Vielleicht Neugierde die Freundin
      <lb n="16"/>A.'s zu sehen. Frau W. etwas affektiert, gezwungen,er höchst un-
      <lb n="17"/>sympathisch.
      <lb n="18"/>Ein Herr Aufricht war da, von dem sich nur sagen lässt, dass er ganz
      <lb n="19"/>hübsch ist. Am besten von der Gesellschaft gefällt mir Magdas Vater.
      <lb n="20"/>Telegramm von A. Er ist Sonntag Abend oder Montag Früh in Wien. Ich
      <lb n="21"/>freue mich.
      <lb n="22"/>Ein lieber Brief von Harry. Er hat offenbar die Ankündigung von
      <lb n="23"/>meiner Ernählung "Das Kind der Liebe" im Tagblatt gelesen und
      <lb n="24"/>neckt mich wegen meiner "Berühmtheit". Na, bis dahin has noch
      <lb n="25"/>weite Wege. Ich werde jetzt viel arbeiten.
      <lb n="26"/>Gott gebe nach dem guten Sommer einen guten Winter.</seite></div></body></text></TEI>