<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp303" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 1. März 1926</title><title type="alternative" when-iso="1926-03-01"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp303"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Wien 1. März 1926
      <lb n="02"/>Ich an Arthur als er mir plötzlich telefo¬
      <lb n="03"/>nisch mitgeteilt hatte, dass er mit Lily
      <lb n="04"/>eine Mittelmeer- Reise macht ohne vorher
      <lb n="05"/>eine Silbe über dieses Project gesagt zu haben
      <lb n="06"/>Wenn ich unserem heutigen Morgengespräch noch diese Zeilen nachsende so ge¬
      <lb n="07"/>schieht es in dem Bedürfnis, dass was mich zu einem ebenso spontanen, wie
      <lb n="08"/>bleibenden Entschluss trieb, für dich und mich noch einmal festzulegen und je¬
      <lb n="09"/>de Möglichkeit eines Misverständnis für eine spätere Rückerinnerung auszuschal¬
      <lb n="10"/>ten, denn hinter Allem was ich dir noch sagen könnte steht unverrückbar der
      <lb n="11"/>Schlusspunkt.– Ich mag mit meinem Verstand mit meinen Herzen den Fall erwägen,
      <lb n="12"/>– das Resultat, bleibt immer dasselbe. Du sagst, ich verhalte mich, als ob
      <lb n="13"/>du mit einer andern Frau, und nicht mit deiner Tochter auf Reisen gehen woll¬
      <lb n="14"/>test. Ja, um Gotteswillen soll denn das Um<supplied>-</supplied> und Auf einer Beziehung darauf
      <lb n="15"/>beruhen, dass man sich die äussersten Grenzen der Treue hält und darf man nicht
      <lb n="16"/>anderes verlangen, oder richtiger erwarten? – Gewis<supplied>s</supplied> würden Aussenstehende lä¬
      <lb n="17"/>cheln, wenn sie hören würden dass ich eine Reise mit deiner Tochter als eine
      <lb n="18"/>kränkung empfinde, aber doch nur solche, die den Fall, losgelöst von der gan¬
      <lb n="19"/>zen Situation und Allem was vorangieng zu hören bekämen.
      <lb n="20"/>Du hast ganz genau gewust, was du tust – <hi rend="underline" n="">mir</hi> tust, als Du diesen Reise – Ent¬
      <lb n="21"/>schluss fasstest und ihn mir nachher mitteiltest, wie eine Belanglosigkeit.
      <lb n="22"/>Rein verstandes mässig musstest du dir sagen, dass wenn Dir noch überhaupt
      <lb n="23"/>etwas an mir liegt, und Du mich nicht verlieren <hi rend="underline" n="">willst</hi>, Du der Kette von
      <lb n="24"/>Lieblosigkeiten und Kränkungen, nicht auch noch diese hi<supplied>n</supplied>zufügen kannst.
      <lb n="25"/>Aber Du sagtest dir einfach,– sie hat sich schon mit so Vielem abgefunden, ist
      <lb n="26"/>nach einer kleinen peinlichen Scene immer zur Tages-Ordnung übergegangen – es
      <lb n="27"/>wird auch diesmal so sein – nehmen wir halt ein paar unangenehme Stunden mit
      <lb n="28"/>in den Kauf.
      <lb n="29"/>Nicht einen Augenblick störte dich die Erwägung dass ich einen Arbeits und sor¬
      <lb n="30"/>genschweren Winter hinter mir habe, das sich eine Erholung, eine Ausspannung</seite></div></body></text></TEI>