<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp347" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Einleitende Worte, Mai 1933</title><title type="alternative" when-iso="1933-05-01"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp347"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>305
      <lb n="02"/>27.7.26.
      <lb n="03"/>tert von der "Else" - Uebersetzung, die er mir um ½12 Uhr zur Gutruf
      <lb n="04"/>bringt. Ich übernehme nur das Heft und gehe meiner Wege, da ich Besor-
      <lb n="05"/>gungen und keinerlei Lust zu einem Bummel habe. Meine Stimmung ist über-
      <lb n="06"/>haupt, wohl auch im Zusammenhang mit physischen Unbehagen nicht die beste.
      <lb n="07"/>Der Abreisende hat es übrigens immer leichter - Abwechslung, Bewegung,
      <lb n="08"/>neue Eindrücke, andere Menschen. Ich bleibe in dem gewohnten Rahmen zu-
      <lb n="09"/>rück, dem sozusagen der "tägliche Glanz" fehlt. Möchtest Du mir nicht
      <lb n="10"/>auch mal so was wettes sagen?
      <lb n="11"/>Heute Auend nachtmahlen meine Söhne bei mir. Ich hab meine
      <lb n="12"/>Kinder, weiss Gott, sehr gern und war nie eine schlechte Mutter, aber man
      <lb n="13"/>ist schliesslich doch nur für die Kinder da, wenn sie einen brauchen, sie
      <lb n="14"/>nie für einen.-Heute ist Carly ein Brief von der Magda viel wichtiger
      <lb n="15"/>als ich und aich verstehe es.
      <lb n="16"/>Den "Laudin" habe ich gestern noch begonnen und bis S.60
      <lb n="17"/>gelesen. Wenn mir auch bisher keine einzige Figur sympathisch oder in-
      <lb n="18"/>teressant erscheint, das Abendgespräch der zwei kleinen Töchter von ei-
      <lb n="19"/>ner unglaublichen Unnatur ist so ist doch die Begabung und das Niveau
      <lb n="20"/>turmhoch über Raoul A. zu stellen, dessen Roman mir täglich zuwiderer
      <lb n="21"/>wird. Nun aber ist dieser erste Brief wirklich unglauplich lang ge-
      <lb n="22"/>worden. Antwort mir gleich, denn wenn ich in die Schweiz fahre, schreibe
      <lb n="23"/>ich gleich nach Erhalt Deiner Antwort an das Hotel Gotthard nach Zürich,
      <lb n="24"/>wenn nicht schreibe ich den P s. ab und setze mich gleich mit Golling in
      <lb n="25"/>Verbindung. Natürlich haben Sparmassregeln nur dann einen Sinn, wenn sie
      <lb n="26"/>von allen Beteiligten ergriffen werden, denn sonst ist der Unterschied
      <lb n="27"/>ein zu geringfügiger. Ich möchte gerne alle Sorgen und Unannenmlichkeiten
      <lb n="28"/>von Dir nehmen und wenn Du Dich immer vorher mit mir beraten wolltest,
      <lb n="29"/>ginge es auch. Nun Lebwohl, mein Kind, ich küsse Dich von ganzem Herzen.
      <lb n="30"/>Deine
      <lb n="31"/>C.K.</seite></div></body></text></TEI>