<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
     xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0"
     xml:id="ckp372"
     xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title>
            <title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 5. August 1926</title>
            <title type="alternative" when-iso="1926-08-05"/>
            <author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author>
            <editor>
               <name>Müller, Martin Anton</name>
               <name>Untner, Laura</name>
            </editor>
            <funder>
               <name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name>
               <address>
                  <street>Sensengasse 1</street>
                  <postCode>1090 Wien</postCode>
                  <placeName>
                     <country>A</country>
                     <settlement>Wien</settlement>
                  </placeName>
               </address>
            </funder>
         </titleStmt>
         <editionStmt>
            <edition>CKP</edition>
            <respStmt>
               <resp>Transkription und Kommentierung</resp>
               <name>Müller, Martin Anton</name>
               <name>Untner, Laura</name>
            </respStmt>
         </editionStmt>
         <publicationStmt>
            <publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher>
            <pubPlace>Vienna</pubPlace>
            <date when="2022">2023</date>
            <availability>
               <licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de">
               </licence>
            </availability>
            <idno type="handle"/>
         </publicationStmt>
         <seriesStmt>
         </seriesStmt>
         <sourceDesc>
            <listWit>
               <witness n="1">
                  <msDesc>
                     <msIdentifier>
                        <country>A</country>
                        <settlement>Wien</settlement>
                        <repository>Wienbibliothek</repository>
                        <idno>H.I.N. 155550</idno>
                     </msIdentifier>
                  </msDesc>
               </witness>
            </listWit>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <profileDesc>
         <langUsage>
            <language ident="de-AT">German</language>
         </langUsage>
      </profileDesc>
      <revisionDesc status="proposed">
         <change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change>
      </revisionDesc>
   </teiHeader>
   <facsimile>
      <graphic url="ckp372"/>
   </facsimile>
   <text>
      <body>
         <div type="writingSession" n="1">
            <seite id="372">
               <lb n="01"/>An A.S. nach Adelboden.
      <lb n="02"/>Wien, 5.8.1926.
      <lb n="03"/>Guten Morgen, mein Liebes, es ist 17 Uhr Früh und ich schreibe noch im
      <lb n="04"/>Bett liegend. Gestern ohne Brief hoffe ich heute umsomehr -. Ich habe
      <lb n="05"/>bisher 3 Briefe und 2 Karten, es fehlt daher noch auf einige meiner
      <lb n="06"/>Briefe die Reaktion, besonders auf die Antwort für den Sonntagsbrief
      <lb n="07"/>bin ich begierig. Die Post funktioniert sehr ungleichmässig, oft kommt
      <lb n="08"/>eine Nachricht am 2., dann wieder am 4.Tag an. Carky geht es mit Magias
      <lb n="09"/>Briefen auch nicht anders. Deakk Dir, gestern habe ich im Morgengrauen
      <lb n="10"/>binnen einer viertelstunde einen Janningsfilm entworfen und meute
      <lb n="11"/>Fruh um 9 Uhr kommt die Frieda zum Diktat. Dann schick ich ihn der
      <lb n="12"/>Hofrätin Eisenmenger, der ich ihn bereits telefonisch angekündigt habe.
      <lb n="13"/>ch lege eine Kopie des Films bei, sobald ich sie habe, und gebe dieses
      <lb n="14"/>Schreiben dann erst auf. Es liesse sich aus dem Einfall genauso eine
      <lb n="15"/>hübsche, gut erzählte Novelle machen, wie ein Kitschfilm. Aber ich möch-
      <lb n="16"/>Geld verdienen, umso ruhiger arbeiten zu können, was mich freut.
      <lb n="17"/>Meine Nerven sind ein bisl überreizt. Ich komme mir oft wie ein Pfeil
      <lb n="18"/>abgeschällt
      <lb n="19"/>vor, der von einem zu straff gespannten Bogen abgespannt wurde - ich
      <lb n="20"/>fliege und fliege, weiss nicht recht wohin und wo ich stecken bleiben
      <lb n="21"/>werde und es ist treibende Kraft, Gehetztheit und sehr viel Angst in
      <lb n="22"/>mir. Ich fürchte mich oft bis zur Atemlosigkeit und weiss nicht recht
      <lb n="23"/>warum.
      <lb n="24"/>11. Uhr. Zwei Briefe von Dir, den gewöhnlichen vom 3. und um
      <lb n="25"/>und
      <lb n="26"/>9 Uhr den Expressbrief vom 3. um 11 Uhr. Beide sind sehr sehr lieb
      <lb n="27"/>ich bin sehr froh und möchte Dich hier haben, um Dich zu küssen. Die
      <lb n="28"/>Frieda ist gerade fortgegangen. Sie hat auch heute Brief von Dir und
      <lb n="29"/>hat sich sehr damit gefreut. Ich habe ihr den Film diktiert, den sieaus-
      <lb n="30"/>gezeichnet findet und sie trägt ihn eben der Hofrätin Eisenmenger hin.
      <lb n="31"/>Ich lege hier einen Durchschlag bei. Man wird mir wohl die Idee ent-
      <lb n="32"/>wenden und nix zahlen.
      <lb n="33"/>33</seite>
         </p></div>
      </body>
   </text>
</TEI>
