<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp337" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 13. Mai 1926</title><title type="alternative" when-iso="1926-05-13"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp337"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Heini mit mir ins Hotel, blieb bis zur Theaterzeit bei mir; ich
      <lb n="02"/>legte mich mit Thermophor zu Bett: Durchsicht der nachgesandten
      <lb n="03"/>Korrespondenz, die nichts von Bedeutung enthielt (ausser
      <lb n="04"/>einem schönen Brief von Brandes über »Weiher«). - Gestern Vormittag
      <lb n="05"/>mit Dora Spaziergang im Thiergarten; - dann die Kinder und O. im
      <lb n="06"/>Hotel; nach dem Essen Herr Adolf Lantz (uralter Bekannter, jetzt
      <lb n="07"/>in der Filmbranche<supplied>)</supplied>. Ich erzählte Dir von ihm; - lange geschäftliche
      <lb n="08"/>Gespräche; er in steter Verbindung mit Conrad Veit, der dringend
      <lb n="09"/>Manuscripte sucht (übrigens während unserer Abwesenheit in Wien
      <lb n="10"/>und seiner dortigen Anwesenheit bei mir anrief). Ich hatte eben
      <lb n="11"/>Nachricht erhalten, dass das Manuscript der Grossen Szene aus
      <lb n="12"/>Amerika zurückgelangt sei; - ich telegraphierte auch gleich an
      <lb n="13"/>Frieda Pollak es hieherzusenden; - Lantz versprach mir, dass Veit
      <lb n="14"/>innerhalb 24 Stunden das Manuscript lesen und sich entscheiden
      <lb n="15"/>werde. Und Du weisst ja, wie verlässlich Filmleute sind. Immerhin
      <lb n="16"/>soll diese Chance nicht unversucht gelassen werden.
      <lb n="17"/>Abend war ich mit Lily bei Herodes und Marianne; Heini spielte den
      <lb n="18"/>römischen Boten, eine kleine Rolle sehr gut. Nachher spedierten
      <lb n="19"/>wir Lily nach Hause und ich nachtmahlte mit Heini (der einen neu-
      <lb n="20"/>en Vertrag mit gesteigerter Gage hat) - Barnowsky (der Heini ges-
      <lb n="21"/>tern zufällig traf) wird mich anrufen (ich melde mich nicht).
      <lb n="22"/>Morgen Fischer und Feilchenfeld. - Heute Mittag bei Dora. Abend
      <lb n="23"/>mit Lily »Medea« (nicht Grillparzer) sondern von J.... mit Heini
      <lb n="24"/>in einer grösseren Rolle (in der er erheblichen Erfolg hatte). -
      <lb n="25"/>Dass der 15. gerade in meinen hiesigen Aufenthalt fällt, trifft
      <lb n="26"/>sich natürlich ganz zufällig; - hätt ich nicht die Plätze auf dem
      <lb n="27"/>Delfino bekommen, - so hätte ich mit einem Holländer-Schiff fahren
      <lb n="28"/>müssen und wäre am 15. gerade in Amsterdam angekommen. Möchtest
      <lb n="29"/>Du nicht übrigens, Liebes, endgiltig diese in jedem Sinne kindlichen</seite></div></body></text></TEI>