<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp386" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 5.–10. September 1926</title><title type="alternative" when-iso="1926-09-05"/><title type="alternative" when-iso="1926-09-06"/><title type="alternative" when-iso="1926-09-10"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp386"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1">
      <lb n="01"/>über neue Arbeiten, Kritiker, Freunde etc. Wetter trüb.
      <lb n="02"/>Nachmittag. Ich habe Herzklopfen - Reisefieber.
      <lb n="03"/>6.9. Schwerer Abschied. A. dankt mir für diese glückliche Zeit.
      <lb n="04"/>Ich sagte: »Ich bin so froh, dass Du meiner in diesem langen Zu¬
      <lb n="05"/>sammensein nicht überdrüssig wurdest«. Er sagte: »Bei Gott, das bin
      <lb n="06"/>ich nicht« und ich <hi rend="underline" n="">weiss</hi>, er empfindet, dass es noch länger so blei¬
      <lb n="07"/>ben dürfte - -
      <lb n="08"/>Als seine Gestalt auf dem Perron immer kleiner, immer ferner wurde,
      <lb n="09"/>hätte ich weinen können und doch - es ist gut, dass wir ein paar
      <lb n="10"/>Tage getrennt sind, dass wir in einer so glücklichen, zärtlichen
      <lb n="11"/>Stimmung auseinandergehen. Ich danke dir Gott für diese glückliche
      <lb n="12"/>Zeit. Gib uns allen ein gutes Wiedersehen, einen guten Winter.
      <lb n="13"/>Ich freue mich auf Carly und seine Braut. Aus der zärtlichen Gelieb¬
      <lb n="14"/>ten werde ich zur zärtlichen Mutter, Schwiegermutter. Drollig ist
      <lb n="15"/>das Leben!
      <lb n="16"/>Altaussee.
      <lb n="17"/>Hier war ich als ganz junges Mädel, als junge Frau mit dem zwei
      <lb n="18"/>Monate alten Harry, als unglückliche junge Frau als ich meinen
      <lb n="19"/>zweiten Sohn erwartete und mein Mann eine seiner Geliebten mit hat¬
      <lb n="20"/>te und heute als angehende Schwiegermutter glücklich, zufrieden.
      <lb n="21"/>Nächstens wohl Grossmutter - und bei alledem jung, sehr jung.
      <lb n="22"/>Carry und Magda waren an der Bahn. Magda bildschön. Carry strahlend.
      <lb n="23"/>Sehr nette Stunden im Hause von Wellesz, hübsche Spaziergänge mit
      <lb n="24"/>Frieda P. um den See und zum Bärenmoos und mit Emmy W. auf den
      <lb n="25"/>Blaawiesen. Ich fühle mich nur leider physisch gar nicht wohl, Darm¬
      <lb n="26"/>zustände, die schon in Luzern anfingen und mich sehr hernehmen.
      <lb n="27"/>Von A. zwei liebe Briefe, zwei Karten.
      <lb n="28"/>10.9. Ein blauer schöner Tag steigt aus dem Morgennebel hervor.</div></body></text></TEI>