<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp312" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und ich«</title><title level="a">AS an CKP Brief, 19. April 1926</title><title type="alternative" when-iso="1926-04-19"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="312">
            <lb n="01"/>19.4.1926 Bl.2.
      <lb n="02"/>lich und wir nehmen dort vielleicht ein deutsches (holländisches)
      <lb n="03"/>Schiff nach Amsterdam; - aber auch die Reise von Las Palmas nach
      <lb n="04"/>Madeira wäre möglich, wenn wir Cajüten auf dem norddeutschen Lloyd
      <lb n="05"/>von Madeira nach Bremen erhalten sollten. Dies alles hoff ich in
      <lb n="06"/>den Lissaboner Bureaux der betreffenden Gesellschaften erfahren
      <lb n="07"/>und darnach meine Dispositionen treffen zu können.
      <lb n="08"/>Abends, 19.4.1926.
      <lb n="09"/>Ich setze diese Brief fort, während das Schiff Palermo verlässt.
      <lb n="10"/>Wir kamen um 5 an - und durften nicht aussteigen. Ein Masernfall
      <lb n="11"/>(so sagte mir der Capitän, aber es muss nicht wahr sein) in der
      <lb n="12"/>Mannschaft hatte die Sanitätscommission zu diesem Verbot bestimmt.
      <lb n="13"/>Nur wer in Palermo blieb durfte das Schiff verlassen. Uebrigens
      <lb n="14"/>ist das Bild der Stadt vom Schiff aus ohnedies das schön-
      <lb n="15"/>ste, was man innerhalb zwei Stunden geniessen kann. Hoffentlich
      <lb n="16"/>ist die Sanitätscommission in Neapel milder. (Dass eine solche
      <lb n="17"/>Massregel sicherlich ganz wirkungs- und sinnlos ist, - da nur der
      <lb n="18"/>Masernkranke ausgeschifft wurde und seine Zimmerkameraden auf dem
      <lb n="19"/>Schiff verbleiben, versteht sich von selbst.)
      <lb n="20"/>Ich fühle mich wohl, etwas dämmerig, schlafe alles versäumte nach,
      <lb n="21"/>lese kaum, arbeite nicht das geringste und glaube, dass es gut so
      <lb n="22"/>ist und nicht früher eine meiner mitgenommenen Sachen vornehme,
      <lb n="23"/>als ichs vor Sehnsucht nicht aushalten kann.
      <lb n="24"/>Dein denk ich in Zärtlichheit und umarme Dich viele Male. Nun
      <lb n="25"/>will ich den Brief ins Bureau geben, damit er sofort nach unserer
      <lb n="26"/>Ankunft in Neapel ans Land geschafft und befördert werde. Wir sol-
      <lb n="27"/>len um 7 Uhr dort sein. Da ich den nächsten Brief erst in Lissabon
      <lb n="28"/>aufgeben kann, wirst Du längere Zeit nichts von mir hören.
      <lb n="29"/>Aber denk darum nicht, dass ich schweige! Lebwohl, mein Liebes und
      <lb n="30"/>denke in Güte mein. - Immer
      <lb n="31"/>Dein
      <lb n="32"/>A.
      <lb n="33"/>- - - -
      <lb n="34"/>271</seite></div></body></text></TEI>