<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp314" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 21.–24. April 1926</title><title type="alternative" when-iso="1926-04-21"/><title type="alternative" when-iso="1926-04-22"/><title type="alternative" when-iso="1926-04-24"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp314"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>II. Brief.
      <lb n="02"/>An Bord der Martha Washington.
      <lb n="03"/>19.4.1926.
      <lb n="04"/>(nach Wien)
      <lb n="05"/>Liebste, gestern hab ich in Patras einen Brief an Dich aufgeben
      <lb n="06"/>lassen – man konnte wegen des schlechten Wetters nicht an Land
      <lb n="07"/>gehen – hoffentlich ist er in Deine Hände gelangt (oder kommt nach
      <lb n="08"/>diesem hier, der morgen Früh in Neapel aufgegeben wird). Bald nach¬
      <lb n="09"/>dem wir Patras verlassen, wurde es herrlich; – klarster Himmel, kühl
      <lb n="10"/>(etwas zu sehr-man kann alle marmen Sachen auf einmal brauchen) -
      <lb n="11"/>dabei recht bewegte See mit Wellenspritzern aufs Verdeck. Stun-
      <lb n="12"/>verschiedenen
      <lb n="13"/>denlang, wörtlich zu nehmen, stehn wir so, auf einem der
      <lb n="14"/>Verdecke, und auch das Verbot der Commandobrücke besteht nicht für
      <lb n="15"/>uns - was nur zum Theil meinem Namen, zum andern der Galanterie
      <lb n="16"/>der Schiffsofficiere (vom Capitän abwärts) gegenüber Lili zu danken
      <lb n="17"/>ist. - Uebrigens ist das Schiff von höherem Niveau als ich anfangs
      <lb n="18"/>vermuthet; insbesondere die Küche ist ausserordentlich (Largeheit
      <lb n="19"/>versteht sich auf dem Schiff von selbst.) - (Uebel ist nur das Kino,-
      <lb n="20"/>bald im freien (für die 2.Classe), bald im Speisesaal, - ohne Musik
      <lb n="21"/>und so lustige Sachen, dass Du's gar nicht aushieltest (ich auch
      <lb n="22"/>nicht). Aber schliesslich ist man ja nicht deswegen da; - und die
      <lb n="23"/>unendliche Meeresfläche, - die Ueberraschungen der Küste,-die Gleich-
      <lb n="24"/>mässigkeit der inneren Schiffsexistenz sozusagen, - das bleibt im-
      <lb n="25"/>mer gleich wunderbar (wenn ich mich auch nach wie vor in
      <lb n="26"/>Wiesen- und Waldgebiet heimatlicher fühle) - Wir habendurch den
      <lb n="27"/>gestrigen Wind Verspätung und kommen erst am Nachmittag in Palermo
      <lb n="28"/>an, für das uns daher nur ein paar Stunden bleiben. Morgen Früh sind
      <lb n="29"/>wir hoffentlich zu guter Zeit in Neapel, so dass wir Pompeji besehen
      <lb n="30"/>können. Und von morgen (20.) abend geht die Reise in ununterbrochener
      <lb n="31"/>Fahrt nach Lissabon, wo wir am 24. eintreffen wollen, und wo sich erst
      <lb n="32"/>alles weitere entscheidet. Die Fahrt nach Las Palmas ist wahrschein-</seite></div></body></text></TEI>