<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp335" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 12. Mai 1926</title><title type="alternative" when-iso="1926-05-12"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp335"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>An A.S. nach Berlin.
      <lb n="02"/>Wien, 12. Mai1926.
      <lb n="03"/>Mein Liebes,
      <lb n="04"/>eben kam Dein zweiter langer Brief aus Las Palmas an, der
      <lb n="05"/>Dich mir wieder näherbrachte als die bisherigen. Deine Reiseberichte
      <lb n="06"/>haben mich ja sehr interessiert wie alles natürlich, was Dich betrifft.
      <lb n="07"/>Aber bis auf einen Satz im vorletzten Brief, der von "sehnauchtsvollen"
      <lb n="08"/>Grüssen über Meer und Land“ spricht, hätten sie gerade so gut an eine
      <lb n="09"/>Urgroastante adressiert sein können. Erst in dem letzten Brief klingt
      <lb n="10"/>etwas wie wirkliche Liebe und Zärtlichkeit mit. Schade, - dass er so spät
      <lb n="11"/>kam.
      <lb n="12"/>Warum Du in Lissabon nicht einen Tagebuchbrief von mir vor-
      <lb n="13"/>gefunden hast, habe ich Dir in meinem gestrigen Expressschreiben nach
      <lb n="14"/>Berlin erklärt. Er ist geschrieben und vielleicht bekommst Du ihn
      <lb n="15"/>auch einmal. Sehr erstaunt bin ich, dass Du an den Schluss dieser Reise
      <lb n="16"/>noch einen mehrtägigen Aufenthalt in Berlin setzest und noch mehr, dass
      <lb n="17"/>Du den 15., den Du sonst in "Einsamkeit" zu verbringen pflegst, gerade
      <lb n="18"/>heuer dort verbringst. Aber ich will nichts weiter darüber sagen. Ich
      <lb n="19"/>habe nur auch so wie Du manchmal das Bedürfnis festzustellen. Du sollst
      <lb n="20"/>natürlich nur das tun, was Du wilst und was Dich freut und ich will
      <lb n="21"/>trachten, dass wir uns ohne Verstimmung und vergnügt wiedersehen.
      <lb n="22"/>Ich bin heute sehr gehetzt, muss eben in die Stadt und
      <lb n="23"/>erwarte Nachmittag Magda, die mich gestern bat zu mir kommen zu dürfen,
      <lb n="24"/>ich meine die kleine Magda W. Vielleicht schreibe ich morgen mehr, wenn
      <lb n="25"/>Du wirklich xxx so lange in B. bleibst.
      <lb n="26"/>Es umarmt Dich sehr Deine
      <lb n="27"/>C.K.</seite></div></body></text></TEI>