<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp318" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 27.–29. April 1926</title><title type="alternative" when-iso="1926-04-27"/><title type="alternative" when-iso="1926-04-29"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp318"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><p>
      <lb n="01"/>Man versteht wieder einmal den Sinn der Gesellschaftsreisen; -
      <lb n="02"/>denn wie Du merkst wird die Sache etwas kompliziert, umständlich
      <lb n="03"/>und unsicher, wenn man nicht von Anfang bis Ende in einem und
      <lb n="04"/>demselben Schiff wohnen bleibt. (Von den Ein- und Ausschiffungs¬
      <lb n="05"/><supplied>mo</supplied>dalitäten mit den ewig wechselnden Valuten und dem Gaunervolk
      <lb n="06"/>der Träger und Schiffer ganz abgesehen!)
      <lb n="07"/>Trotz dieser kleinen Unbequemlichkeiten befinde ich mich sehr wohl
      <lb n="08"/>und bis jetzt hätten wir uns jedenfalls über allzu südliche Tem¬
      <lb n="09"/>peraturen nicht zu beklagen. - Zum arbeiten bin ich noch nicht
      <lb n="10"/>im geringsten aufgelegt - das neunbildrige Stück (3 Skizzen)
      <lb n="11"/>habe ich durchgesehn - das ist alles.-
      <lb n="12"/>Eine Correspondenz kann man das wohl nicht nennen -; und ich bin
      <lb n="13"/>schon sehr neugierig, wohin ich die Antwort auf diesen Brief hin
      <lb n="14"/>erhalten werde. Ich will aber heut noch nicht schliessen und
      <lb n="15"/>unterbreche ihn durch tausend innige und sehnsuchtsvolle
      <lb n="16"/>Grüsse über Meer und Land.
      <lb n="17"/>Las Palmas,29.4.1926.
      <lb n="18"/>Nichts mit der Yeoward Line - nichts mit dem Norddeutschen Lloyd -
      <lb n="19"/>die erste verkehrt in der für mich in Betracht kommenden Richtung
      <lb n="20"/><hi rend="underline" n="">überhaupt nicht</hi>! - Mit dem N. L. könnte ich erst von Lissabon aus
      <lb n="21"/>reisen - und nach Madeira - komm ich von hier aus wieder nur über
      <lb n="22"/>Lissabon! - So gelang es mir mit Mühe - die letzten zwei Plätze
      <lb n="23"/>auf dem <hi rend="underline" n="">Antonio Delfin</hi> zu ergattern, der am 3. über Lissabon (6.)
      <lb n="24"/>nach Hamburg (10.) fährt - und von dem man mir in Wien und Lissa¬
      <lb n="25"/>bon mittheilte - dass er in Las Palmas überhaupt nicht Aufenthalt
      <lb n="26"/>nimmt!
      <lb n="27"/>Heute Früh sind wir hier angekommen (nach kühler Fahrt), dann aus¬
      <lb n="28"/>gebootet worden und in G... Hotel abgestiegen. Zimmer aufs Meer; -
      <lb n="29"/>Spazierährt durch die farbige, palmenbestandene Stadt. Zwei</p></div></body></text></TEI>