<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp309" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und ich«</title><title level="a">AS an CKP Brief, 17. April 1926</title><title type="alternative" when-iso="1926-04-17"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="309">
      An Bord der Martha Washington
      nach Brindisi,
      17. April Nachmittag. 1916.
      nach Wien)
      Liebste, die Fahrt nach Tri est war irrelevant. -Gegen 10 nach ei-
      ner mässigen Nacht mit heftigen Kopfschmerzen langten wir an.
      Es verzögerte sich bis nach 11, dass man aufs Schiff gelassen
      wurde (die 14.000 Tonnen reducierten sich auf 9.000) - Die Kajü-
      ten (dabei haben wir sowohl Lili als ich zweibettige (allerdings
      mit Oberbett) nicht sehr bequem, - und auch das kleinste Tischchen
      kann ich nicht erreichen, so dass ich diesen Briefblock auf den
      Knieen halte (denn weder im Rauch-noch im Damenzimmer habe ich
      Lust Dir zu schreiben. - Soeben erfind ich etwas: ich lege das
      Deckbrett meiner Hemdenladen über die halbaufgezogene Lade der
      Kommode! und lege auf dieses Brett mein Briefpapier. (Kannst Du
      Dir das vorstellen?) Wie lang sich die Sache halten wird,
      weiss ich nicht, denn wir schaukeln (bei herrlichem kühlen Sommer:
      wetter) beträchtlich. Von Bekannten auf dem Schiff der Fabrikaht
      Zsolnay, Pauls Bruder mit Frau, die nach Palermo fahren. - Wir,Lili
      und ich) sitzen an einem Tisch mit dem Capitän, dem Emigrationsin-
      spector und einem amerikanischen Ehepaar (Militär glaub ich -er
      war wenn ich ihn recht verstand, während des Kriegs bei Madeira
      stationiert). Bis gestern glaubte ich ziemlich incognito zu blei-
      ben, -da erschien gestern Abend der Steward: eben war ein Tele-
      gramm von Consulich gekommen (Radio aufs Schiff), man möchte mein
      Bild aufnehmen - was ich erlaubte gegen die Zusicherung, dass es
      nicht zu Reklamzwecken benützt, sondern nur als private Gefällig-
      keit gegenüber den Consulich's betrachtet wird. Und so wurde ich
      jetzt einmal allein, ein mal mit Lili auf hoher Kommandobrücke pho-
      topgraphiert, bei welcher Gelegenheit wir die Bekanntschaft der
      netten Schiffsoffiziere machten - und eine ihrer Kajüten besich-
      tigten, - woraus Du merkst, dass das ganze eigentlich ein Film ist.-
      Von der Reise selbst ist natürlich noch wenig zu erzählen, da xxx
      wir noch nirgends gelandet sind. In Patras dürfte es</seite></div></body></text></TEI>