<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp373" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 5. August 1926</title><title type="alternative" when-iso="1926-08-05"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp373"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><p>
      <lb n="01"/>Heute kam auch Brief von Hermine. Ich kann im Baur au Lac
      <lb n="02"/>ein hübsches Zimmer für 12 frcs. durch sie haben. Gotthard verlangt
      <lb n="03"/>9-11 frcs. und wenn gerade nichts frei ist, so werden sie mir bei der
      <lb n="04"/>Ankunft ein provisorisches Zimmer geben. Bei dem geringen Preisunter¬
      <lb n="05"/>schied und den sonstigen Vorteilen werde ich diese zwei Tage im Baur
      <lb n="06"/>wohnen, es aber niemand sagen, da es sonst beredet wird. Hermine schreibt,
      <lb n="07"/>der Herr in Zürich hätte ihnen Zimmer im Dolder bestellt, aber sie seien
      <lb n="08"/>aus Rücksicht für mich etc. lieber ins Baur gezogen. Also bitte lasse
      <lb n="09"/>mich dort ein paar Zeilen von Dir finden. Ich werde mich dann gleich
      <lb n="10"/>sehr wohl fühlen. Ich lege Dir einen Zettel bei, auf den ich während,
      <lb n="11"/>oder richtiger nach der Lektüre der Bad<supplied>e</supplied>ner Novelle den sich mir aufdrän¬
      <lb n="12"/>genden Schluss aufschrieb. Ich bin schon sehr begierig, was Du indessen
      <lb n="13"/>gemacht hast.
      <lb n="14"/>Ich habe der Frieda auch einige »Else« -Korrekturen diktiert
      <lb n="15"/>und hoffe heute noch in Ruhe ein bisel an Roman weiterzuarbeiten. Aber
      <lb n="16"/>am besten werde ich arbeiten, wenn ich Dich im Nebenzimmer wissen werde.
      <lb n="17"/>Es wird wunderschön sein und Du wirst mich gar nicht spüren, nur wenn
      <lb n="18"/>Du mich spüren willst.- Und es macht mir gar nichts, wenn ich ein paar
      <lb n="19"/>Tage allein bin - im Gegenteil, wir werden uns dann wieder zusammenfreuen
      <lb n="20"/>so wie jetzt. Wenn ich Dich nur in der <hi rend="underline" n="">Schweiz</hi> wieder treffe!
      <lb n="21"/>Heute ein festes Programm zu machen wäre verfrüht, auch ist es hübsch
      <lb n="22"/>den Schluss der Reise von Stimmung, Wetter und plötzlichen Einfällen ab¬
      <lb n="23"/>hängig zu machen.
      <lb n="24"/>Jetzt muss ich den Bücherkasten reinmachen gehen, in die Stadt
      <lb n="25"/>wandere ich heute nicht. Morgen kommen die letzten Kommissionen und
      <lb n="26"/>»Verschönerungen«, Friseur etc. Ich sehe übrigens blass und müde aus und
      <lb n="27"/><supplied>h</supplied>ab wirklich Erholung nötig. Ich schreib natürlich noch morgen oder Samstag.
      <lb n="28"/>Jetzt Geliebter lebewohl für heute. Ich küsse Dich - ich küssen Dich.
      <lb n="29"/>Deine
      <lb n="30"/>C.K.</p></div></body></text></TEI>