<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp382" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 23.–25. August 1926</title><title type="alternative" when-iso="1926-08-23"/><title type="alternative" when-iso="1926-08-24"/><title type="alternative" when-iso="1926-08-25"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp382"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Tagebuch
      <lb n="02"/>- - -
      <lb n="03"/>31.7.1926.
      <lb n="04"/>sammentreffen. Ich habe eine wchreckliche Angst vor dieser Reise. Im
      <lb n="05"/>September will ich für 2-3 Tage nach Aussee, um mit Carry und Magda
      <lb n="06"/>zusammen zu sein. Der Brief von A. ist übrigens mehr lieb. Er schreibt:
      <lb n="07"/>"Im übrigen bitte ich Dich zu glauben, dass ich Dieh auch lieb habe, wenn
      <lb n="08"/>Du es nicht mecket oder nicht merken willet."
      <lb n="09"/>Das Wetter ist schauerlich. Ich habe am 4.Kapitel weitergeschrieben und
      <lb n="10"/>ging um 6vUhr bei Sturm und Regen zu Tante Rosa, wo ich auch Tante
      <lb n="11"/>Clara antraf. Ich begleitete Tante Cl. bis zu ihrer Wohnung. Am Abend
      <lb n="12"/>mit Carry. Er ist auch ein wenig melancholisch.-Kein Wunder - das Wet-
      <lb n="13"/>ter - Berufsorgen - die Trennung von Magda.
      <lb n="14"/>1.8.1926. Unleidliches Wetter. Kopfschmerzen. Nachmittag an der Haupt-
      <lb n="15"/>post. Dann Frieda P. bei mir. Viel über A. und Lili gesprochen. Dann
      <lb n="16"/>Kino. Dummer, amerikanischer Film. Mit heftigen Kopfschmerzen nachhause
      <lb n="17"/>und zu Bett. Carry bei mir.
      <lb n="18"/>2.8.1926. Regen.Viel Arbeit. Kopfschmerzen. Karte von A. Nachmittag
      <lb n="19"/>in Grinzin eine Wohnung besichtigt. Abend mit Carry. Trotz Kopfschner-
      <lb n="20"/>zen gute Stimmung.
      <lb n="21"/>3.8. ½6 Früh. Endlich bei Sonnenschein erwacht, nur leider arge Kopf-
      <lb n="22"/>schmerzen. Es scheint eine Kopfneuralgie zu sein. Nachmittag bei Tante
      <lb n="23"/>Fanny. Binder von einem Unwetter überrascht. War Vormittag bei Hofrätin
      <lb n="24"/>Einenmenger. Begegnung mit Egon Berger-Waldeneck. Er ist fett geworden.
      <lb n="25"/>Hofrätin E. erzählte mir, dass mit einem Film für Mannings viel Geld zu
      <lb n="26"/>verdienen wäre. Ich muss so was machen.
      <lb n="27"/>4.8. In aller Früh Filmentwurf, Der Clown. Dann Vorbereitungen zur Reise
      <lb n="28"/>Ich bin müde gehetzt, ehe elend aus. Sehr liebe Briefe von A. Ich
      <lb n="29"/>freut mich - ich freue mich.
      <lb n="30"/>5.8. Film Frieda diktiert zur Hofrätin E. geschickt. Wetter etwas ge-</seite></div></body></text></TEI>