<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp321" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 2. Mai 1926</title><title type="alternative" when-iso="1926-05-02"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp321"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Las Palmas, 2. Mai1926.
      <lb n="02"/>SonntagMorgens.
      <lb n="03"/>(nach Eien)
      <lb n="04"/>Mein Liebes, es ist schön, hier zu sein und diese Landschaft, diese
      <lb n="05"/>Küste gesehen zu haben; und das seltsamste und einprägsamste ist
      <lb n="06"/>eine Fahrt ins Land hinein, wie wir sie vorgestern unternommen haben;
      <lb n="07"/>aber nicht minder schön ist der Gedanke bald wieder von hier fort-
      <lb n="08"/>zukommen - denn zu einem längeren Aufenthalt lädt mich diese Insel, -
      <lb n="09"/>in all ihrer Fremd -und Neuartigkeit nicht ein. Die Unmöglichkeit,
      <lb n="10"/>wirkliche Spaziergänge zu machen; - das Fehlen von Wald und Wiese
      <lb n="11"/>ist nun einmal meiner Naturempfindung nicht gemäss. Das Hotel, in
      <lb n="12"/>dem wir wohnen, liegt zwischen Hafen und Stadt - d.h. auf dem Wege
      <lb n="13"/>ein
      <lb n="14"/>zwischen zwei Städten, denn es gibt- xxx Das Palmas Hafenstadt,
      <lb n="15"/>und ein Das Palmes Residenz (die Bezeichnungen sind von mir) „die
      <lb n="16"/>durch eine lange (7 Kilometer) Strasse verbunden sind (an der Übri-
      <lb n="17"/>gens auch Häuser stehen.) Eine Tram verbindet sie; - ausserdem ver-
      <lb n="18"/>kehren ununterbrochen (in Abständen von 1-2 Minuten) Motorwägel-
      <lb n="19"/>chen für 10-12 Personen, in die man an jeder beliebigen Stelle ein-
      <lb n="20"/>steigen kann. Das Hotel so typisch englisch wie möglich. Um 9,
      <lb n="21"/>10 frühstücken sie (es ist ½10 und noch kein Mensch herunten); um
      <lb n="22"/>11 fahren sie in die Residenz oder sie sitzen bis zum Lunch im
      <lb n="23"/>Garten herum. Um 1 Lunch, dann sitzen sie in der Hall oder schlafen.
      <lb n="24"/>Um vier schon beginnt der Fife o'olock bis 6-17- dann werfen sie
      <lb n="25"/>sich in Smoking und Abendkleid, um ½8 Diner - worauf wieder in der
      <lb n="26"/>Hall oder in der Bar gesessen wird. Diese Inseln sind ja auch that-
      <lb n="27"/>sächlich eine Art von englischer Colonie, soweit sie als Fremden-
      <lb n="28"/>orte in Betracht kommen; -die bequemste Verbindung ist mit London
      <lb n="29"/>resp. Liverpool; - wir Mitteleuropäer können zusehn, wie sie nach
      <lb n="30"/>Hause kommen. Wie Du weisst, wollten wir von hier nach Madeira -
      <lb n="31"/>dern nach meinen Informationen ging ein Schiff von der Gerard-Li-
      <lb n="32"/>nie (englische Gesellschaft) am 2. (heute) nach Madeira-, keine
      <lb n="33"/>27</seite></div></body></text></TEI>