<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp317" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 27. April 1926</title><title type="alternative" when-iso="1926-04-27"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp317"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite><pb facs=""/>
      <lb n="01"/>Cintra-Ausflug ziemlich verregnet wurde; - immerhin hatten wir die
      <lb n="02"/>Möglichkeit in dem schönen Park von Monserrato herumzuspazieren,
      <lb n="03"/>Nachmittag aber fuhren wir nach Lissabon zurück, - und da es sich
      <lb n="04"/>gegen Abend aufhellte, unternahmen wir eine Spazierfahrt mit Be¬
      <lb n="05"/>sichtigung eines köstlichen Kreuzgangs (den ich auch vor 12 Jahren
      <lb n="06"/>bewundert hatte). Den gestrigen Vormittag verbrachte ich mit ver¬
      <lb n="07"/>geblichen Versuchen definitives über die Heimreise zu erfahren
      <lb n="08"/>resp. die Angelegenheit zu erledigen. Also übermorgen 29. kommen
      <lb n="09"/>wir in Las Palmas an. Dort haben wir ein Schiff (englisch) am 1.
      <lb n="10"/>Mai nach Madeira, wo wir am 3. anlangen. Von Madeira geht am 7.
      <lb n="11"/>der Dampfer Sierra Cordobba Norddeutscher Lloyd nach Bremen ab; –
      <lb n="12"/>aber im Bureau der N. L. konnte man mir so wenig sichere Billets
      <lb n="13"/>zusagen als in Wien; – ich hoffe in Las Palmas ein Telegramm zu fin¬
      <lb n="14"/>den. Ich war ferner in Lissabon beim holländischen Lloyd – ein
      <lb n="15"/>Dampfer dieser Gesellschaft geht am 8. von Las Palmas nach Amster¬
      <lb n="16"/>dam ab - aber auch diese Leute konnten nichts sicheres versprechen:
      <lb n="17"/>erst in L. P. beim <hi rend="underline" n="">Eintreffen</hi> des Schiffs aus Südamerika könne
      <lb n="18"/>man sicheres wissen. So hoffen wir denn auf den Norddeutschen
      <lb n="19"/>Lloyd (schon um nicht 8 Tage in Las Palmas sitzen zu müssen).
      <lb n="20"/>Schlimmsten (sehr schlimmsten) Fall können wir einen portugiesischen
      <lb n="21"/>Dampfer bis Lissabon haben und dort bekommen wir (wird behauptet)
      <lb n="22"/>jedesfalls Plätze nach Bremen oder Hamburg. Eventuell käme ein
      <lb n="23"/>englischen Schiff nach Southampton in Betracht. Das unangenehme,
      <lb n="24"/>dass man absolut nirgends über die Fahrpläne all dieser Verbindungen
      <lb n="25"/>Auskunft haben kann. Nur die gro<supplied>s</supplied>sen Linien (Norddeutscher Lloyd
      <lb n="26"/>etc.) sind feststehend - oder wenigstens erreichbar hinsichtlich
      <lb n="27"/>Termin etc.
      <lb n="28"/>Aber wie überholt wird all das schon sein, wenn dieser Brief in Deine
      <lb n="29"/>Hände gelangt. Von Las Palmas aus werde ich Dir wohl telegraphie¬
      <lb n="30"/>ren, ev. von Madeira aus.</seite></div></body></text></TEI>