<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp353" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 30. Juli 1926</title><title type="alternative" when-iso="1926-07-30"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp353"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>An A.S. nach Adelboden.
      <lb n="02"/>Wien, 30.7.1926. 15 Uhr Früh.
      <lb n="03"/>Liebster, guten Morgen ich kann nicht mehr schlafen, wohl weil g ich
      <lb n="04"/>gestern schon um ½8 Uhr im Bett lag und mir um 10 die Augen zufielen.
      <lb n="05"/>Mir war gestern recht eland und ich denke, ich werde heute den ganzen
      <lb n="06"/>Tag liegen.-Uebrigens prasselt wieder der Regen gegen die Fenster.
      <lb n="07"/>Ich habe den "Laudin" zu Ende gelesen mit einem unangenehmen
      <lb n="08"/>Nachgeschmack trotz aller Anerkennung. Keine Logik, keine Wahrheit. Die
      <lb n="09"/>ria, aus der viel zu machen wäre, ist konstruiert und nicht empfunden.-
      <lb n="10"/>Ich will mir jetzt Verschiedenes überCharlotte Corday als Sommerlektüre
      <lb n="11"/>beschaffen - Vorarbeiten! Gestern noch Korrektur aus der "Else" heraus-
      <lb n="12"/>geschrieben, die ich heute oder morgen der Frieda diktieren werde. Am 4.
      <lb n="13"/>Kapitel nur wenige Zeilen weitergekommen, aber das Ganze gründlich über-
      <lb n="14"/>dacht.
      <lb n="15"/>Wie lange Du schon fort bist. Es dünkt mich Ewigkeiten, dass ich
      <lb n="16"/>Dich zuletzt gesprochen habe. Jetzt will ich versuchen noch ein wenig
      <lb n="17"/>zu schlafen, aber ich fürchte, es wird nicht gehen.
      <lb n="18"/>3 Uhr Nachmittag.
      <lb n="19"/>Ich bin wirklich im Bett geblieben - mir ist zu miserabel, auch
      <lb n="20"/>versäumt man nichts. Wolkenbruchartige Regengüsse. Ich liege und denke
      <lb n="21"/>und schreibe und träume und schlafe, nur fliegen und sterben tue ich
      <lb n="22"/>nicht, weil ich kein Veroual getrunken habe, aber allein bin ich - sehr
      <lb n="23"/>allein. Dein Bedürfnis an Alleinsein für meine Person dürfte schon be-
      <lb n="24"/>friedigt sein und Du wirst begreifen, dass ich es mir nicht besonders zu
      <lb n="25"/>wünschen brauche.Frieda hat heute keine Zeit für mich. Das 4.Kapitel geht
      <lb n="26"/>angsam vorwärts und keinesfalls werde ich es vor meiner Abreise fertig
      <lb n="27"/>bringen. Uebrigens werde ich ja erst Deiner Antwort entnehmen, was aus mir
      <lb n="28"/>wird. Ich habe ein Chroniktagebuch begonnen und will es womöglich weiter
      <lb n="29"/>führen bis an mein Lebensende, was viel und auch wenig sein kann. Ich habe
      <lb n="30"/>mir das schon öfters vorgenommen und habe dann doch immer wieder aufgenözt-
      <lb n="31"/>nicht aus Inkonsequenz, sondern aus gewissen Hennungen heraus. Ich schrei¬
      <lb n="32"/>be lieber gar nicht als unaufrichtig.
      <lb n="33"/>312</seite></div></body></text></TEI>