<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp360" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 2. August 1926</title><title type="alternative" when-iso="1926-08-02"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="360"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="360">
            <lb n="01"/>mais
      <lb n="02"/>2.8.26.
      <lb n="03"/>zu Schleiffelder eine zweite Brille nach dem neuen Re-
      <lb n="04"/>zept Sachs anschaffen.Diverse Kleinigkeiten besorgt,
      <lb n="05"/>nach Tisch zu schlafen versucht, aber zu arge Kopfschmer-
      <lb n="06"/>zen. Um 3 Uhr wieder gewitterartiger Wolkenbruch, um 4
      <lb n="07"/>Uhr in die Grinzinger Allee 43 eine Wohnung anschaun, die
      <lb n="08"/>gestern annonciert war. Unbrauchbar, feucht und am Ende
      <lb n="09"/>der Welt.Verschiedenes zum Einpacken vorgerichtet. Du
      <lb n="10"/>ahnst ja nicht, mein Liebes, was es heisst mit diesem Per-
      <lb n="11"/>sonal Reisevorbereitungen treffen. Ich muss alles selbst
      <lb n="12"/>machen, an alles denken und stosse nur auf Widerstand
      <lb n="13"/>und passive Resistenz. Du darfst nicht vergessen, dass ich
      <lb n="14"/>ja nicht zusperran kann, dass die Mieter und Carly blei-
      <lb n="15"/>ben, dass das Werkel weitergehen muss und) ich für alle
      <lb n="16"/>eventualitäten Vorsorge zu treffen habe. Ich habe es
      <lb n="17"/>vielleicht sehr nötig auszuspannen, trotzdem würde ich
      <lb n="18"/>nicht daran denken fortzugehen, wenn es nicht wäre, um
      <lb n="19"/>mit Dir zusammen zu sein. Ich habe grosse, grosse Sehn-
      <lb n="20"/>sucht nach Dir. Es ist vielleicht sehr dumm, dass ich es
      <lb n="21"/>ein sage, aber in der Richtung bin ich nicht raffiniert.</seite></div></body></text></TEI>