<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp307" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 17. April 1926</title><title type="alternative" when-iso="1926-04-17"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="307"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="307">
            <lb n="01"/>An A.S.
      <lb n="02"/>Wien, 17. April 1926.
      <lb n="03"/>(Mittelmeerreise mit Lili)
      <lb n="04"/>Mein Liebes,
      <lb n="05"/>ich fange schon heute an Dir schreiben, da ich diesen
      <lb n="06"/>ersten Brief morgen Sonntag in den Kasten stecken möchte, so dass er
      <lb n="07"/>am 19. an aller Früh ausgehoben wird. Es regnet seit heute Vormittag
      <lb n="08"/>und es ist wieder so kalt, dass ich das Petroleumöfchen ganz nahe bei
      <lb n="09"/>mir stehen habe, um nicht zu frieren und es macht mir Mühe mir vor
      <lb n="10"/>zustellen, dass Du zwischen einem blauen Himmel und glitzernden Welle
      <lb n="11"/>irgendwo im Sonnenschein dahinfährst. Ich <hi rend="underline" n="">hoffe</hi> nur, dass es so ist
      <lb n="12"/>dass Du gutes Wetter hast, dass Du Dich wohl fühlst und sehr sehr er
      <lb n="13"/>holst.
      <lb n="14"/>Ich denke an Dich ohne Groll und Bitterkeit. Ich denke in
      <lb n="15"/>Herzlichkeit an Dich, aber in mir ist noch eine grosse Traurigkeit und
      <lb n="16"/>ich bin sehr müde.
      <lb n="17"/>Donnerstag Abend war ich noch bei Hermine, da ich nicht mit mir
      <lb n="18"/>allein sein wollte, war um 10 Uhr zuhause und schlief, mit Schlafmittel
      <lb n="19"/>natürlich, bis 6 Uhr Früh. Gestern Vormittag war ich zuerst am Fried
      <lb n="20"/>hof (Sterbetag meines Mannes) und dann in der Stadt. Um ½7 zuhause,
      <lb n="21"/>da ich Hanna Schiff (die Uebersetzerin) erwartete. Sie kam auch pünkt
      <lb n="22"/>lich ein recht farbloses Wesen, Lehrerinnentypus. Ich gab ihr Probe
      <lb n="23"/>weise einen Brief aus dem »Tod der Gräfin Anastasia« zum übersetzen,
      <lb n="24"/>den ich dann einem Sachverständigen zeigen werde, ehe wir eines schrift
      <lb n="25"/>liche Abmachung treffen. Den übrigen Abend blieb ich allein und habe
      <lb n="26"/>das Buch von Lucka mit grossem Interesse zu lesen begonnen, – wenn
      <lb n="27"/>ich auch jetzt schon nicht mit allem einverstanden bin. Meiner Meinung
      <lb n="28"/>nach hat es eine Liebe schon viel früher gegeben als Lucka annimmt,
      <lb n="29"/>siehe Jakob und Rahel. Warum liebt er Jakob Rahels Sohn besonders, wenn
      <lb n="30"/>nicht auch meine Seele mit dabei gewesen wäre aber ich habe keine
      <lb n="31"/>Lust einen philosophischen Brief zu schreiben, sonst würde er sehr 
      <lb n="32"/>lang und vielleicht auch langweilig. – Ich habe diese Nacht versucht
      <lb n="33"/>ohne Schlafmittel zu schlafen, bin mindestens zehnmal aufgewacht, hatte</seite></div></body></text></TEI>