<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp342" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 26.–29. Juli 1926</title><title type="alternative" when-iso="1926-07-26"/><title type="alternative" when-iso="1926-07-29"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp342"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><p>
      <lb n="01"/><hi rend="underline" n="">Tagebuch.</hi>
      <lb n="02"/>26.7.1926. Gestern ist A. weggefahren. Noch nie ist mir der Abschied
      <lb n="03"/>so schwer geworden, vielleicht, weil wir uns noch nie so lieb hatten
      <lb n="04"/>und so glücklich zusammen waren.
      <lb n="05"/>Ich mache mir auch grosse Sorgen um ihn, gestern Abend sah er so blass
      <lb n="06"/>und verfallen aus. Er lebt über seine Verhältnisse und dann kommt im¬
      <lb n="07"/>mer der Augenblick, wo er Angst bekommt nicht genug schaffen, nicht genug
      <lb n="08"/>verdienen zu können. Er verschwendet wie ein grosses Kind, das er ist
      <lb n="09"/>und seine Familie nützt ihn aus.
      <lb n="10"/>Das Wetter kalt und früb, meine Stimmung trüb. Aerger mit Carry, der
      <lb n="11"/>wieder bis ½12 im Bett liegt. Begegnung mit B. in der Stadt, der sich
      <lb n="12"/>wieder albern benimmt. Ich lasse ihn stehen und gehe zur Schneiderin.
      <lb n="13"/>Später Begegnung mit Frieda P. Langes Gespräch über A. Wir möchten ihm
      <lb n="14"/>beide helfen. Ich habe ihm gestern einen langen Brief geschrieben, vor¬
      <lb n="15"/>geschlagen uns in einem kleinen Ort bei Salzburg anstatt in der teueren
      <lb n="16"/>Schweiz zu treffen. Und auch diene Reisepläne seiner Familie einzu¬
      <lb n="17"/>dämmern, die von der Schweiz noch ans meer wollen. Viele viele Mil¬
      <lb n="18"/>lionen könnten erspart werden. Ich bin begierig auf die Antwort.
      <lb n="19"/>Ich friere, es ist kalt wie im November, 10 Grad.
      <lb n="20"/>Am Abend Harry und Karl zum Nachtmahl bei mir. Es war nett, wir spra¬
      <lb n="21"/>chen wie gute Freunde.
      <lb n="22"/>29.7.1926. Wieder Kälte, Regen - Sehnsucht. Ich habe den Laudin ausge¬
      <lb n="23"/>lesen. Welche Begabung und wie unsympathisch, eine geniale Mache.
      <lb n="24"/>Ich bin müde, verstimmt einsam, kann nicht arbeiten. - Ich gehe jetzt
      <lb n="25"/>zu Tante Rosa, was mich gar nicht freut. Vormittag kurze Zeit in der
      <lb n="26"/>Stadt gewesen, kein bekanntes Gesicht. Wien scheint ausgestorben.
      <lb n="27"/>Ich bin doch nicht zu Tante Rosa gegangen, es hat so geregnet. Die Aende¬
      <lb n="28"/>rungen, die in Paris in meiner Else-Uebersetzung gemacht wurden, heraus¬
      <lb n="29"/>geschrieben, damit man vergleichen kann. Man merkt, dass der betreffende</p></div></body></text></TEI>