<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp314" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und ich«</title><title level="a">AS an CKP Brief, 21.–24. April 1926</title><title type="alternative" when-iso="1926-04-21"/><title type="alternative" when-iso="1926-04-22"/><title type="alternative" when-iso="1926-04-24"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="314">
            <lb n="01"/>Blatt 2
      <lb n="02"/>21.4.1926.
      <lb n="03"/>gen, chamant - von einem Hass merkt man gar nichts,umso weniger
      <lb n="04"/>als eine ganze Anzahl ehemalige Oesterreicher sind, die automatisch
      <lb n="05"/>zu Italienern wurden; einige mit deutscher Muttersprache.
      <lb n="06"/>22.4.1926.
      <lb n="07"/>Etwas westlicher - binnen kurzem werden wir den Greenwhich Meridian
      <lb n="08"/>passieren, eine verhältnismässig unschädliche Provedur, - nur dass
      <lb n="09"/>die Uhr um eine Stunde zurückgerückt werden muss. Von der Südlich-
      <lb n="10"/>keit ist noch immer nichts zu merken. Das Meer ziemlich bewegt -
      <lb n="11"/>was ich wohlthuend empfinde, der Himmel grau, die Luft so kalt, dass
      <lb n="12"/>einem die Finger frieren. Wundervoll der gestrige Sonnenuntergang
      <lb n="13"/>(aber es bliess mir beinah den Zeiss von den Augen weg). Im gan-
      <lb n="14"/>zen thut mir die Existenz auf dem Schiff nicht nur wohl, sondern
      <lb n="15"/>eher auch gut: einer lange angesammelten Müdigkeit nachgeben- und
      <lb n="16"/>nachgeben müssen ist besser als Pillen nehmen.- Lili lässt Dir
      <lb n="17"/>sehr danken für die "Mimi", die sie mit grossem Vergnügen gelesen hat.
      <lb n="18"/>Sie findet, dass die jungen Mädchen damals doch nicht anders gewesen
      <lb n="19"/>sind als jetzt.-
      <lb n="20"/>Ich will diesen Brief erst in Lissabon abschliessen, denn dort erst
      <lb n="21"/>kann ich das weitere Programm meiner Reise endgültig feststellen; -
      <lb n="22"/>nachdem ich bei verschiedenen Schiffahrtsgesellschaften Erkundigun-
      <lb n="23"/>gen eingezogen habe. Fahrt von Lissabon am 26. nach Las Palmas ist
      <lb n="24"/>wahrscheinlich.-
      <lb n="25"/>Lissabon, 24.4.1926.
      <lb n="26"/>Und auch heute weiss ich noch nicht mehr. Die Bureaux der Schiffs-
      <lb n="27"/>gesellschaften sind heute Nachmittag und morgen Sonntag geschlos-
      <lb n="28"/>sen - so werde ich wohl erst in Las Palmas entscheiden können, welche
      <lb n="29"/>Route ich heimwärts nehme. Dort kommen wir am 29. an und es wird
      <lb n="30"/>sich zeigen, ob wir Kajüten auf einem holländischen Dampfer nach
      <lb n="31"/>73</seite></div></body></text></TEI>