<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp356" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 1. August 1926</title><title type="alternative" when-iso="1926-08-01"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp356"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>dass Du eventuell einen Roman für sie hättest, so wird man Dir sofort den
      <lb n="02"/>Platz freihalten, und jede andere Zeitung auch. Ich begreife sehr wohl,
      <lb n="03"/>dass Du nicht plötzlich in einer anderen Art oder in einem anderen Tem-
      <lb n="04"/>po arbeiten kannst als bisher. Aber hier handelt es sich doch nur um
      <lb n="05"/>die Fertigstellung zweier ohnedies fertiges Arbeiten. Die paar Seiten No-
      <lb n="06"/>velle, die Du noch zu schreiben hast, können doch nun, wenn Dir der Schluss
      <lb n="07"/>klar ist, nur nach Tagen zählen. Auch Deinen Ausspruch, ich warte, so lange
      <lb n="08"/>ich warten kann, halte ich nicht für ganz richtig. Lieber ein paar kleine
      <lb n="09"/>vorübergehende Konzessionen, um sich sorgenfrei zu machen und dann die
      <lb n="10"/>Zügel wieder straffer spannen. Es ist nötig, dass Du Dich sorgenlos fühlst.
      <lb n="11"/>Wenn ich etwas Dummes sage (ich glaube aber nicht), so nimm es bitte
      <lb n="12"/>nicht übel, denn ich meine es jedesfalls sehr gut. Heute schaut wieder
      <lb n="13"/>ein grauer Himmel zum Fenster herein, ich bin schon ganz trübsinnig. In
      <lb n="14"/>der Nacht habe ich wieder viel und wirres Zeug von Dir geträumt. Unter
      <lb n="15"/>anderm von einem Schneider (offenbar der Schlafwagen-Schneider), der mit
      <lb n="16"/>einem Rock von Dir auf dem Arm zu mir kan und mir sagte, er sei den Leu-
      <lb n="17"/>ten auf der Spur, die so hässlich über Dich in den Zeitungen schreiben.
      <lb n="18"/>Ein Mann sei bei ihm gewesen und als er Deinen Rock hängen sah habe
      <lb n="19"/>er auf den Rock losgeschimpft, als wenn Du selbst es wärst. Ich frug ihn
      <lb n="20"/>um den Namen des Mannes und er nannte einen, der russisch klang und den
      <lb n="21"/>ich nicht recht verstand. Du siehst, dass Du immer in meinen Gedanken
      <lb n="22"/>bist. Nun, lebwohl, Liesbtes, schreibe oft und gut und sei innig umarmt
      <lb n="23"/>und geküsst von Deiner
      <lb n="24"/>C.K.
      <lb n="25"/>Ich will vor meiner Abreise einmal einen Sprung zu Dir hinaus, um zu sehen,
      <lb n="26"/>wie die Arbeit dort steht und Dir darüber genau berichten.</seite></div></body></text></TEI>