<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp363" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und ich«</title><title level="a">AS an CKP Brief, 3. August 1926</title><title type="alternative" when-iso="1926-08-03"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="363">
            <lb n="01"/>Adelboden, 3.8.1926.
      <lb n="02"/>nach Wien)
      <lb n="03"/>Mein Liebes, seit das Wetter schön geworden streif ich die Gegend
      <lb n="04"/>nach allen Seiten ab und finde, dass Adelboden ein Ort von besonderer
      <lb n="05"/>Anmut ist und auf die Sackgassigkeit seiner Lage (die einem wenig
      <lb n="06"/>zum Bewumstsein kommt, hat das gute, dass es keine Automobile gibt -
      <lb n="07"/>da von hier kein Weg weiter führt. Von Kandersteg, wo Heini neulich am
      <lb n="08"/>Schluss einer grösseren Partie landete, war er wenig entzückt. Ich
      <lb n="09"/>nehme an, dass meine Brudersleute heute dort ankommen und mich antele-
      <lb n="10"/>fonieren werden. Die Stimmung ist hier eine leidliche; und die Gesprä-
      <lb n="11"/>che, insbesonders über Lili, werden mit theoretischer Klugheit geführt.-
      <lb n="12"/>herum
      <lb n="13"/>Um 11. werden wir wohl alle zugleich A, verlassen; O. mit Lili wohl
      <lb n="14"/>direct Lido; ich mit Heini Bern oder Zermatt; am 14. oder 15. wird
      <lb n="15"/>er nach Berlin und wir, Du und mich, treffen uns entweder in Bern selbst
      <lb n="16"/>oder, wenn ich schon einen sympathischen Ort ausgemacht habe, gleich
      <lb n="17"/>dort. Da Du doch voraussichtlich in Interlaken seid wirst, dürftest
      <lb n="18"/>Du keineswegs einen weiten Weg hin haben und wo immer es sein wird,
      <lb n="19"/>Deinen schönen Traum können wir dort in schönster Weise zu Ende träu-
      <lb n="20"/>men. (Uebrigens fangen Deine Briefe an, so sehr sie im übrigen den
      <lb n="21"/>meinen vorzuziehen sind, an Unterlichkeit diese zu übertreffen).
      <lb n="22"/>Hinsichtlich Laudin theil ich Dein Gefühl und Dein Urtheil durchaus; -
      <lb n="23"/>es mag sein, dass mein Urtheil etwas milder ist, - hingegen wehrt sich
      <lb n="24"/>mein Gefühl - nach erledigter Anerkennung oder Bewunderung noch -
      <lb n="25"/>heftiger gegen diese eitle Schwindelseele.-
      <lb n="26"/>Im "letzten Kapitel" bin ich noch nicht weit; - aber von der Hamzunschen
      <lb n="27"/>vollkommener
      <lb n="28"/>Atmosphäre, die eben die Atmosphäre wahrheit ist, schon völlig
      <lb n="29"/>eingefangen.- In meinem eigenen Roman (oh Blasphemie die beiden neben-
      <lb n="30"/>einander zu nennen) komme ich vorläufig ziemlich rasch weiter; -es
      <lb n="31"/>war doch sehr gut, dass ich ihn auf die Reise mitnahm. - Ein unannehm-
      <lb n="32"/>barer Filmantrag Liebelei wurde mir von der Hofrätin Eisenmenger über-
      <lb n="33"/>mittelt und sofort abgelehnt. In den neuen Programmen der Barnowsky-
      <lb n="34"/>Bühnen ist von mir mit keinen Wort und mit keinem Stück die Rede.
      <lb n="35"/>322</seite></div></body></text></TEI>