<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp391" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 9. September 1926</title><title type="alternative" when-iso="1926-09-09"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp391"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1">
      <lb n="01"/>Alt-Aussee.
      <lb n="02"/>An A.S., nach Luzern.
      <lb n="03"/>Donnerstag 9.9.1926.
      <lb n="04"/>Mein Liebes, eben 4 Uhr Nachmittag komme ich nachhause und finde
      <lb n="05"/>Deine lieben Briefe vom 6. und 8. vor. Ich schickte heute schon einen
      <lb n="06"/>Expressbrief ab und sende noch rasch diese Zeilen nach, damit sie
      <lb n="07"/>Dich vor Deiner Abreise antreffen. Dies ist wohl der letzten Brief,
      <lb n="08"/>den ich Dir in diesem Sommer schreibe und ich will Dir auch Details
      <lb n="09"/>und Eindrücke von hier lieber mündlich erzählen. Heute Vormittag
      <lb n="10"/>grosser Spaziergang mit Enny W. (Blaawiesen). Sie ist mir sehr sympathisch,
      <lb n="11"/>sicher eine wertvolle Person, aber ich glaube nicht, dass wir uns je
      <lb n="12"/>sehr nahe kommen werden. Wir sprachen natürlich viel von der Zu¬
      <lb n="13"/>kunft unserer Kinder.
      <lb n="14"/>Hier wurde ich unterbrochen, weil Carly und Magda kamen und
      <lb n="15"/>so schreibe ich jetzt nach dem Abendessen um 9 Uhr weiter und kann
      <lb n="16"/>den Brief erst morgen Früh express aufgeben. Also, wir sprachen von
      <lb n="17"/>den Kindern, dass sie diesen Winter gemeinsam englisch lernen sollen,
      <lb n="18"/>von Hochzeit, Einrichtung, Carys Aussichten etc., später auch von Hof¬
      <lb n="19"/>mannsthal, Kornegold, Theater und Literatur. Egon schreibt sich derzeit
      <lb n="20"/>selbst einen Text zu einer Oper »Die Bacchantinnen« nach Euripydes,
      <lb n="21"/>der von den »Dichtern«, ich vermute Wassermann und Hofmanstal, sehr
      <lb n="22"/>gut gefunden wird. Emmy W. sagte mir auch, sie habe gehört, dass die
      <lb n="23"/>»Else« in Paris einen sehr grossen Erfolg habe. Ueber meine Reise
      <lb n="24"/>stellte sie keinerlei Fragen. Zu Tisch war ich wieder bei ihnen
      <lb n="25"/>und Frieda war auch eingeladen. Es war wirklich sehr nett. Der
      <lb n="26"/>gestrige musikalische Abend bei Wassermann soll hübsch gewesen sein
      <lb n="27"/>und dauerte bis ½1. Cary erzählte mir zu meinem Erstaunen, dass Raoul
      <lb n="28"/>Auernheimer, der auch dort war, sich sehr nach mir erkundigte, erstaunt
      <lb n="29"/>war, dass ich schon hier sei, frug, wo ich wohne und mir die Hand küssen
      <lb n="30"/>liess. Ich <hi rend="underline" n="">vermute</hi>, er hat Stefan Zweig gesprochen oder einen Brief von
      <lb n="31"/>ihm bekommen. Im übrigen fühle ich mich leider physisch seit einigen
      <lb n="32"/>Tagen gar nicht wohl, d. h. ich habe seit der Reise nach Salzburg</div></body></text></TEI>