<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp355" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 1. August 1926</title><title type="alternative" when-iso="1926-08-01"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp355"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>An A.S. Adelboden.
      <lb n="02"/>Wien, 1. August 1926.
      <lb n="03"/>Mein Liebes, ich bin eben aus dem Schlaf erwacht und habe mir das Fin-
      <lb n="04"/>tenfass ans Bett geholt, um rasch Deinen sehr lieben Expressbrief Nr. 2 zu
      <lb n="05"/>beantworten, den ich gestern Abend nach einem Besuch bei der alten blinden
      <lb n="06"/>Tante Rosa um 8 Uhr Abend vorfand. Das »sehr lieb« bezieht sich besonders
      <lb n="07"/>auf die letzte Seite, für die Du einen besonders lieben Kuss bekommst.- Mit
      <lb n="08"/>dem Reiseprogramm <hi rend="underline" n="">kann</hi> ich nicht ganz einverstanden sein. Ich habe Dir
      <lb n="09"/>schon schrecklich oft gesagt, dass Carly und Magda frühestens am 1.Sept. in
      <lb n="10"/>Aussee am Abend ankommen, ich daher frühestens am 2. Sept. dort sein will, da ich
      <lb n="11"/>sie sicher in den ersten Tagen des Wiedersehens, ebenso wie die Familie W.
      <lb n="12"/>eher stören als erfreuen würde. Aber selbst wenn ich schon am 2.Sept. dort
      <lb n="13"/>eintreffe, könnte ich Dich erst, - wenn Du mich nach Aussee noch treffen willst,
      <lb n="14"/>erst am 6.9. wo wiedersehen. Du wirst doch zugeben, dass es absolut sinnlos ist.
      <lb n="15"/>dass ich eine grosse Reise in die Schweiz mache, um zwischen 8.8. und 6.9.nur
      <lb n="16"/>diese paar Tage mit Dir zu sein, nicht zu wissen, was ich vom 25. - 2.9. mit mir
      <lb n="17"/>anfangen soll und Dich erst am 6.9. in <hi rend="underline" n="">Oesterreich</hi> wiederzusehen. Wenn
      <lb n="18"/>wir uns am 25. treffen, so bleibe ich gerne (<hi rend="underline" n="">gerne</hi> ist übertrieben) 4-5 Tage
      <lb n="19"/>allein, wenn wir uns dann in der Schweiz oder nahe der Grenze wieder treffen. Wir
      <lb n="20"/>bleiben zusammen, so lange es Dir passt und wenn Du dann nach Oesterreich
      <lb n="21"/>fährst, zweige ich irgendwo nach Aussee ab, wo ich 3 Tage cca bleibe. Fährst
      <lb n="22"/>Du dann schon nach Wien, so fahre ich von Aussee aus direkt nach Wien, bleibst
      <lb n="23"/>Du noch in der Umgebung, so können wir uns ja <hi rend="underline" n="">nach</hi> Aussee ein drittes Mal
      <lb n="24"/>auf zwei Tage zusammenfinden. Es wäre eine Art Hochzeitsreise auf Raten und
      <lb n="25"/>Du könntest immer dazwischen in Einsamkeit schwelgen. Du musst doch zugeben,
      <lb n="26"/>dass mein Plan viel vernünftiger und netter ist und eigentlich hattest Du
      <lb n="27"/>ihn auch <hi rend="underline" n="">vor</hi> Deiner Abreise so geäussert. Bitte, bitte sage, dass Du einver-
      <lb n="28"/>standen bist, es kann so wunderschön werden.
      <lb n="29"/>Was Du von Deinen Arbeiten sagst, verstehe ich auch nicht ganz, wenn Du es
      <lb n="30"/>auch naiv nennst und meine persönlichen Erfahrungen lassen sich mit den Dei-
      <lb n="31"/>nen gewiss nicht vergleichen. Ich fange an und fange <hi rend="underline" n="">kaum</hi> an in Wien bekannt zu wer-
      <lb n="32"/>den und Du hast den Weltruhm für Dich. Wenn Du heute an die Vossische schreibst</seite></div></body></text></TEI>