<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp374" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 7. August 1926</title><title type="alternative" when-iso="1926-08-07"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="374"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="374">
            <lb n="01"/>Wien, 7. August1926.
      <lb n="02"/>An A.S., Adelboden.
      <lb n="03"/>mein Liebes, dies wird wohl der letzte Brief vor meiner Abreise sein -
      <lb n="04"/>ich schreibe inn wieder um 6 Uhr Früh im Bett, gestern kam ich beim
      <lb n="05"/>besten Willen nicht dazu. Dafür stehen meine Koffer, der grosse und
      <lb n="06"/>der kleine schon gepackt da. Ich habe nicht gerne eine Hetzerei am
      <lb n="07"/>letzten Tag. Gestern Vormittag war ich beim Schenker meine Fahrkarten
      <lb n="08"/>besorgen etc. etc. Gestern Nachmittag habe ich während des Einpackens
      <lb n="09"/>meine Sachen selbst überbügeln müssen, denn die alte Poldi ist zu keinem
      <lb n="10"/>Handgriff zu brauchen. Ich habe mich noch nie bei einer Abreise so ge-
      <lb n="11"/>plagt. Morgen, so Gott will, bin ich Dir schon um Vieles näher. Ich sitze
      <lb n="12"/>oft eine halbe Stunde über Deinen Briefen, um sie zu entziffern, aber
      <lb n="13"/>auch das ist hübsch, besonders, wenn ich dann was Liebes herausbring.
      <lb n="14"/>Es wäre schon nett, sich in Bern zu treffen, denn ich kenne die Stadt
      <lb n="15"/>kann, und dort ist glaube ich das gute Hotel, wo Du Dich so wohl fühlst.
      <lb n="16"/>Aber dann nach einem Tag möcht ich lieber gleich an einen Ort, wo wir
      <lb n="17"/>bleiben können und wo es Wälder und Wiesen zun Herumliegen gibt, denn
      <lb n="18"/>das ist das Schönste für uns und die beste Erholung.
      <lb n="19"/>Ich habe nach diesen Zeilen noch einzwischen geschlafen und
      <lb n="20"/>eben mit dem Prühstück ½ 8 Deinen Expressbrief erhalten, für den ich
      <lb n="21"/>Dich innig küsse. Auch hier trüb und Regen. So ein Sommer war noch nicht
      <lb n="22"/>da. Ich will am Nachmittag, wenn Frau Klimbacher nichts dagegen hat, auf
      <lb n="23"/>einen Sprung zu Dir hinaus. Ich habe es mir absichtlich auf den letzten
      <lb n="24"/>Augenblick gelassen, damit man schon ein bisl was von den Veränderungen
      <lb n="25"/>sieht. Sollte ich aber merken, dass ich Frau K. ungelegen komme (ich te-
      <lb n="26"/>lefoniere früher), dann unterlasse ich's. Unangesagt säne nach Spionage
      <lb n="27"/>aus,
      <lb n="28"/>xxx und das mag ich nicht. Frieda, die morgen abreist, kommt auch heute
      <lb n="29"/>noch zu mir. Mein Roman ruht seit zwei Tagen. Ich hoffe, ich krieg jetzt
      <lb n="30"/>den Deinigen zu xxx lesen. Und nun, mein Liebes, sag ich Dir für Wien Le-
      <lb n="31"/>bewohl. Ich glaube, so haben wir uns noch nie auf einander gefreut. Ich
      <lb n="32"/>schreibe das mit Thränen in den Augen und es sind keine traurigen
      <lb n="33"/>Thränen. Ich umarme Dich, mein Liebes,Deine C.K.
      <lb n="34"/>33</seite></div></body></text></TEI>