<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp325" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und ich«</title><title level="a">CKP an AS Brief, 22.–23. April 1926</title><title type="alternative" when-iso="1926-04-22"/><title type="alternative" when-iso="1926-04-23"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="325">
      2
      22.4.1926.
      Heute Nachmittag holte mich meine Schwägerin Hedwig mit
      dem Auto. Wir waren am Cohenzl, gingen oben eine Stunde spazieren. Das
      Wetter trüb - einem tristen Herbsttag ähnlich. Nie habe ich so wenig
      den Frühling empfunden, wie bisher.
      Jetzt will ich baden, im Bett nachtmahlen, mit Cary noch
      eine Weile reden und dann schlafen. Gute Nacht für heute.
      Mödling, 23.4.1926.
      Heute Früh vor meiner Abreise von Wien erhielt ich Deine
      lieben Zeilen aus Neapel. Der Brief aus Patras ist noch nicht angekom-
      men und ich fürchte, dass er verloren ist. Das wäre sehr sehr schade
      bei der Seltenheit der Nachrichten. Und dann - vielleicht steht gerade
      in dem Brief etwas besonders Nettes drin - - vielleicht! Dein Bild
      hat mich sehr gefraut, denn es ist ganz besonders gut und ich bin
      auch sehr froh zu hören, dass Du Dich so wohl fühlst. Zwing Dich nur
      ja nicht zum Lesen oder Schreiben, dieses vollständige Ausspannen
      wird Dir sicher sehr gut tun.
      Ich bin seit 3 Uhr hier in M. Leider ist es kühl und trüb
      und ich fürchte, meine Sonnensehnsucht wird nicht befriedigt werden.
      Ich friere sehr in dem ungeheizten Haus.
      Es sind genau 3 Jahre her, dass ich das letzte Mal hier zu
      Gast war. Es war während Deiner Reise nach Dänemark und ich beriet
      mit mir selbst, ob ich Dich als Abenteuer, als Epizode auffassen, oder
      mich hemmungslos den Gefahren einer ernsthaften Beziehung aussetzen
      sollte. - Damals war ich kühl, überlegen und mein Herz war wenig
      dabei - Soll ich jetzt noch etwas hinzufügen? Du weisst ja doch al-
      les, was ich sagen könnte und möchte. "Und als Geschenk sich selbst
      stets zu bewahren" - diese Weisheit der Leonilda liegt mir nicht.
      Wer so empfindet kann nicht lieben und wäre ich ihr Vater, dann würde
      284</seite></div></body></text></TEI>