<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp439" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 28. April 1927</title><title type="alternative" when-iso="1927-04-28"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp439"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Venedig, 28.4.1927.
      <lb n="02"/>Liebste, nur ein paar Worte heut, es ist wohl die letzte Nachricht, die
      <lb n="03"/>Du von mir bekommst. Sonntag Früh hoff ich daheim zu sein (weiss
      <lb n="04"/>nicht genau zu welcher Stunde der Zug ankommt), rufe Dich gleich an
      <lb n="05"/>und sehe Dich, wenn die Ankunft nicht zu spät erfolgt, noch am Vor¬
      <lb n="06"/>mittag wieder. Meine Freude wird nicht geringer sein, wenn Dein lie¬
      <lb n="07"/>bes Gesicht etwas schmäler und blässer sein sollte. Von Wohnung
      <lb n="08"/>hier und dergl. erzähl ich Dir alles mündlich – es scheint, dass
      <lb n="09"/>wir einen besonders günstigen Fund gemacht haben und es ist in jedem
      <lb n="10"/>Sinne vortheilhaft, dass die Wohnung schon Ende Juni (vielmehr
      <lb n="11"/>gleich – aber das kommt nicht in Betracht) beziehbar ist. Möblierung
      <lb n="12"/>und so weiter wird freilich keine einfache Sache sein und Neuanschaf¬
      <lb n="13"/>fungen auch bei grösster Beschränkung unumgänglich. Der Transport,
      <lb n="14"/>die Uebersiedlungskosten werden nicht so hoch kommen, als ich ge¬
      <lb n="15"/>fürchtet – das Amt A.C.'s wird (von Tarvis aus) seine Schuldigkeit
      <lb n="16"/>tun.
      <lb n="17"/>Heute waren wir am Lido, langer Spaziergang, Mittagessen wieder
      <lb n="18"/>im Stabilimento am Meer. Jetzt eben bei Sonnenuntergang war ich
      <lb n="19"/>allein auf dem Campanile, habe eben erst bei der Rückkehr Deinen
      <lb n="20"/>nicht numerierten, jedoch sechsten Brief gefunden. Ich bin sehr
      <lb n="21"/>froh, dass Du frei von Anfällen bist; den andern Gallensteinen
      <lb n="22"/>in meiner Nähe gehts nicht so gut – sowohl Helene (diese besonders)
      <lb n="23"/>als Gisa klagen über Schmerzen. Briefe wurden mir ziemlich viele
      <lb n="24"/>nachgeschickt, keiner von Bedeutung, aber auch kein unangenehmer da¬
      <lb n="25"/>runter; – von Paul Czinner ein hinhaltender; – angeblich erfindet er
      <lb n="26"/>eben eine neue Technik, ohne die man Else nicht verfilmen kann.
      <lb n="27"/>In Hinsicht auf Geraldy–Zsolnay bin ich nun nach Deinem heutigen
      <lb n="28"/>Brief eher optimistisch. Mit Brahm wird sich in Hinsicht auf die
      <lb n="29"/>Mimi gewiss nichts machen lassen. Er hat nicht den geringsten Ein¬
      <lb n="30"/>fluss auf Annahmen. Die einzige Chance seh ich in einer direkten</seite></div></body></text></TEI>