<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp434" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 27. April 1927</title><title type="alternative" when-iso="1927-04-27"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp434"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>25.4.1927 Bl.2.
      <lb n="02"/>die Wohnung besichtigt und mit den Leuten spricht. Wir waren Nach-
      <lb n="03"/>mittag wieder bei ihr; vielmehr nur Lili, da sie bettlägerig war: ich
      <lb n="04"/>unterhielt mich indess mit Moll und Frau.
      <lb n="05"/>Heute kam die Post aus Wien nach, die nichts wesentliches enthielt; -
      <lb n="06"/>und Dein dritter Brief, bei dessen Absendung Du merkwürdigerweise xxx
      <lb n="07"/>noch keinen von mir erhalten hattest. Ichhoffe, es sind alle indessen
      <lb n="08"/>in Deine Hände gelangt. Ich bin froh, dass Anfälle seit Donnerstag
      <lb n="09"/>ausgeblieben sind- und es wäre schön, wenn man diese ganze, fast drei-
      <lb n="10"/>wöchentliche Kra kheitsperiode als einen einzigen auffassen dürfte,
      <lb n="11"/>der sich niemals wiederholen wird. Es klingt so banal und wohlfeil
      <lb n="12"/>dergleichen auszusprechen - aber Du kannst Dir kaum denken, wie weh
      <lb n="13"/>mir Deine Schmerzen thun und wie ich von ganzem Herzen wünsche, dass
      <lb n="14"/>sie für immer ausbleiben.
      <lb n="15"/>Das Wetter ist schön, etwas kühl, mein Befinden heute besser als gestern;
      <lb n="16"/>mein Kopf aber selten ganz frei. Zum arbeiten bin ich natürlich nicht
      <lb n="17"/>gekommen. Wenn ich die Wohnungsangelegenheit während meines hiesigen
      <lb n="18"/>Aufenthaltes noch gänzlich in Ordnung bringen könnte, würde es eine
      <lb n="19"/>rechte Erleichterung für mich sein. Im italenischen mach ich beträcht-
      <lb n="20"/>liche Fortschritte: Arnoldo auch einige im deutschen, - und so verstehen
      <lb n="21"/>wir uns - besonders französisch - aufs beste. Sein Wesen wird mir
      <lb n="22"/>von Tag zu Tag sympathischer; und es ist eine Freude, ihn und Lili
      <lb n="23"/>zusammen zu sehen.
      <lb n="24"/>Lebwohl, mein Liebstes, ich will noch ein bisschen ins Freie. Bleibe ge-
      <lb n="25"/>sund und sei sehr zärtlich umarmt. Ich bin ganz der Deine! A.
      <lb n="26"/>------
      <lb n="27"/>14</seite></div></body></text></TEI>