<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp438" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 28. April 1927</title><title type="alternative" when-iso="1927-04-28"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp438"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>27.4.1927 Bl.2
      <lb n="02"/>Ich will heute nicht mehr sagen; - ich müsste hundertmal
      <lb n="03"/>Gesagtes wiederholen und es ist keineswegs Eigensinn, wenn ich im
      <lb n="04"/>mer wieder auf dasselbe zurückkommen muss, da ich doch immer nur
      <lb n="05"/>meine Ansicht der Deinigen gegenüberzustellen vermag. Durch das
      <lb n="06"/>was ich zu tun und zu unterlassen für richtig finde wird weder
      <lb n="07"/>Dein Recht noch Deine Würde verletzt und auch Dein Gefühl kann es
      <lb n="08"/>wenn.
      <lb n="09"/>nicht werden, xxx Du nicht an mein Wesen (in dem natürlich auch
      <lb n="10"/>meine Mängel enthalten sind) Forderungen stellen wolltest, die ich
      <lb n="11"/>nicht erfüllen kann. Du kennst mich doch, -ich habe mich auch nicht
      <lb n="12"/>verändert seit Du mich kennst; auch meine Lebensverhältnisse waren
      <lb n="13"/>Dir von jeher bekannt; es ist doch nichts Neues in meine Existenz
      <lb n="14"/>getreten seit wir uns kennem und lieben, Du weisst, dass ich nie-
      <lb n="15"/>manden von mir mehr gebe als Dir - von meinen Kindern abgesehen -
      <lb n="16"/>das ist aber doch etwas ganz anderes. Keineswegs rührt die Rolle,
      <lb n="17"/>die die Mutter dieser Kinder in meinem Dasein spielt, und über
      <lb n="18"/>loch
      <lb n="19"/>deren Ausmass Du xxxk sehr genau unterrichtet bist, wenn Du sie
      <lb n="20"/>auch aus äusseren Gründen als störend empfindest, weder an meine
      <lb n="21"/>noch an Deine Existenz, noch an die Beziehung zwischen mir und Dir.
      <lb n="22"/>Also lass mich gewähren und vertraue mir. - Nun aber, mein Kopfweh
      <lb n="23"/>hört nimmer auf, ins Freie. Sei zärtlich umarmt Dein A.
      <lb n="24"/>- - - -
      <lb n="25"/>16</seite></div></body></text></TEI>