<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp449" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 10. August 1927</title><title type="alternative" when-iso="1927-08-10"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp449"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><p>
      <lb n="01"/>setzt werden, welche Rolle ich bei dir spiele und wie sie zugestuzt wird,
      <lb n="02"/>wenn O. oder Lily auftauchen.
      <lb n="03"/>Welche Fülle von Liebe und Verständnis mit deiner Person hat dazu gehört
      <lb n="04"/>über all das hinwegzukommen welche Berücksichtigung deiner Persönlichkeit.
      <lb n="05"/>Glaube mir mein Kind, nie und nimmer und unter keiner Bedingung hätte
      <lb n="06"/>ich das von einem andern hingenommen. Aber ich bin krank und müde darü¬
      <lb n="07"/>ber geworden. Und wenn du tausendmal sagst; die andere ist mir nichts, es
      <lb n="08"/>ist keine erotische Beziehung, ich liebe sie nicht, ich stehe nur freund¬
      <lb n="09"/>schaftlich zu ihr, - so werde ich immer und immer wieder darunter leiden
      <lb n="10"/>und diese Frau wird einen Schatten und mehr auf unsere Beziehung wer¬
      <lb n="11"/>fen. Sie ist nicht die Frau, die dankbar ist für das was ihr unverdienter
      <lb n="12"/>weise zufällt, sich bescheidet, sich taktvoll zurückzieht. Wann immer es
      <lb n="13"/>ihr passt, wird sie in »ihr Haus« eintreten sich breit machen und nicht sie
      <lb n="14"/>wird vor mir, - sonder ich werde vor ihr zurücktreten müssen.
      <lb n="15"/>Ich kann mich erinnern, als sie heuer unerwartet aus Baden-Baden hier
      <lb n="16"/>eintraf, wie Du erbittert sagtest: Diese Dinge drängen zu einer <hi rend="underline" n="">Entschei</hi>¬
      <lb n="17"/><hi rend="underline" n="">dung - rege dich nicht auf - das muss anders werden.</hi> Damals richtete sich
      <lb n="18"/>deine Erbitterung gegen <hi rend="underline" n="">sie</hi>- jetzt ist das alles anders geworden, aber
      <lb n="19"/>in einem für O. günstigen Sinn.
      <lb n="20"/>Ich weiss nicht was ich noch hinzufügen soll, da du doch jedes Wort, und
      <lb n="21"/>wenn es sich aus den besten Empfindungen losringt, missdeutest oder miss¬
      <lb n="22"/>verstehen willst. Ich bin am Ende meiner Kräfte angelangt. Verzeih Schrift
      <lb n="23"/>und Schreibweise, ich bin nicht fähig über irgend einen Satz nachzudenken.
      <lb n="24"/>Ich schreib wie ich Schreiben <hi rend="underline" n="">muss</hi>, aus einem tiefen Leid heraus. aus dem
      <lb n="25"/>ich kein Ende keinen Ausweg für mich sehe.
      <lb n="26"/>Hier kann nur dein Herz noch helfen und entscheiden.
      <lb n="27"/>Deine Clara Katharina</p></div></body></text></TEI>