<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp446" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Zwischenbemerkung, 5. Juni 1927</title><title type="alternative" when-iso="1927-06-05"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp446"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Zustand ich war und ihn verstehen musste (wer denn wenn nicht sie -)
      <lb n="02"/>"Es ist sicher, dass das Ereignis dem Herrn Dr. furchtbar nahe gehen
      <lb n="03"/>wird-er kann doch nicht toben,- das tut man nicht unter cultivierten Men-
      <lb n="04"/>schen- "Ich antwortete: Warum sagen sie mir das, liebes Fräulein?"
      <lb n="05"/>9 Diese Ansprache ärgerte sie) Sie liess dann noch eine Lobhudelei über
      <lb n="06"/>die Tote von Stappel sprach in einer Begeisterung von ihr in der sie sich
      <lb n="07"/>bisher nie geäussert hatte, ja ich kann mich an gegenteilige Bemerkungen
      <lb n="08"/>genau erinnern. Warum? Ich hab ihr doch nie was zu Leid getan. Im Gegenteil
      <lb n="09"/>ich hatte besonderes Vertrauen zu ihr. Das war wol ein Fehler-man darf zu
      <lb n="10"/>Frauen kein Vertrauen haben. Ich hätte diesem Prinzip, vielmehr dieser
      <lb n="11"/>richtigen Empfindung niemals untreu werden dürfen. Es rächt sich. Nicht
      <lb n="12"/>dass ich einem Indiskreition ihrerseits fürchte- sie würde sich dadurch
      <lb n="13"/>mehr treffen als mich- aber mir ist immer als wollte sie A's Liebe für
      <lb n="14"/>mich immer herabmindern, mich absichtlich beunruhigen.
      <lb n="15"/>Nein ich bin auf diese Frau L. nie ernsthaft eifersüchtig gewesen, ich habe
      <lb n="16"/>es ihr übel genommen, dass sie sich in diesem letzten Jahr in einer ge-
      <lb n="17"/>schmacklosen Art immer wieder bemerkbar machte, A. unausgesetzt anrief ein-
      <lb n="18"/>lud, zu Autoausflügen aufforderte, wo sie doch schon vor meiner Zeit mit
      <lb n="19"/>ihm im Gerede war. Gut A. behauptet, es sei immer nur eije ganz harmlose
      <lb n="20"/>Freundschaft gewesen, er habe nur viel mit ihr gesprochen, als seine Ehe
      <lb n="21"/>mit der O. im Auseinandergehen war und die L. habe ihm oft ihr Herz über
      <lb n="22"/>eigene Angelegenheiten ausgeschüttet und ich glaube ihm. Aber dann war ihr
      <lb n="23"/>Vorgehen dumm geschnacklos taktlosund hat oft zu bösen Verstimmungen zu
      <lb n="24"/>Misverständnissen und Schlimmerem geführt, und die F. weis das.
      <lb n="25"/>Sie weis auch dass meine Novelle "Mord" aus diesen Motiven entstanden ist
      <lb n="26"/>weis, wessen Züge die Ermordete trägt-Sie weis es wie A. es weiss.
      <lb n="27"/>Nie habe ich Frau L. den Todt gewünscht-ich würde es in diesen Zeilen die
      <lb n="28"/>eine Befreiung für mich sein sollen gestehen-aber ich habe Frauen dieser
      <lb n="29"/>Art mit diesem symbolischen Folchstoss ver letzen wollen, und in einer
      <lb n="30"/>spielerischen Rache, machte ich die Schauspielerin Jegitsch ihr ähnlich-
      <lb n="31"/>247</seite></div></body></text></TEI>