<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp436" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und ich«</title><title level="a">CKP an AS Brief, 27. April 1927</title><title type="alternative" when-iso="1927-04-27"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="436">
      An A.S.,Venedig.
      Wien, 27.4.1927.
      Liebster,
      heute Früh kamen Deine beiden lieben Briefe vom 24. und 25
      Also, Du hast erst für Samstag Schlafwagen und ich sehe Dich somit erst
      Sonntag. Meine Gedanken hatten sich schon auf ein Wiedersehen am Sam
      eingestellt.
      Du weisst nicht, was Tage und Stunden jetzt für mich be-
      deuten. Gestern war Karl um eine halbe Stunde um die Mittagszeit, meine
      Tante Russo von 4-5 bei mir. Sonst war ich den ganzen langen Tag mut-
      terseelenallein und dabei dieses stumme, Gesichter schneidende Mädchen!
      Ich lese viel, aber es bliebt genug Zeit zum Denken.- Morgen soll ich
      endlich versuchen aufzustehen. Freitag womöglich in die Ordination zu
      Elias. Schmerzen habe ich keine, aber eine grosse Müddigkeit ist in mir
      und so eine Sehnsucht nach Sonne, Wärme und ein bischen Freude.
      Den Wahlaufrug, von dem Du schreibst, habe ich nicht gele-
      sen. Am Sonntag war ein guter Artikel von Otto in der Neuen Freien Pres-
      se. Eigentlich lassen mich die Wahlen und ihre Resultate ganz kalt. Die
      Parteien sind mir alle gleich ekelhaft und helfen wird mir weder die
      eine noch die andere.
      Ich bin sehr neugierig auf das Ergebnis Euerer Wohnungs-
      suche. Sehr wichtig sind die Heizmöglichkeiten für den Winter. Man kann
      sich so schwer in die Venzianer Häuser eine Wohnung mit modernem Komfort
      denken.
      Nachmittag.
      Zu Tisch waren Magda und Cary da und meine Schwägerin Emy
      Vormittag auf einen Sprung. Der Nachmittag und der Abend liegen einsam
      vor mir.
      Eben rief mich die Hofrätin Z. an. Dem Wasserfall ihrer
      Rede entnahm ich, dass Zsolnay jetzt bereit sei meine Ueberseizung zu
      bringen, dass die Sache sich jetzt wieder daran spiesst, das Géraldy den</seite></div></body></text></TEI>