<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp479" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp479"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>An A.S. nach Venedig
      <lb n="02"/>Wien, 6.9.1927.
      <lb n="03"/>Hotel Corno d'Oro,Lido.
      <lb n="04"/>(Karte)
      <lb n="05"/>Bin mit einer halben Stunden Verspätung nach leidlich guter Reise
      <lb n="06"/>angelangt. Nacht zu Vlert. Von Villach bis Bruck zeitweise geschlum-
      <lb n="07"/>mert. Empfinde die vergangenen Tage wie einen bösen Traum und möchte
      <lb n="08"/>nicht an ihre Wirklichkeit glauben müssen. Wünsche von Herzen eine
      <lb n="09"/>schöne gute Zeit für dortigen Aufenthalt und sende fürmheute nur viele
      <lb n="10"/>Grüsse.
      <lb n="11"/>– – – – – – – –
      <lb n="12"/>Wien, 9.9.1927.
      <lb n="13"/>Liebes,
      <lb n="14"/>Heute Früh kam Dein Brief vom 7. und ich will ihn beantwor-
      <lb n="15"/>ten, so gut es geht, ehe ich in die Stadt laufe, um ihn selbst aufzugeben. Uober
      <lb n="16"/>die paar Tage, die ich hier bin, lässt sich schwer etwas sagen. Wenn
      <lb n="17"/>ich allein bin - und das bin ich jetzt zumeist - arbeite ich unausge-
      <lb n="18"/>setzt, sei es in der Wohnung, die noch nicht vollständig in Ordnung ist,
      <lb n="19"/>sei es an der Novelle oder an den Korrekturen der Géraldy-Gedichte,
      <lb n="20"/>um Gedanken möglichst auszuschalten. Aber es gelingt natürlich doch
      <lb n="21"/>nicht ganz. Am Mittwoch Abend waren Herr, Cary, Cary und Magda zum Machtmahl
      <lb n="22"/>bei mir, alle Drei sehr verghügt, Cary und Maggdi strahlend glücklich.
      <lb n="23"/>Von Speidel fand ich eine Absage bereits hier vor mit der-
      <lb n="24"/>selben Ausrede wie Zsolnay, den "Rahmen" des Verlags betreffend, in den
      <lb n="25"/>sich der Roman nicht fügt. Meine Schwester steht in Verhandlung wegen
      <lb n="26"/>ihres Hausverkaufs und sie scheinen günstig zu sein. In meiner Woh-
      <lb n="27"/>nungsfrage hatsich nichts gerührt, der betreffende Herr sich nicht ge-
      <lb n="28"/>meldet und ich weiss nicht, ob ich bedauern oder mich freuen soll.
      <lb n="29"/>Eines Teils bin ich so müde, so tief innerlich müßde, dass ich mich Ver-
      <lb n="30"/>änderungen kaum gewachsen fühle und diese vertrauten Räume eine Art
      <lb n="31"/>Geborgenheit für mich bedeuten; andererseits hätte mich eine Vermie-</seite></div></body></text></TEI>