<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp469" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 28. August 1927</title><title type="alternative" when-iso="1927-08-28"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp469"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><p>
      <lb n="01"/>um ½ 6 zu gerne ein wenig auf den See hinaus mit einer Barke. Es war so schön,
      <lb n="02"/>letzten Sonnen- strahlen tanzten auf dem Wasser und viele Flugschiffe
      <lb n="03"/>schwirrten durch die Luft. Ich hatte A. schon am Vormittag gesagt, dass ich
      <lb n="04"/>gern gegen Abend ein wenig auf den See herum fahren möchte aber er hat offenbar
      <lb n="05"/>vergessen oder keine Lust gehabt-- So stapften wir wieder auf der staubigen
      <lb n="06"/>S<supplied>t</supplied>rasse herum und nachtma<supplied>h</supplied>lten dann in einem kleinen netten Garten.
      <lb n="07"/>Als wir ins Hotel zurückkamen spielten und sangen rotbefrackte Sänger in einem
      <lb n="08"/>Schiff nahe dem Ufer. Es war sehr hübsch mit den ausgesternten Himmel darüber.
      <lb n="09"/>Ich setzte mich auf eine Steinrampe um zuzuhören. Sofort erklärte A. er ginge
      <lb n="10"/>in die Halle um zu lesen und liess mich allein. Ein bösfeindliches Gefühl stieg
      <lb n="11"/>in mir auf und Zugleich die Sehnsucht nach einer wirklichen Zärtlichkeit.
      <lb n="12"/>A. glaubt bei mir Alles mit den Sinnen erledigen zu können.
      <lb n="13"/>Ich hatte schon ausgelöscht als er an meine Türe klopfte. Ich rief herein. Dann
      <lb n="14"/>setzte er sich auf mein Bett und frug warum ich so düster sei, es wirke
      <lb n="15"/>bedrückend und es verderbe uns die schönen Tage. Ich hätte ihm wo<supplied>h</supplied>l übel genom¬
      <lb n="16"/>men dass er so lang gearbeitet hat. Ich sagte er wisse <hi rend="underline" n="">sehr genau</hi>, dass dies
      <lb n="17"/>nicht der Grund sei, sondern seine Kälte seine Zurückhaltung, die mit Sinn¬
      <lb n="18"/>lichkeit abwechsle, nie wirkliche Herzlichkelt und dann die Angst vor dem Win¬
      <lb n="19"/>ter der seinen Schatten vorauswerfe, die Complicationen die ich ahne, das
      <lb n="20"/>d<supplied>a</supplied> sind die Gründe meiner Traurigkeit. Aber Alles was wir uns sagen sind Worte,
      <lb n="21"/>die zu garnichts führen. Warum erzählt er mir jezt dass die O. jetzt alles da¬
      <lb n="22"/>ran setze Geld zu verdienen und es in einer verspäteten Schamhaftigkeit schmerz¬
      <lb n="23"/>haft empfinde, von ihm abhängig zu sein. Ich kann an das Schamgefühl einer Frau
      <lb n="24"/>nicht glauben<supplied>,</supplied> die für das Geld des geschiedenen Mannes, (den sie mit einem an¬
      <lb n="25"/>dern verlassen hat) im Frühjahr nach Carls- Bad zur Kur geht<supplied>,</supplied> im Sommer in dem
      <lb n="26"/>teuersten Hotel am Karer – See sitzt und noch weitere Reise-Pläne hat, die
      <lb n="27"/>ihre 18 jährige Tochter mitten in der Übersiedlung in einer fremden Stadt ver¬
      <lb n="28"/>lässt<supplied>,</supplied> nichts tut als ihren Körper zu pflegen -- Was sie will ist mir völlig klar,
      <lb n="29"/>auch ihre plötzliche »Einsicht« was meine Person anbelangt. Ich höre die guten
      <lb n="30"/>Freunde zu ihr sagen: Versuchen sie jetzt nicht Frau P. zu verdrängen seien sie
      <lb n="31"/>ihm jetzt nur eine gute verstehende Freundin- in ein paar Jahren oder noch</p></div></body></text></TEI>