<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp430" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 24. April 1927</title><title type="alternative" when-iso="1927-04-24"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp430"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Venedig, 24.4.1927.
      <lb n="02"/>Mein Liebes, ich bin sehr froh, dass der Besuch des Dr. Elias Dich
      <lb n="03"/>beruhigt, dass er Dir einige bestimmte, klare und einfache Sachen ge-
      <lb n="04"/>sagt hat und bin mit Dir zuversichtlich. Nur keine Ungeduld wegen
      <lb n="05"/>der Bettruhe - und keine überflüssiger Aerger (mit dem notwendigen
      <lb n="06"/>allein hat man ja genug).
      <lb n="07"/>Gestern an einem köstlichen Frühlingstag waren xxx wir auf dem Lido,
      <lb n="08"/>der noch menschenleer ist. Die meisten Hotels geschlossen, - wir sas-
      <lb n="09"/>sen und assen im Stabilimento mit dem Blick aufs Meer mit seinen
      <lb n="10"/>tausend braunen und weissen Segeln. Das Corno d'Oro besehen (und
      <lb n="11"/>den Besitzer Borelle gesprochen) (wo 0. und L. im vorigen Jahre
      <lb n="12"/>wohnten); still gelegen mit schönen Park, kaum halb so theuer wie die
      <lb n="13"/>grossen Modehotels, dabei höchst comfortable; allerlei besprochen,
      <lb n="14"/>nichts bestimmtes ausgemacht, da der Termin der Hochzeit noch nicht
      <lb n="15"/>feststeht.
      <lb n="16"/>Ueberdies haben wir den Flugplatz gesehen. Das Luftschiff auch innen
      <lb n="17"/>besichtigt und es endlich mit seinen Passagieren auffligen gesehen.
      <lb n="18"/>Es war für mich, der ich diesem Schauspiel noch niemals beigewohnt,
      <lb n="19"/>ein wahrhaft ergreifender Anblick. Man staunt nicht genug auf die-
      <lb n="20"/>ser Welt.
      <lb n="21"/>Gestern Abend (zu Dritt) im Testro Rossini - Variété und Kino
      <lb n="22"/>(das erst um 3/4 11 anfing) - es gelang mir die Boheme zu sehen,
      <lb n="23"/>(die Lilian Gish wunderbar, das Ganze sehr fein in der Inszenierung
      <lb n="24"/>aber von einer (für mich im Film) unerträglichen Traurigkeit. (Von
      <lb n="25"/>Jay Kaufmann, Matro Goldmyn), wurde mir ein Brief hieher nachgeschickt,
      <lb n="26"/>ich werde den Mann in Wien vielleicht nach 10. Mai sehen, zu welcher
      <lb n="27"/>Zeit er wieder dahin zurückkommt). - Sonst habe ich äusser von Dir
      <lb n="28"/>aus Wien noch nichts gehört.
      <lb n="29"/>Heute ein trüber Tag, es sieht nach Regen aus. Ich will Alma besuchen
      <lb n="30"/>(ihre Tochter Anna und ihre Schwester Marie sprach ich gestern auf
      <lb n="31"/>dem Markusplatz.)</seite></div></body></text></TEI>