<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp417" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Zwischenbemerkung, 1927</title><title type="alternative" when-iso="1927-01-01"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp417"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>A.S. nach Berlin.
      <lb n="02"/>2.1.27. Wien.
      <lb n="03"/>Liebster,
      <lb n="04"/>das werden wohl die letzten Zeilen sein, die ich Dir nach
      <lb n="05"/>Berlin sende. Und da heute Sonntag ist werde ich sie erst morgen Montag
      <lb n="06"/>in der Früh absenden.
      <lb n="07"/>Wir haben uns eben telefonisch gesprochen und irgend etwas
      <lb n="08"/>im Nachgeschmack dieses Gesprächs macht mich nachdenklich. Du hast mir
      <lb n="09"/>glaube ich die theoretische Klarheit menschlicher Beziehungen vorgehal-
      <lb n="10"/>ten, wenn nicht, als eine unrichtige Einstellung meines Wesens vorgewor-
      <lb n="11"/>en; eine Beziehung unklar, unrein machen (was eigentlich gleichbedeutend
      <lb n="12"/>wäre) kann Jeder, es hat dies nicht nur mit dem Wesen, sondern auch mit
      <lb n="13"/>dem Willen zu tun. Wenn ich die Nase in den Regen hinausstecke, so
      <lb n="14"/>darf es mich nicht wundern, wenn sie nass wird. Auch ich könnte in Ver-
      <lb n="15"/>wirrungen und Unaufrichtigkeiten geraten, aber ich würde mir über die-
      <lb n="16"/>sen Zustand klar sein und ihn auch dem andern Teil klar machen, wenn
      <lb n="17"/>ich dazu Veranlassung habe. Ich glaube, ich kann viel besser lügen und
      <lb n="18"/>unwahr sein als Andere wenn ich es einmal will. Und eben darum will ich
      <lb n="19"/>nicht.
      <lb n="20"/>Du sagst immer, ich missverstehe Dein Wesen. Ich glaube, dass
      <lb n="21"/>niemand Dein Wesen, Dich, Deine Arbeit so gut versteht als ich. Aber
      <lb n="22"/>eben deshalb finde ich diese gewisse Männchen-Eitelkeit und dieses Spiel
      <lb n="23"/>mit der Freiheit so unwürdig. Wir sind ja Beide Gottlob vollkommen frei
      <lb n="24"/>und die Gebundenheit ist eben ein freiwilliges Gefühl, ist - Liebe. Die-
      <lb n="25"/>se Gebundenheit soll man heilig halten, so lange eben die Bindung, die
      <lb n="26"/>Liebe vorhanden ist. Eine andere gibt es nicht in meinen Augen. Aber
      <lb n="27"/>ein sich selbst und den Andern Beweisen-Wollen, dass man frei ist, heisst
      <lb n="28"/>beweisen wollen, dass es mit der Liebe nicht so weit her ist. Liebe
      <lb n="29"/>ist eben ein ganz grosses Format, das Verkleinerungen nicht verträgt
      <lb n="30"/>-
      <lb n="31"/>es kommt dann immer etwas Missglücktes und Verzerrtes heraus.
      <lb n="32"/>Ich versichere Dich, ich würde es auch ganz gut treffen die</seite></div></body></text></TEI>