<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp409" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 31. Dezember 1926</title><title type="alternative" when-iso="1926-12-31"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp409"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>31.12.1926. Berlin. Hotel Esplanade.
      <lb n="02"/>Mein Liebes, von gestern habe ich zu erzählen, dass ich mittags mit
      <lb n="03"/>Wiegler, Herz, Krell - lauter Ulsteiner zu Mittag ass; W. sprach ich
      <lb n="04"/>schon vorher, erzählte von deinem Roman -und er versprach ihn
      <lb n="05"/>gleich mit gebührender Aufmerksamkeit zu lesen. Was ich sonst über
      <lb n="06"/>filmgeschäftliches von ihm erfuhr - Herz führt
      <lb n="07"/>oft Verhandlungen mit Filmleuten - war nicht sehr erfreulich. Montag
      <lb n="08"/>spreche ich endlich Herrn Schröder - ohne mir besondere Hoffnungen
      <lb n="09"/>zu machen. - Abends gestern war ich bei Volpone, um mir Albert Stein¬
      <lb n="10"/>rück anzusehen. Die Aufführung viel gröber als in Wien. Albert
      <lb n="11"/>Steinrück zu meiner Freude blühender als je - das »Wunder« an das
      <lb n="12"/>man glauben möchte, wird sich wohl auf eine falsche Diagnose im vo¬
      <lb n="13"/>rigen Jahr reducieren lassen. Nachher mit ihm, Heini und Paul M. ge¬
      <lb n="14"/>nachtmahlt. -
      <lb n="15"/>Heute Vormittag Besprechung bei Fischer (Büro) und wahrscheinlich
      <lb n="16"/>auch mit Herrn Fleg. Albert erzählte mir gestern, dass er im Film
      <lb n="17"/>"Liebelei" mitwirkt.- Er hat an Fritzens Grab einen alten Mann dar¬
      <lb n="18"/>zustellen, der mit der Handlung gar nichts zu tun hat (und von dem
      <lb n="19"/>ich bisher nichts ahnte). So steht ein grosser Name auf dem
      <lb n="20"/>Zettel, die Firma kostet's einen Pappenstiel (eine Vormittagstunde
      <lb n="21"/>für Steinrück<supplied>)</supplied> - die grossen Rollen werden von Unbekannten gespielt -
      <lb n="22"/>und so werden Filme gedreht!
      <lb n="23"/>Abend nachtmahle ich wahrscheinlich mit Fischers bei Michaelis.-Mor-
      <lb n="24"/>gen fahre ich nach Zehlendorf zu Steinrück, um seine zwei Kinder und
      <lb n="25"/>sein Haus kennen zu lernen; esse mit Heini; am Abend der berühmte
      <lb n="26"/>Hamlet bei Jessner.-
      <lb n="27"/>Und heute zupTisch bin ich bei Goldmann. Das Wetter ist auch wei¬
      <lb n="28"/>terhin grauenhaft und meine Stimmung nicht übermässig heiter. Ich
      <lb n="29"/>freue mich aufs Nachhausekommen und sehr auf Dich. Montag Früh will</seite></div></body></text></TEI>