<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp457" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: Arthur Schnitzler und ich</title><title level="a">Seite 457</title><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt><idno type="ckp">ckp0457</idno></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="457">
      Schloss Neudorf bei Wildon
      16.8.1927.
      An A.S. nach Campiglio.
      Liebster,
      ich schreibe diese Zeilen in Erwartung der Morgenpost, die
      gewöhnlich um 10 Uhr gebracht wird. Ich habe bisher nur Karte und Te-
      legramm und befinde mich daher über alles Weitere völlig im Unklaren.
      soviel ist sicher, dass ich, um nach Bozen zu fahren, mir ein
       Auto von hier nach Wildon nehmen muss, da ich sonst um 5 Uhr aufstehen,
      um 6 Uhr hier fortfahren müsste, um den einzigen Frühzug, der von Wildon
      nach Graz abgeht, zu erreichen. Dafür hätte ich dann zwei Stunden in Graz
      zu sitzen, was allein und in den Morgenstunden kein Vergnügen wäre. Ich
      kann auch nicht um 5 Uhr Früh das Schloss rebellisch machen, von den per-
      sönlichen Unannehmlichkeiten ganz abgesehen. Alfred hat erklärt, ich
      soll mir keine Sorgen machen, er werde mir jedesfalls ein Auto beschaf-
      fen.
      Die vorgesträge Abendfahrt in dem schönen Korbwagen mit zwei
      schneeweissen Lipizanern bespannt, war sehr reizvoll, nur mussten wir frü-
      her umkehren, da der Puls des Mausherrn sich beschleunigte. Seither reg-
      net es und ich habe das Haus nicht mehr verlassen. Gestern Vormittag
      habe ich gelesen und dann lange in der Kapelle Orgel gespielt, was mir
      ein grosses Vergnügen machte. Nach Tisch wieder ausgiebig geschlafen
      bis mich der Gang zum Thee rief. Dann arrangierte ich Gesellschaftsspie-
      le zu Fünft, Sekretär-und Lexikon-Spiel. Und so verging die Zeit bis
      8 Uhr und ich konnte mich nur noch rasch zum Abendessen umkleiden. Es
      gab Krebse (Eigenbau), die ganz ausgezeichnet waren. Der weitere Abend
      war etwas schläfrig und ich war froh um 1/11 in mein Zimmer zu kommen.
      Nun will ich hinunterschauen, ob Brief für mich da ist und dann diesen
      hier fortsetzen. Ich bin auch neugierig, ob Du Filmnachrichten hast. Die
      Antwort hätte ja gestern eintreffen sollen.
      Wenn Du Fischer sprichst könntest Du erwähnen, dass mein
      55</seite></div></body></text></TEI>