<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp434" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 27. April 1927</title><title type="alternative" when-iso="1927-04-27"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="434"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="434">
            <lb n="01"/>Venedig,27.2x 4.1927.
      <lb n="02"/>Mein Liebes, Du weisst ja sehr gut, dass ich O. schon vor Wochen
      <lb n="03"/>gesagt, sie habe Frau K. alles Häusliche zu überlassen und meines
      <lb n="04"/>Wissens ist seither auch nichts geschehen, was einen Uebergriff be-
      <lb n="05"/>deutet und Frau K. hätte verletzen können; und wenn ich ihr nicht
      <lb n="06"/>immer wiederhole, was sie selbst sehr genau weiss, und insbesondere
      <lb n="07"/>keinen Grund sehe ihr gegenüber die Natur meiner Beziehungen zu Dir
      <lb n="08"/>zu betonen, über die sie nicht im geringsten Zweifel schwebt, so ist
      <lb n="09"/>das keineswegs "Schwäche", wie Du es zu nennen beliebst, sondern die
      <lb n="10"/>Empfindung der vollkommenen Ueberflüssigkeit solcher Constatierungen,
      <lb n="11"/>die ihr auch in der gröbsten Form keine xxx Neuigkeit bedeuten
      <lb n="12"/>würden. Sie weiss ganz genau, wie ich zu ihr und wie zu ich au Dir
      <lb n="13"/>stehe; alles übrige lass meine Sorge sein. Wenn unter den gegenwär-
      <lb n="14"/>tigen Umständen ihre Besuche in meinem Hause häufiger waren und
      <lb n="15"/>sind, so ist das doch wahrhaftig zu natürlich, als dass daraus immer
      <lb n="16"/>wieder Depressionen für Dich resultieren sollten; und es wird in
      <lb n="17"/>der nächsten Zeit gar nicht anders möglich sein als dass eingehende
      <lb n="18"/>Besprechungen zwischen ihr und mir stattfinden werden, über deren
      <lb n="19"/>Länge, Zahl und Ort Du Dich bei einiger Einsicht hoffentlich nicht
      <lb n="20"/>irritieren wirst. Denn ich habe heute bereits hier in Venedig eine
      <lb n="21"/>Nohnung für Lili vom 15. Juni an gemietet (unter Assistenz und mit
      <lb n="22"/>sehr lebhafter Zustimmung von Alma und ihrer Mutter, die uns mit Rat
      <lb n="23"/>und Tat zur Seite gestanden sind); die Hochzeit wird voraussichtlich
      <lb n="24"/>schon in der zweiten Hälfte Juni stattfinden und es wird in der kurzen
      <lb n="25"/>Zeit viel zu besprechen und in jeder Art vorzubereiten sein, worin
      <lb n="26"/>ich nicht immer wieder
      <lb n="27"/>ch völlig unbegründete Empfindlichkeit
      <lb n="28"/>Deinerseits ennerviert werden möchte. Glaube mir, die ganze
      <lb n="29"/>Angelegenheit ist weder innerlich noch äusserlich besonders leicht
      <lb n="30"/>für mich; es darf und müsste nicht Confliktstoff aus Eifersüchte-
      <lb n="31"/>leien entstehen, zu denen,wenn überhaupt, nur äussere Ursachen Anlass
      <lb n="32"/>geben, - die nun einmal bei der äusseren Constellation momentan nicht
      <lb n="33"/>aus der Welt zu schaffen sind.
      <lb n="34"/>15</seite></div></body></text></TEI>