<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp402" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 28. Dezember 1926</title><title type="alternative" when-iso="1926-12-28"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp402"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Wien, 28.12.1926.
      <lb n="02"/>An A.S. nach Berlin.
      <lb n="03"/>Mein Liebes, denke Dir, der Brief, den Du mir gestern telefonisch ange¬
      <lb n="04"/>kündigt hast, ist bisher nicht eingetroffen und es ist schon 1 Uhr
      <lb n="05"/>Mittag. Ich schreibe Dir trotzdem, denn ich möchte, dass Du morgen
      <lb n="06"/>zum Sylvesterabend ein paar Zeilen von mir hast. Es war mir sehr leid,
      <lb n="07"/>dass wir gestern wieder so auseinandergerissen wurden. Vielleicht
      <lb n="08"/>müsstest Du beim Anmelden sagen, wie lange Du sprechen willst. Ich habe
      <lb n="09"/>am Vormittag das Jo-Kapitel zu Ende dixtiert und auch die Umstellung
      <lb n="10"/>am Schluss vorgenommen. Ich bin begierig, was Du mit Wiegler sprechen
      <lb n="11"/>wirst. Auch der Titel macht mir Sorge. Am Nachmittag waren
      <lb n="12"/>Lotte M. und Emmy E. da, es war nicht allzu amüsant. Heute Vormittag
      <lb n="13"/>bei entsetzlichstem Wetter zur Schwägerin Emmy in die Alserstrasse.
      <lb n="14"/>Nachmittag ist der Thee bei Byck und Abend bin ich wieder allein zu¬
      <lb n="15"/>hause. Cary ist zu Magda nach Maria Zell, die Familie W. nach Aussee.
      <lb n="16"/>Glaubst Du nicht jetzt selbst, es wäre netter und richtiger
      <lb n="17"/>gewesen, Du wärest über die Feiertage mit mir geblieben und <hi rend="underline" n="">dann</hi> nach
      <lb n="18"/>Berlin. Du hättest alle Leute angetroffen, die in den Feiertagen fort
      <lb n="19"/>sind und in 8 Tagen mehr erledigt, als jetzt vielleicht in 12. Und
      <lb n="20"/>Heini wäre ja doch nicht allein gewesen, da er die Lucy M. hat und
      <lb n="21"/>hätte ein paar Tage warten können. Denn Du und ich wär haben doch ei¬
      <lb n="22"/>gentlich <hi rend="underline" n="">wirklich</hi> nur Eines das Andere. Darüber solltest Du Dir endlich
      <lb n="23"/>einmal klar sein und Dich darüber freuen. Ich wünsche wirklich nichts
      <lb n="24"/>anderes als für Dich da zu sein, unsere Beziehung als das Endgültige im
      <lb n="25"/><supplied>L</supplied>eben zu betrachten und wenn es Stunden und Tage gibt, wo Böses in uns
      <lb n="26"/>erwacht, so bist immer Du Schuld daran. Es ist dies kein gutes Jahr
      <lb n="27"/>gewesen und doch weiss ich, dass wir uns über manche Unstimmigkeit hin¬
      <lb n="28"/>weg immer mehr geworden sind und Du weisst es auch.
      <lb n="29"/>Bringe nur in diesem neuen Jahr auch <hi rend="underline" n="">Du</hi> den guten Willen
      <lb n="30"/>mit, das, was Unstimmigkeiten erzeugt, zu vermeiden, die immer ihre
      <lb n="31"/>Ursache in Unklarheiten und kleinen Unaufrichtigkeiten haben, für die
      <lb n="32"/>ich sehr empfindlich bin. Wir sollten Beide so froh und glücklich sein,</seite></div></body></text></TEI>