<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp481" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 11. September 1927</title><title type="alternative" when-iso="1927-09-11"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp481"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1">
      <lb n="01"/>Hotel Corno D'Oro Lido Venezia Sonntag II. 8. Früh 1927
      <lb n="02"/>Mein Liebes, Ich habe deinen Brief vorgefunden, als ich gestern spät abends
      <lb n="03"/>aus Venedig von einem Nachtmal bei Capellinis zurückkehrte, so kann ich
      <lb n="04"/>ihn erst heute morgens beantworten; -der Portier bringt ihn trotz des Sonn¬
      <lb n="05"/>tags um 12 zur Bahn.- Ich kann dir kaum viel andres erwidern, als ich schon
      <lb n="06"/>so oft gesagt: dass du doch nicht immer wieder Eigenheiten und wenn du
      <lb n="07"/>willst Mängel meines Wesens, als speziphische Einstellungen dir gegenüber
      <lb n="08"/>betrachten sollst! wieder sprichst du von meiner Vorsicht, meinem Wunsch m
      <lb n="09"/>mich zu bewahren, - der freilich mit Vorsicht garnichts zu tun hat - den ich
      <lb n="10"/>immer nicht einmal bewust- gehabt habe- und der wahrscheinlich eine seeli¬
      <lb n="11"/>sche Schutzvorrichtung vorstellt, wie sie bei Künstlern insbesonders,
      <lb n="12"/>automatisch in Funktion zu treten pflegt. Ich kann nun einmal nicht Worte
      <lb n="13"/>aussprechen, wie sie verlangt vielleicht erwartet werden,- was du mir als 
      <lb n="14"/>Geliebte und Freundin bedeutest, müsste dir doch eigentlich in diesen 4½
      <lb n="15"/>Jahren, so ziemlich klar geworden sein. Du sagst man sollte in unseren
      <lb n="16"/>Jahren nicht so s<supplied>e</supplied>hr auf Freiheit bedacht sein, sondern froh sein, dass
      <lb n="17"/>man einander besitze. Mit dem Letzten, sehr einverstanden - aber schließt
      <lb n="18"/>denn Freude am Besitz die höchst bescheidene und nie mis<supplied>s</supplied>brauchte Art von
      <lb n="19"/>Freiheit aus, ohne die ich nun einmal nicht existieren kann und umsowe¬
      <lb n="20"/>niger, je älter ich werde. Was meine Beziehung zu O. anbelangt, so wie¬
      <lb n="21"/>derhole ich immer wieder nur, das<supplied>s</supplied> es dir wenn du gerecht und klar däch¬
      <lb n="22"/>test, eine Beruhigung gewähren müsste, dass diese Beziehung aus Gehässig¬
      <lb n="23"/>keiten und Gereiztheiten heraus, sich zu einer ruhigen und freundschaftli¬
      <lb n="24"/>chen entwickelt hat und müsstest doch begreifen, dass unsere gelegentli¬
      <lb n="25"/>chen Gespräche und Unterhaltungen ein Zusammensein mit einer Frau die
      <lb n="26"/>immerhin 20 Jahre... u. s. w.- Du weisst ja das Alles- auch nicht im Ent¬
      <lb n="27"/>ferntesten eine Verletzung deiner Rechte oder deiner Gefühle bedeutet.
      <lb n="28"/>Nichts wäre mir selbst erwünschter, als wenn ich, wie über alle
      <lb n="29"/>Dinge so auch über diese - wie ich immer wieder versuche - vorbehalt- und
      <lb n="30"/>rückhaltlos mit dir sprechen könnte,- aber ist es nicht niederdrückend
      <lb n="31"/>und beschämend immer wieder dein Mistrauen deinen Groll, deiner Ge¬
      <lb n="32"/>kränktheit und Einsichtslosigkeit zu begegnen? Weder Kontrolle noch ver-¬</div></body></text></TEI>