<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
     xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0"
     xml:id="ckp460"
     xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title>
            <title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 16. August 1927</title>
            <title type="alternative" when-iso="1927-08-16"/>
            <author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author>
            <editor>
               <name>Müller, Martin Anton</name>
               <name>Untner, Laura</name>
            </editor>
            <funder>
               <name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name>
               <address>
                  <street>Sensengasse 1</street>
                  <postCode>1090 Wien</postCode>
                  <placeName>
                     <country>A</country>
                     <settlement>Wien</settlement>
                  </placeName>
               </address>
            </funder>
         </titleStmt>
         <editionStmt>
            <edition>CKP</edition>
            <respStmt>
               <resp>Transkription und Kommentierung</resp>
               <name>Müller, Martin Anton</name>
               <name>Untner, Laura</name>
            </respStmt>
         </editionStmt>
         <publicationStmt>
            <publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher>
            <pubPlace>Vienna</pubPlace>
            <date when="2022">2023</date>
            <availability>
               <licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de">
                  <p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p>
                  <p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p>
                  <p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p>
                  <p>Hinweise:</p>
                  <p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p>
               </licence>
            </availability>
            <idno type="handle"/>
         </publicationStmt>
         <seriesStmt>
            <p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p>
         </seriesStmt>
         <sourceDesc>
            <listWit>
               <witness n="1">
                  <msDesc>
                     <msIdentifier>
                        <country>A</country>
                        <settlement>Wien</settlement>
                        <repository>Wienbibliothek</repository>
                        <idno>H.I.N. 155550</idno>
                     </msIdentifier>
                  </msDesc>
               </witness>
            </listWit>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <profileDesc>
         <langUsage>
            <language ident="de-AT">German</language>
         </langUsage>
      </profileDesc>
      <revisionDesc status="proposed">
         <change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change>
      </revisionDesc>
   </teiHeader>
   <facsimile>
      <graphic url="ckp460"/>
   </facsimile>
   <text>
      <body>
         <div type="writingSession" n="1">
            <seite id="460">
               <lb n="01"/>ich werde morgen jedesfalls hinauffahren. Im Hotel selbst scheinen
      <lb n="02"/>keine Zimmer frei zu sein, aber in einem Nebenhaus. – O, Saison! –
      <lb n="03"/>Von Dora hatte ich ein Telegramm noch aus Berlin,– sie ist von gestern
      <lb n="04"/>an am Karersee, Latemar; wahrscheinlich fahre ich Samstag hinauf und
      <lb n="05"/>bin Sonntag Abend vorraussichtlich wieder zurück und am Montag spä
      <lb n="06"/>testens bist Du hier. Uebrigens ist Deine Angst vor einer Sonntags
      <lb n="07"/>reise unbegründet; – für Fernstrecken haben ja diese Ueberfüllungen
      <lb n="08"/>keine Geltung. Immerhin wäre zu erwägen, ob Du nicht in Villach über
      <lb n="09"/>nachten und so Montag Mittag in Bozen ankommen könntest: –
      <lb n="10"/>wir könnten dann schon Dienstag weiter oder vorerst eine Tour mit
      <lb n="11"/>Stefenelli machen. Bozen selbst als Hauptquartier ist immer ein ent
      <lb n="12"/>zückender Aufenthalt. Ich lasse jetzt meine Koffer hier im Hotel
      <lb n="13"/>stehen (ohne das Zimmer zu behalten) und fahre sowohl nach Kloben-
      <lb n="14"/>stein wie nach Karersee als Tourist. – Selbstverständlich denke ich
      <lb n="15"/>nicht daran in Bozen zu bleiben. Wie ich Dir schon telegraphiert
      <lb n="16"/>habe kommt je nach Wetterlage Gebirge oder Gardasee in Betracht. Nach
      <lb n="17"/>dem 20. gibts keine Schwierigkeiten mehr Zimmer zu bekommen – und am
      <lb n="18"/>Gardasee ist noch nicht voll. Natürlich denke ich nicht an Riva, son
      <lb n="19"/>dern an Gardone oder Sirmione. (Ich möchte gleich bemerken, dass
      <lb n="20"/>es mir mit Venedig gar nicht eilt und mit Wien schon gar nicht.)
      <lb n="21"/>Zsolnay erstaunt mich natürlich gar nicht und übrigens ist wieder
      <lb n="22"/>alles mögliche von ihm hier zu sehen; – nur weit und breit keine Else.
      <lb n="23"/>Zweifellose Absicht! – und gewiss hast Du an dieser Antipathie (die
      <lb n="24"/>in Sichdurchschautwissen begründet ist) mitzuleiden. Was die son
      <lb n="25"/>stige aus Wien nachgeschickte Correspondenz betrifft: Schweigen im
      <lb n="26"/>Filmwalde; – und auch Amerika hält die Taschen zu.
      <lb n="27"/>So ein Tag ganz allein, in einem angenehm kühlen (ja kühlen!) Zimmer
      <lb n="28"/>hat immer wieder seinen Reiz. Zum Herumapazieren in der Umgebung wäre
      <lb n="29"/>allerdings ein wenig zu schwül. Gegen Abend will ich gegen Gries zu
      <lb n="30"/>wandeln. Mein körperliches Befinden durch das schlechte Bett und</seite>
         </p></div>
      </body>
   </text>
</TEI>
