<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp468" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 23.–28. August 1927</title><title type="alternative" when-iso="1927-08-23"/><title type="alternative" when-iso="1927-08-24"/><title type="alternative" when-iso="1927-08-25"/><title type="alternative" when-iso="1927-08-26"/><title type="alternative" when-iso="1927-08-27"/><title type="alternative" when-iso="1927-08-28"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="468"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="468">
            <lb n="01"/>bestehe
      <lb n="02"/>reundschaftliche Beziehung,- es werde mir dadurch nichts weggenommen, nicht
      <lb n="03"/>as Geringste. Der Schluss Zärtlichkeiten, (Sinnlichkei) ohne das einer
      <lb n="04"/>von uns seinen Standpunkt aufgiebt.
      <lb n="05"/>24ten Wundervoller Auto-Ausflug mit Steffenelli nach Sulden. Schöner Tag schö-
      <lb n="06"/>ner Abend in Bozen. Flitterwochen - Stimmung. Aber ich werde ihrer doch nichtmehr
      <lb n="07"/>froh. Ich weiss was dieser Winter an Qualen bringen wird.
      <lb n="08"/>25 ten Aug. Fahrt nach Gardone, wo wir bleiben sollen. Reise trotz ihrer Kürze
      <lb n="09"/>um
      <lb n="10"/>recht abenteuerlich. Nicht zu ernieren ob man in Verona aussteigen, muss oder
      <lb n="11"/>nicht A. war sehr nervös und zappelig ich sehr ruhig. Bei der Ankunft, Unannehm-
      <lb n="12"/>lichkeiten wegen des Autos, das sich für ein vom Hotel geschicktes Auto ausge-
      <lb n="13"/>geben hatte und dann bezahlt werden sollte. A. tobt, wil sofort wieder abreisen,
      <lb n="14"/>ist mit Allem unzufrieden. Schliezslich behält er wgen des Autos recht und be-
      <lb n="15"/>ruhigt sich. Sehr ermutet zeitlich zu Bett.
      <lb n="16"/>26ten Stiller unwesentlicher Tag, aber ich habe zu arbeiten begonnen und das
      <lb n="17"/>ist sehr wichtig. Aussicht auf den See wundervoll.
      <lb n="18"/>27 ten Habe A. allein spazieren gehen lassen, will einige Correspondenz erledi-
      <lb n="19"/>gen, damit mir der Nachmittag zum Arbeiten bleibt. Das Wetter ist himmlisch
      <lb n="20"/>Ich bin schon viel in der Sonne gelegen. A. rennt ruhelos hinund her.
      <lb n="21"/>Gegen Mittag gebadet. Ich nur ein wenig im Wasser geplätschert, da ich wegen
      <lb n="22"/>meiner "Galle" nicht schwimmen soll. A. schwamm weit hinaus, dann lagen wir
      <lb n="23"/>nebeneinander in der Sonne- und  Wir giengen in den Schwinn- Anzügen
      <lb n="24"/>ins Hotel zurück. Ich glaube ich habe gut ausgesehen -- A. kam in mein Zimmer--
      <lb n="25"/>Nachmittag gut und fleissig gearbeitet.
      <lb n="26"/>Der Abend von einer tiefen Traurigkeit. Wir sind sehr freundlich zu einander,
      <lb n="27"/>aber wirkliche Herzlichkeit kommt nicht auf. Nicht meine Schuld.
      <lb n="28"/>In einem Beisel gegessen dann hier in der Halle gelesen. Steppen- Wolf von Hesse-
      <lb n="29"/>28ten Vormittag Spaziergang nach Fasano. Heiss und stimmungslos. Kan etwas müde
      <lb n="30"/>heim liess A. allein baden gehn. A. Brief von Dora M. Sie ist mit der O.
      <lb n="31"/>zusammen. Ich fühle wie diese Frau von allen Seiten arbeitet und die Einflüsse
      <lb n="32"/>sich in A.'Werhalten mir gegenüber auswirken.
      <lb n="33"/>Der Abend womöglich noch trister. Wir haben beide bis 7 gearbeitet. Ich wäre
      <lb n="34"/>56</seite></div></body></text></TEI>