<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp488" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 22. Oktober 1927</title><title type="alternative" when-iso="1927-10-22"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp488"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><p>
      <lb n="01"/>tend machte ist wo<supplied>h</supplied>l ein meilenweiter Unterschied.
      <lb n="02"/>Du findest es wünschenswert dass die O. dich besucht wenn sie in
      <lb n="03"/>Wien ist, - gut, - aber dann eben <hi rend="underline" n="">wie ein Gast</hi> den man fallweise gerne
      <lb n="04"/>spricht, bei <hi rend="underline" n="">dir zu Hause fühlen</hi>, müsste <hi rend="underline" n="">ich</hi> mich. Wäre dies der Fall
      <lb n="05"/>dann würde es mich auch nicht stören wenn du gelegentlich die Mutter
      <lb n="06"/>deiner Kinder bei dir siehst. Heute fühle ich mich fremd <hi rend="underline" n="">bei</hi> Dir <hi rend="underline" n="">mit</hi>
      <lb n="07"/>dir.
      <lb n="08"/>Hier sei es klar und deutlich gesagt, um allen Mis<supplied>s</supplied>verständnissen für
      <lb n="09"/>heut und immer vorzubeugen; der Gedanke an eine Ehe mit dir ist mir nie
      <lb n="10"/>gekommen, ist mir immer völlig fern gelegen und ist mir mindestens so
      <lb n="11"/>widerwärtig wie dir und ebenso ein dauerndes Zusammensein unter einem
      <lb n="12"/>Dach. Aber wenn ich dir weiter Freundin und Geliebte sein soll dann muss
      <lb n="13"/>mir unsre Beziehung endlich eine Art Heimath bedeuten eine Zuflucht aus allen Sor¬
      <lb n="14"/>gen und Kümmernissen des Lebens. Du musst mich eben so gerne bei dir
      <lb n="15"/>sehen wie ich dich bei mir. Ich gehe sehr gerne aus einer guten Stim¬
      <lb n="16"/>mung heraus mit dir aus,- ins Theater, ins Kino etc. aber wir sind bei
      <lb n="17"/>beide nicht jung genug, unser Zusammensein hauptsächlich darauf einzu¬
      <lb n="18"/>stellen. Und ein Zusammensein unter meinem oder deinem Dach darf auch
      <lb n="19"/>nicht wie bisher den Stempel eines festgelegten Programmes in sich tra¬
      <lb n="20"/>gen. Man kommet zusammen weil man sich lieb hat weiI man gerne zusammen
      <lb n="21"/>ist und lässt alle Möglichkeiten offen. -
      <lb n="22"/>Und an unseren Zusammenkünften dürfte sich eben nichts ändern, ob nun
      <lb n="23"/>deine Kinder oder deine geschiedene Frau wieder nach Wien kommen sollte
      <lb n="24"/>Du kannst dich ruhig auf meinen Takt verlassen, dass ich mich ganz von
      <lb n="25"/>selbst zurückziehen werde, wenn deine Kinder da sind, und nicht gera<supplied>de</supplied>
      <lb n="26"/>dann werde kommen wollen, wenn die O. angesagt ist.
      <lb n="27"/>Ich begreife auch sehr gut, dass du stille einsame Abende und auch 
      <lb n="28"/>andere Menschen brauchst und ich möchte es für mich selbst ja auch nicht
      <lb n="29"/>anders. Ich glaube man sollte vor allem gut zu einander sein, dann
      <lb n="30"/>könnte noch alles gut werden.</p></div></body></text></TEI>