<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp459" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 16. August 1927</title><title type="alternative" when-iso="1927-08-16"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp459"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><p>
      <lb n="01" type="paragraph-begin"/>Bozen, Stadthotel, 16.8.1927.
      <lb n="02" type="paragraph-begin"/>(nach Schloss Neudorf)
      <lb n="03" type="paragraph-begin"/>Mein Liebes, Campiglio liegt hinter mir, und so schön Fahrt und Ge¬
      <lb n="04"/>gend war und so ungetrübt die Tage vergingen – Campiglio ist eine
      <lb n="05"/>erledigte Sache. Der Ort selbst – ein Haufen von Hotels und Häusern,-
      <lb n="06"/>ohne Ausblick; das Campo Carlomagnio 150 Meter höher – freier gele¬
      <lb n="07"/>gen; wo das elegante Hotel steht; -gekrönt von der Alpenhütte mit
      <lb n="08"/>Luxushotelpreisen, wo ich wohnte (und der Wirt einen Tag dazu zu
      <lb n="09"/>schwindeln versuchte). Sehr schöne Spaziergänge; ich war beim
      <lb n="10"/>Lago Nambino und bin so herumgebummelt. An und mit Heini hatte ich
      <lb n="11"/>viel Freude, er sieht glänzend aus und ist in bester Stimmung. Mit
      <lb n="12"/>O. durchaus freundschaftlich-ernste Gespräche; – mehr als je über
      <lb n="13"/>Dich – und ich wollte fast Du hättest einige hören können; – da
      <lb n="14"/>sie ja sehr genau weiss, wie ich zu ihr und mit Dir stehe, kann sie
      <lb n="15"/>begreiflicherweise Deine Art die Dinge zu sehen nicht ganz verstehen.
      <lb n="16"/>Nun ich erzähle Dir alles genau, wenn wir uns wiedersehen. Sie ist
      <lb n="17"/>heute mit Pieterkowskys (er ist ein besonders kluger Mensch, mit dem
      <lb n="18"/>ich anregende politische und historische Gespräche ge¬
      <lb n="19"/>führt habe,-<supplied>)</supplied> an den Karersee, wo sie mit Frau Schneider und Dr. B.
      <lb n="20"/>zusammentrifft; – ob aus der spanischen Frachtschiffs¬
      <lb n="21"/>reise was werden wird, ist mir nicht klar (und ihr auch nicht).
      <lb n="22" type="paragraph-begin"/>Gestern Abend sind wir alle in Bozen eingetroffen; Stefanelli empfahl
      <lb n="23"/>Stadthotel, besonders sympathisch, auch der Besitzer durchaus modern
      <lb n="24"/>und halb so teuer als das Laurin. Nur Hotel garni mit Frühstück.
      <lb n="25"/>Im allgemeinen aber sind die Preise seit vorigen Jahr mindestens
      <lb n="26"/>anderthalbmal so hoch geworden. – Hier habe ich endlich, seit meiner
      <lb n="27"/>Abreise von Wien, die erste Nachricht von Dir gefunden: die Karte aus
      <lb n="28"/>Graz und dein Brief aus Neudorf. Du schilderst das Schloss mit
      <lb n="29"/>mehr Humor als Liebe und von der Landschaft sagst Du beinahe nichts.
      <lb n="30"/>Hoffentlich aber hältst dus noch über Samstag und Sonntag aus. Eben
      <lb n="31"/>erwarte ich telefonischen Anruf von Fischer (zwei Karten liegen da) -</p></div></body></text></TEI>