<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp451" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 13. August 1927</title><title type="alternative" when-iso="1927-08-13"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp451"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Auf diesen Brief hin rief mich Arthur sehr verzweifelt an und erklährte
      <lb n="02"/>ich müsse nochmal zu ihm hinauskommen, wir dürfen nicht so auseinander
      <lb n="03"/>gehen, es müsse eine Veständigung möglich sein. Kurzum ich bekam wie
      <lb n="04"/>immer Angst, die Aufregung könne ihm schaden, ich fuhr zu ihm und ein
      <lb n="05"/>endloses erschöpfendes Gespräch mündete in Versicherungen seiner Liebe
      <lb n="06"/>in Zärtlichkeiten und er rang mir das Versprechen ab, ihn nach einem
      <lb n="07"/>kurzen Aufenthalt (er in Campiglio, ich in Schloss Neudorf ) wieder
      <lb n="08"/>in Botzen zu treffen. Ich fürchtete mich vor dem Alleinreisen, da ich
      <lb n="09"/>ja nach einer schweren Krankheit und nie vor Anfällen ganz sicher war,
      <lb n="10"/>und fürchtete mich auch vor der Ungewissheit dieses Rendezvous mit ihm,
      <lb n="11"/>und vor der Stimmung die ein Zusammensein mit O. erzeugen könnte und
      <lb n="12"/>ich hatte mit meiner Angst nur zu Recht. Aber was blieb mir übrig als
      <lb n="13"/>"ja" zu sagen. Welche Worte welche Liebkosungen wenn er etwas errei¬
      <lb n="14"/>chen wollte. Immer wieder sagte er: Weisst du denn noch immer nicht was
      <lb n="15"/>du mir bist - <hi rend="underline" n="">fühlst</hi> du es denn nicht - und dann <hi rend="underline" n="">wus<supplied>s</supplied>te</hi> ich wieder dass
      <lb n="16"/>er mich lieb hat und glaubte ihm.
      <lb n="17"/>Eigenhändige Bemerkungen
      <lb n="18"/>von
      <lb n="19"/>ClaraKatharinaP.</seite></div></body></text></TEI>