<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp488" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 22. Oktober 1927</title><title type="alternative" when-iso="1927-10-22"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp488"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Wien
      <lb n="02"/>22 Oktober 1927
      <lb n="03"/>Mein Liebes Kind, so einfach sind die Dinge doch nicht zu erledigen, die
      <lb n="04"/>einen andern Menschen in Herz und Seele treffen und es ist sehr traurig,
      <lb n="05"/>dass ich dir diese Zeilen schreiben muss O. ist eben fort, und jetzt
      <lb n="06"/>dürfte ich wieder antreten und mit der Erinnerung an diese Zeit, mit der
      <lb n="07"/>Angst vor einer Wiederholung in mir, stellst Du dir ein Zusammenkommen
      <lb n="08"/>schön und beglückend vor? Oder soll die Qual, die Stimmung der letzten
      <lb n="09"/>Zeit andauern, bis wir darüber zu Grunde gehen?
      <lb n="10"/>Nie, bei allen Befürchtungen die ich schon heuer im Sommer hatte, habe
      <lb n="11"/>ich geehnt, dass eine Situation, wie die der letzten Wochen möglich sein
      <lb n="12"/>könnte, dass mir dein Haus wieder verschlossen sein wird und die O. wie
      <lb n="13"/>jeden dritten oder vierten Tag bei dir sein darf. Bitte betrachte es d
      <lb n="14"/>doch einmal mit gütigen Augen: die Frau, die man angeblich liebt wird
      <lb n="15"/>gekränkt auf Rechnung jener, die vor 8 Jahren, mit einem andern fort-
      <lb n="16"/>gegangen ist.
      <lb n="17"/>Du sagst; das sind "Ausserlichkeiten "Prestige-Fragen" Aber ich möch-
      <lb n="18"/>te wissen, - wo die Innerlichkeiten sind, wo die Liebe zu suchen ist.
      <lb n="19"/>Ich habe durch drei volle Wochen zu allem geschwiegen, nicht mit der
      <lb n="20"/>Wimper gezuckt und als dann in der vierten und fünften Woche meine Ner-
      <lb n="21"/>ven nachliessen und es dir noch immer nicht einfiel, mich mit ein paar
      <lb n="22"/>herzlichen Worten zu dir zu rufen und ich mir endlich meine Erregung
      <lb n="23"/>und Erbitterung anmerken liess - weniger "Lieb " zu dir war", da wur-
      <lb n="24"/>de deine Reaktion sofort einige Kälte. Ja selbst als du mich durch einen
      <lb n="25"/>anonymen Brief (über die Besuche der 0) irritiert wustest hattest du
      <lb n="26"/>nicht die kleinste Rücksicht nicht ein warmes Wort für mich. Wo soll ich
      <lb n="27"/>da die Liebe für mich entdecken? Damit allein dass man behauptet man lie-
      <lb n="28"/>be ist doch noch nichts bewiesen, wenn alle Symptome dagegen sprechen.
      <lb n="29"/>Du sagst sehr richtig; du kannst nicht der Mutter deiner Kinder das
      <lb n="30"/>Haus verbieten und ich habe auch nie dergleichen von dir verlangt. Aber
      <lb n="31"/>zwischen dieser brutalen Geberde und dem Zustand wie er jetzt sich gel-</seite></div></body></text></TEI>