<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp455" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 13. August 1927</title><title type="alternative" when-iso="1927-08-13"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp455"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>3.8.1927 Bl.2.
      <lb n="02"/>wohnte) gekommen - und von hier nach Riva (zu Goldmann) geradelt-
      <lb n="03"/>Um 8 Uhr erschien Heini von einer 2tägigen Tour (Presanella), die er
      <lb n="04"/>mit dem Sohn Pieterkowsky unternommen; in bester Condition. Morgen
      <lb n="05"/>oder Übermorgen (ich erwarte ein Telegramm von Steffenelli) Hinunter-
      <lb n="06"/>fahrt. In Bozen fand ich eine Depesche von Dora: Sie ist Sonntag
      <lb n="07"/>Abend in Bozen und fahrt Montag Karersee, Latemarhotel, -O. fährt mit
      <lb n="08"/>P.'s Karerseehotel, wo sie mit Frau Schneider und Dr.Billiter zusam-
      <lb n="09"/>mentrifft; ich habe mir nach Bozen ein Telegramm von Fischer beteilt;
      <lb n="10"/>wegen Zimmer bei Stemmelmann - möcht ev. schon Dienstag hinauf und
      <lb n="11"/>ev. Freitag wieder in Bozen sein. Du wirst wohl Mittwoch wied er ein
      <lb n="12"/>Telegramm haben. Die Hotelverhältnisse haben sich hier (wie das meiste)
      <lb n="13"/>seit zwei Jahren zum schlechtern geändert; beinahe nirgends ist
      <lb n="14"/>man gut, erzählt auch Steffenelli; und es ist viel theurer geworden.
      <lb n="15"/>Jedenfalls hoff ich sehr etwas gefunden zu haben, eh Du in Bozen
      <lb n="16"/>ankommst.
      <lb n="17"/>Ich befinde mich heut mässig: xxx miserables Bett, harte Polster; - dazu
      <lb n="18"/>eine keineswegs tadellose Butter (von den übrigen Calamitäten abge-
      <lb n="19"/>sehen); - dazu Sirocco - jetzt aber hat es sich umzogen und es gewit-
      <lb n="20"/>tert in der Runde. Zu Mittag waren wir im untern Hotel bei Pieter-
      <lb n="21"/>kowskys zu Gast, es wimmelt es von sogenannt bestem Publikum. So ist
      <lb n="22"/>beispielsweise der amerikanische Botschafter von Deutschland dort -
      <lb n="23"/>eine Nichte des Papstes mit Gattin; - und ein Herr, der direkt von
      <lb n="24"/>Dante Aligheri abstammt; - von geringern Marchesen und Contes nicht zu
      <lb n="25"/>reden. Ich wollte hin übersiedeln, - schon wegen des Dante, aber es ist
      <lb n="26"/>buchstäblich kein Loch drüben frei wie in ganz Campiglio. Wie mir
      <lb n="27"/>Herr Uesterreicher (der Besitzer) sagte, gibt es - soweit bessere
      <lb n="28"/>Hotels in Frage kommen - nur auf der Mendel Quartier, freilich vom
      <lb n="29"/>20. an sinkt alles rapid herab. Du hast hoffentlich meine Depesche
      <lb n="30"/>bekommen und schreibst von dort hieher, so dass ich Montag schon ein
      <lb n="31"/>Wort von Dir in Bozen finde. Ich glaube nicht, dass ich wieder im
      <lb n="32"/>Laurin wohnen werde. Steffenelli räth mir etliche andere - aber
      <lb n="33"/>33</seite></div></body></text></TEI>