<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp442" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 20.–21.5.1927</title><title type="alternative" when-iso="1927-05-21"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp442"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Semmering,20.5.1927. Südbahnhotel.
      <lb n="02"/>An A.S., Wien.
      <lb n="03"/>ist war, zur Erholung für einge Tage auf dem
      <lb n="04"/>Semmering, wo mich A. besucht hatte.
      <lb n="05"/>Liebster,
      <lb n="06"/>es hat vor meiner Abfahrt entschieden mehr nach Sonne ausge-
      <lb n="07"/>sehen als eben jetzt, wo wieder dicke schwarze Regenwolken über den
      <lb n="08"/>Bergen stehen. Ich bin ganz langsam Schritt für Schritt nach Hause ge-
      <lb n="09"/>gangen. Es war mir doch leid um die 4 Schillinge für einen Wagen und
      <lb n="10"/>ich hatte das Bedürfnis noch ein wenig an der Luft zu sein. Nun sitze
      <lb n="11"/>ich in meinem Zimmer, in dem noch ein wenig von dem Duft Deiner Zigarre
      <lb n="12"/>ist. Ich werde jetzt, ohne mich umzukleiden, hinuntergehen, denn ich bin
      <lb n="13"/>müde und hungrig und diesen Brief will ich ohnedies erst morgen been-
      <lb n="14"/>den und express absenden, bis ich weiss, ob ich schon morgen fahre oder
      <lb n="15"/>noch bleibe.
      <lb n="16"/>21.5.27.
      <lb n="17"/>Bei Sonnenschein und blauem Himmel erwacht. So fahre ich
      <lb n="18"/>keinesfalls heute nach Wien und alles Uebrige entscheidet Dein morgi-
      <lb n="19"/>ger telefonischer Anruf.
      <lb n="20"/>Ich denke so; Haft Du Zeit und Lust, dann kommst Du Mon-
      <lb n="21"/>tag Mittag herauf und wir fahren Dienstag mit dem 17 Uhr-Zug zusammen
      <lb n="22"/>hinunter. Du sagest ja selbst, dass Du solche Ausflüge nicht gerne auf
      <lb n="23"/>länger ausehnet, also wozu von Dienstag auf Donnerstag? Die Frieda kann
      <lb n="24"/>Dir dann den Montag am Mittwoch einbringen und Du versäumst auch den
      <lb n="25"/>Donnerstag nicht. Aber bitte um Himmelswillen zwinge Dich zu gar nichts,
      <lb n="26"/>dern damit ist niemand geholfen. Heute ist es hier sehr schön, aber ob
      <lb n="27"/>es Dienstag auch noch schön sein wird? -Ich möchte nicht, dass Du wie-
      <lb n="28"/>der einen Regentag erwischst. Und ist es schliesslich am Dienstag schön,
      <lb n="29"/>so kann es auch in Wien sehr schön sein - am Abend am Sommerheidenweg -
      <lb n="30"/>weisst Du noch? Es kommt ja nicht darauf an wo, sondern wie man zusammen
      <lb n="31"/>ist. Ich freue mich ja sehr, wenn Du noch heraufkommst, aber ich möchte
      <lb n="32"/>nicht noch 3½ Tage bis Dienstag Mittag allein sein. Du unterschätst
      <lb n="33"/>glaube ich den Zustand meiner Nerven und ich brauche jetzt ein bischen
      <lb n="34"/>Nachsicht und Schonung. Glaube mir, ich nehme mich ohnedies mehr zusam-
      <lb n="35"/>22</seite></div></body></text></TEI>