<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp421" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 21. April 1927</title><title type="alternative" when-iso="1927-04-21"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="421"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="421">
            <lb n="01"/>Venedig,Freitag, 21.4.1927.
      <lb n="02"/>Hôtel Bonveciati
      <lb n="03"/>(nach Wien).
      <lb n="04"/>Liebstes, man sollte nicht glauben, in wie kurzer Zeit ein Zimmer, das
      <lb n="05"/>einem noch gestern beim Einziehen unbewohnbar schien, vertraut und
      <lb n="06"/>geradezu sympathisch wird. Allerdings habe ich das meine dazu getan;
      <lb n="07"/>der wackelige Tisch ist durch einen soliden ersetzt; ein zweiter dazu
      <lb n="08"/>gekommen (um Bücher und dergl. hinzulegen), gewisse Unzukömmlichkeiten
      <lb n="09"/>des Badezimmers (das immerhin dabei ist) sind durch einen Mechaniker
      <lb n="10"/>abgestellt worden und die Aussicht, die anfangs abscheulich wirkte, habe
      <lb n="11"/>ich mich entschlossen als charakteristisch zu empfinden. Für einen Film-
      <lb n="12"/>regisseur wäre sie unbezahlbar. Mir gegenüber eine grosse Terrasse,
      <lb n="13"/>auf der eine Art (1 Wort unleserlich) arbeitet; - im Hintergrund
      <lb n="14"/>geschlossene Fensterläden; - dann ein Holzzaun - gleich daneben eine
      <lb n="15"/>Glasdach von einer roten Mauer flankiert; vor meinem Fenster eine
      <lb n="16"/>unpraktikable Terrasse, - mit Orangenschalen, Petzen, einem kleinen Rauch-
      <lb n="17"/>fang -danebem ein Lichthof, auf der andern Seite Blick in den Restau-
      <lb n="18"/>rationsgarten des Restaurants. - Auf dem Nebenhaus eine Riesenantenne,
      <lb n="19"/>Telegraphendrähte, die schief von Haus zu Haus laufen - das Ganze von
      <lb n="20"/>allen Seiten völlig abgeschlossen. Kein Ausblick auf Strasse oder gar
      <lb n="21"/>Meer, nicht einmal ein fernes Dach oder ein Thurm zu sehen; nur ein
      <lb n="22"/>(glücklicherweise blauer) Himmel, der sich drüber spannt - und völlige
      <lb n="23"/>Stille; - das ganze für eine Verbrecherjagd wie geschaffen.
      <lb n="24"/>Aber wo gerathe ich hin? Es handelt sich ja um kein Scenarium; ich
      <lb n="25"/>will einen Reisebericht schreiben. Also die Fahrt verlief glimpflich.
      <lb n="26"/>unis
      <lb n="27"/>u. war mit an der Bahn, auch Dr. Bloch, der sie nach der Stadt begleitete.
      <lb n="28"/>Ich schlief ziemlich schlecht. Im Nebencoupé Franz P. (Mariannens Sohn)
      <lb n="29"/>sowie ein Holländer, der mir eine Karte mit einer Venezianer Adresse
      <lb n="30"/>vorwies: wo dieses Haus sich wohl befinden möge - es war Almas Adres-
      <lb n="31"/>se und der Holländer einMusiker, Verehrer Mahlers. In Treviso stieg
      <lb n="32"/>schwarzhendig und bedrohlich anzusehen A.C. ein; Ankunft in Venedig um</seite></div></body></text></TEI>