<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp407" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 30. Dezember 1926</title><title type="alternative" when-iso="1926-12-30"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp407"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1">
      <lb n="01"/>Vom Liebestrank, einem kindischen Schwank Wedekinds habe ich Dir glaube
      <lb n="02"/>ich telefonisch gesprochen. Carola Neher gefällt mir sehr gut, doch
      <lb n="03"/>trau ich ihr die Leonilda vorläufig nicht zu. (Im übrigen kümmert
      <lb n="04"/>sich kein Mensch um das Stück. Gestern war ich mit Heini in der
      <lb n="05"/>»Königin« von Oskar Straus - Massary,Pallenberg; - ein sehr hübscher
      <lb n="06"/>erster Akt, dann wird es immer dümmer. Heute seh ich Albert Stein¬
      <lb n="07"/>rück in Volpone.- Hat Dir Horch die Sitze für den Josefstädter
      <lb n="08"/>Sylvesterabend geschickt? Sollte er vergessen haben kannst Du ihm
      <lb n="09"/>ruhig telefoniren.- Das Wetter ist grauenhaft.- Ich gehe im Tag
      <lb n="10"/>nicht hundert Schritte. Mein Befinden ist mässig, wegen fast unun¬
      <lb n="11"/>terbrochener fast unleidlicher Kopfschmerzen: Schlaf sehr gut
      <lb n="12"/>(1½–2 Stunden mehr als in Wien).
      <lb n="13"/>Aus Venedig hab ich nun wesentlichere Briefe; auch von O.; -und
      <lb n="14"/>es steht auch ein Brief von C. (Capellini) zu erwarten, dem ich mit gemischten
      <lb n="15"/>Gefühlen entgegensehe. Ueber all dies mündlich. Indess lernte man
      <lb n="16"/>dort den Chef (Capellinis) auch persönlich kennen.
      <lb n="17"/>Gestern Mittag war ich bei Pieterkowskys, die mir beson¬
      <lb n="18"/>ders gut gefallen; in die Stadt, - sie wohnen in Dahlen,- fuhr ich
      <lb n="19"/>mit der Tochter, die Assistentin in der Charité ist (und auch Heini
      <lb n="20"/>schon behandelt hat).
      <lb n="21"/>Ich freu mich schon darauf Deine Uebersetzung des ersten Aktes zu
      <lb n="22"/>lesen: ich sende sie dann zugleich mit dem Original an Tristan
      <lb n="23"/>Bernard (herauskommen wird natürlich nichts bei der Sache).
      <lb n="24"/>Hoffentlich hast Du mit Deinem Roman Glück (wobei ich mehr an Ull¬
      <lb n="25"/>stein als an Fischer denke), und kriegst den Volksstückpreis für
      <lb n="26"/>die »Treppe«.
      <lb n="27"/>Ich danke Dir sehr für das Kalenderblatt, Du bist sehr lieb. Und so
      <lb n="28"/>will ich für heute nichts anderes mehr als Dir zum neuen Jahr von
      <lb n="29"/>ganzem Herzen Glück wünschen, und Dir sagen, dass ich mich unendlich
      <lb n="30"/>freue Dich bald wieder ans Herz zu drücken! Ich küsse Dich mannig¬
      <lb n="31"/>faltig und zärtlich. Dein
      <lb n="32"/>A.</div></body></text></TEI>