<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
     xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0"
     xml:id="ckp490"
     xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title>
            <title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 6.–8. November 1927</title>
            <title type="alternative" when-iso="1927-11-06"/>
            <title type="alternative" when-iso="1927-11-07"/>
            <title type="alternative" when-iso="1927-11-08"/>
            <author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author>
            <editor>
               <name>Müller, Martin Anton</name>
               <name>Untner, Laura</name>
            </editor>
            <funder>
               <name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name>
               <address>
                  <street>Sensengasse 1</street>
                  <postCode>1090 Wien</postCode>
                  <placeName>
                     <country>A</country>
                     <settlement>Wien</settlement>
                  </placeName>
               </address>
            </funder>
         </titleStmt>
         <editionStmt>
            <edition>CKP</edition>
            <respStmt>
               <resp>Transkription und Kommentierung</resp>
               <name>Müller, Martin Anton</name>
               <name>Untner, Laura</name>
            </respStmt>
         </editionStmt>
         <publicationStmt>
            <publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher>
            <pubPlace>Vienna</pubPlace>
            <date when="2022">2023</date>
            <availability>
               <licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de">
               </licence>
            </availability>
            <idno type="handle"/>
         </publicationStmt>
         <seriesStmt>
         </seriesStmt>
         <sourceDesc>
            <listWit>
               <witness n="1">
                  <msDesc>
                     <msIdentifier>
                        <country>A</country>
                        <settlement>Wien</settlement>
                        <repository>Wienbibliothek</repository>
                        <idno>H.I.N. 155550</idno>
                     </msIdentifier>
                  </msDesc>
               </witness>
            </listWit>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <profileDesc>
         <langUsage>
            <language ident="de-AT">German</language>
         </langUsage>
      </profileDesc>
      <revisionDesc status="proposed">
         <change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change>
      </revisionDesc>
   </teiHeader>
   <facsimile>
      <graphic url="ckp490"/>
   </facsimile>
   <text>
      <body>
         <div type="writingSession" n="1">
            <seite id="490">
               <lb n="01"/>Sonntag, 6.11.1927.
      <lb n="02"/>Habe heute Früh noch im Bett liegend gedacht, es ist jetzt so schön, so
      <lb n="03"/>friedlich zwischen A. und mir, woher kann jetzt wieder eine Beunruhigung
      <lb n="04"/>kommen? Irgendwo in mir ist ja noch die Enttäuschung über seine kindischen
      <lb n="05"/>Lügen, aber ich wollte sie vergessen trachten, wollte versuchen wie-
      <lb n="06"/>der an ihn zu glauben. So dachte ich noch heute Früh und zwei Stunden
      <lb n="07"/>später - - Er will in der nächsten Zeit nach Berlin, ganz plötzlich am
      <lb n="08"/>Vormittagsspaziergang hat er es mir mitgeteilt. Freilich, um seinen Sohn
      <lb n="09"/>zu besuchen, aber ich kann doch nicht vergessen, dass O. dort ist. Jetzt
      <lb n="10"/>sind es 14 Tage, dass wir sie los sind. Soll mein Leben immer unter dem
      <lb n="11"/>drohenden Schatten dieses Weibes verlaufen? Wenn er tausendmal sagt,
      <lb n="12"/>dass sie ihm nichts ist als die Mutter seiner Kinder, sie ist doch immer
      <lb n="13"/>wieder vonanden. Wir gingen stumm durch den wundervollen herbstlichen
      <lb n="14"/>Wald.
      <lb n="15"/>Am Abend bei ihm - er war sehr zärtlich,ich innerlich müde. Nach dem
      <lb n="16"/>Abendessen war ihm einen Augenblick lang nicht gut - gerade als er ans
      <lb n="17"/>Klavier ging, um zu spielen. Ich bin sehr erschrocken, obwohl ich glaube,
      <lb n="18"/>dass es vom Magen war und er nur zu rasch gegessen hatte. Aber ich
      <lb n="19"/>habe mir geschworen alles zu vermeiden, was ihn ärgern oder aufregen
      <lb n="20"/>könnte. Wir sind zu ihm hinauf und es war sehr spät, als er mich zum
      <lb n="21"/> Auto brachte. - Ich habe die Bürstenabzuge der Aphorismen mit, die
      <lb n="22"/>jetzt als Band erscheinen sollen. Welche Fülle von Geist, aber wie Wenige
      <lb n="23"/>werden verstehen und die Kniee beugen.
      <lb n="24"/>7.11.27. Vormittag Stadt, Zahnarzt, Kleid besorgt. Jeden Augenblick stürzt
      <lb n="25"/>jemand anderer auf mich zu, um mir ein paar freundliche Worte und auch
      <lb n="26"/>mehr wegen meines Romans zu sagen.
      <lb n="27"/>8.11. Vorm. Stadt. Anfang des neuen Romans diktiert. Sehr hübscher ver-
      <lb n="28"/>gnügter Abend mit A. in der Oper, bei Sacher soupiert. Piccaver-Deglieux
      <lb n="29"/>war wundervoll, die Vorstellung sehr genossen. Wir hören viel zu wenig
      <lb n="30"/>Musik. Beim Nachhausefahren bette A. seinen Kopf sehr zärtlich an meine
      <lb n="31"/>Brust. Ich fühlte mich sehr wohl.</seite>
         </p></div>
      </body>
   </text>
</TEI>
