<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp453" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Einleitende Worte, Mai 1933</title><title type="alternative" when-iso="1933-05-01"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp453"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>13.8.27.
      <lb n="02"/>An Gästen ist äusser dem alten Herrn Baru,Schwiegervater
      <lb n="03"/>der Haustochter, einem sympathischen netten Menschen, der sich an
      <lb n="04"/>Stelle dessehr leidenden Hausherrn um die Landwirtschaft kümmert,
      <lb n="05"/>und einer Aerztin kein Mensch hier. Alfred, der bei meiner Ankunft
      <lb n="06"/>noch zu Bett war, kam erst gegen Abend zum Vorschein. Er tut mir
      <lb n="07"/>schrecklich leid. Ein Mensch, der immer nahezu robust war, nie gewusst
      <lb n="08"/>hat, was ein physisches Unbehagen ist, sehr lebhaft und vergnügungssüch-
      <lb n="09"/>tig und sehr tätig, zu absoluter Untätiigkeit verdammt. Es ist immer
      <lb n="10"/>ein sehr guter, herzlicher Ton zwischen uns. Er hat mich einmal sehr
      <lb n="11"/>sehr lieb gehabt, aber seine Frau konnte ganz ruhig sein. Ich glaube,
      <lb n="12"/>sie hat, wenn auch nie gewusst, so doch geshnt, und mein gutes Benehmen
      <lb n="13"/>empfunden. Es wurde gestern viel von alten Zeiten und alten Bekannten
      <lb n="14"/>gesprochen. Man sass nach dem Nachtmahl noch lange beisammen und
      <lb n="15"/>es war §12 als ich in mein Zimmer kam. Ich habe bis 6 recht gut ge-
      <lb n="16"/>schlafen, dann die Fenster aufgerissen, die ich des Nachts wegen eines
      <lb n="17"/>heftigen Unwetters schliessen musste. Es regnete noch und es regenete
      <lb n="18"/>bis vor einer halben Stunde. Jetzt glänzen auf den hohen alten Bäumen
      <lb n="19"/>des Parks die ersten Sonnenstrahlen. Ich glaube, es wird schön.
      <lb n="20"/>Mizi, die heute zu ihrem Mann nach Wien fährt, will mir
      <lb n="21"/>den Brief in Graz rekommandiert aufgeben lassen. Auch Miss Grace
      <lb n="22"/>fährt fort, über Wien nach England zu Verwandten. Es wird hier sehr
      <lb n="23"/>still sein. Für eine paar Tage Erholung und Arbeit sehr gut. Ich
      <lb n="24"/>möchte am 18., spätestens Freitag den 19. hier fort, denn Samstag und
      <lb n="25"/>Sonntag sind schlechte Reisetage. Im übrigen erwarte ich Deine Vorschlä-
      <lb n="26"/>ge.
      <lb n="27"/>Eine Stunde vor meiner Abreise von Wien bekam ich mei-
      <lb n="28"/>nen Roman von Zsolnay retour nit einem sehr liebenswürdigen, anerkennen-
      <lb n="29"/>aber, aber darum nicht weniger ablehnenden Brief. Ich gestehe, dass ich
      <lb n="30"/>ausmannsweise überrascht, oder richtiger enttäuscht war. Ich habe mich
      <lb n="31"/>aber gleich derfangen und obwohl ich schon den Hut am Kopf hatte,
      <lb n="32"/>gleich den Speidel-Verlag angerufen. Herr Speidel ist auf Urlaub, aber</seite></div></body></text></TEI>