<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp479" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 9. September 1927</title><title type="alternative" when-iso="1927-09-09"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp479"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1">
      <lb n="01"/>tung rascher zu Entschlüssen getrieben, die vielleicht doch die einzig
      <lb n="02"/>richtigen wären.
      <lb n="03"/>Du schreibst am Schluss Deines Briefes von "Meinungs-
      <lb n="04"/>verschiedenheiten", die sich ausgleichen lassen müssten. Aber es handelt
      <lb n="05"/>ich leider nicht um Meinungsverschiedenheiten, sondern um tief einge¬
      <lb n="06"/>wurzelte Gefühle und Empfindungen, gegen die wir Beide nicht ankämpfen
      <lb n="07"/>können. Und am Ende sagst Du, dass Du mit den innigsten Gefühlen meiner
      <lb n="08"/>gedenkst und niemanden bessere gehören. Ja, weisst Du denn, dass mir das
      <lb n="09"/><hi rend="underline" n="">zu wenig</hi> ist? Nenne mich nicht unbescheiden, ich verlange nicht mehr,
      <lb n="10"/>als ich zu geben bereit war. Aber es gibt eben Augenblicke, wo man
      <lb n="11"/>ein Plus an Wärme und Herzlichkeit braucht, um sich überzeugen zu las¬
      <lb n="12"/>sen. Hättest du geschrieben, ich habe dich unendlich lieb und ich brau¬
      <lb n="13"/>che, dich als »Geliebte« und »Freundin«, dann hätte es vielleicht mehr Eindruck
      <lb n="14"/>gemacht, aber Deine vorsichtigen Worte, die doch nur wieder ein sich Be¬
      <lb n="15"/>wahren und eine Sicherung nach anderen Richtungen bedeuten, können
      <lb n="16"/>mir nicht so nahe gehen als Du wünschst und an meiner Einstellung,
      <lb n="17"/><hi rend="underline" n="">Angst vor der Zukunft</hi> wenig ändern. Ich sehe trotz allem guten Willen
      <lb n="18"/>Szenen und Aufregungen voraus und wenn ich sie - so wenig ich mich ihnen
      <lb n="19"/>gesundheitlich gewachsen fühle, <hi rend="underline" n="">doch</hi> auf mich nehmen wollte - so ist mir
      <lb n="20"/>der Gedanke quälend, da, wo ich beglücken möchte, Unruhe und Aergernis zu
      <lb n="21"/>schaffen.
      <lb n="22"/>Wenn Du mich auch oft kindisch nennst, so fühle ich mich
      <lb n="23"/>um nichts jünger als Dich, und ich finde, dass man in unseren Jahren
      <lb n="24"/>nicht auf Freiheit bedacht sein soll, sondern froh, Eines das Andere ge¬
      <lb n="25"/>funden zu haben.- Ich <hi rend="underline" n="">kann</hi> aber nicht so zu Dir stehen, wie ich möchte,
      <lb n="26"/>wenn mir aus den Situationen, die Du, wenn auch nicht geschaffen, so doch
      <lb n="27"/>heute irgendwie unterstützt. <hi rend="underline" n="">Kränkungen</hi> entstehen. Ich kann mein Wesen
      <lb n="28"/>so weit nicht vergewaltigen, dass Du sie mir nicht anmerken würdest. An¬
      <lb n="29"/>dererseits würde ich es auch genau merken, wenn Du mir irgend etwas vor¬
      <lb n="30"/>enthalten, verschweigen wolltest, um Szenen zu vermeiden. Misstrauen und</div></body></text></TEI>