<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp464" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 18. August 1927</title><title type="alternative" when-iso="1927-08-18"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp464"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><page>
      <lb n="01"/>Schloss Neudorf
      <lb n="02"/>An A.S., Campiglio.
      <lb n="03"/>Donnerstag 18.8.1927.
      <lb n="04"/>Mein Liebes,
      <lb n="05"/>heute kam Dein zweiter Brief, der vom 16. und ich lasse
      <lb n="06"/>meinen gestrigen in recht deprimierter Stimmung geschriebenen Zeilen
      <lb n="07"/>rasch andere folgen. Ich habe endlich in Erfahrung gebracht, dass doch
      <lb n="08"/>ein Zug von Wildon um ¾ 8 nach Graz geht, was immerhin ein Aufstehen
      <lb n="09"/>vor 6 Uhr bedeutet. Wenn das Auto nicht zu haben sein sollte, so werde
      <lb n="10"/>ich diesen Zug benützen, um keinesfalls durch eine Stellungnahme, die
      <lb n="11"/>als Eigensinn aufgefasst werden könnte, Missstimmungen oder Konflikte
      <lb n="12"/>zu erzeugen. Die Wahrheit ist, dass ich mich hier durch die unleidlich
      <lb n="13"/>hygienischen Verhältnisse physisch wenig wohl fühle. Wir wollen heute
      <lb n="14"/>Nachmittag per Wagen nach Wildon fahren, um dort Genaueres über die
      <lb n="15"/>Verbindung Graz-Bozen zu hören. Sollte eine direkte Schnellzugsverbin¬
      <lb n="16"/>dung existieren, so dass tatsächlich der Sonntagsverkehr keine Rolle
      <lb n="17"/>spielt, so reise ich Sonntag und würde Dir gleich in diesem Sinn tele¬
      <lb n="18"/>graphieren. Mein gestern in St. Georgen aufgegebener Brief und Telegramm
      <lb n="19"/>wären dadurch erledigt und ich würde Deine telegraphische Antwort ab¬
      <lb n="20"/>warten, da ich erst dann das Auto fest bestellen kann. Telegraphiere
      <lb n="21"/><hi rend="underline" n="">ich</hi> <hi rend="underline" n="">nicht</hi> mehr, so bleibt es bei Montag Abend.
      <lb n="22"/>Ich freue mich, dass Du Dich trotz der Hotelkalamitäten
      <lb n="23"/>in Madonna wohl zu fühlen scheinst. Es ist mir unbegreiflich, dass
      <lb n="24"/>Heini, der Dich doch kennt, Dich gerade dorthin berufen hat und ich
      <lb n="25"/>hoffe nur, dass Deine Magenverstimmung wieder übertaucht ist.
      <lb n="26"/>Wenig freut es mich, dass Du über meine Empfindungen und
      <lb n="27"/>Auffassung der Situation mit O. gesprochen hast. Wie wenig kann <hi rend="underline" n="">sie</hi>
      <lb n="28"/>wissen und verstehen, was in mir vorgeht, da <hi rend="underline" n="">Du</hi> es so wenig vermagst
      <lb n="29"/>und wozu ist es gut, dass sie um Verstimmungen zwischen uns weiss. Aber
      <lb n="30"/>diese Dinge schriftlich zu erörtern hat schon gar keinen Sinn. Vielleicht
      <lb n="31"/>sprechen wir darüber in einer guten ruhigen Stunde.
      <lb n="32"/>Hier vergehen die Tage in einer stillen Gleichmässigkeit.</page></div></body></text></TEI>