<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp449" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 10. August 1927</title><title type="alternative" when-iso="1927-08-10"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp449"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>In Wien 10. August 1927
      <lb n="02"/>Lieber Arthur, ich schreibe diese Zeilen in der traurigsten Nacht meines
      <lb n="03"/>Lebens an dich, nachdem ich nur durch ein Schlafmittel, wenige Stunden ver-
      <lb n="04"/>gessen konnte -
      <lb n="05"/>Ich habe mich geweigert dich in Botzen zu treffen, und diese Weigerung, die
      <lb n="06"/>jeder Mensch verstehen würde dem ich die Situation und Alles was ihr voran-
      <lb n="07"/>gieng schildern würde, - hat bei Dir - wie immer bei einer Stellungnahme
      <lb n="08"/>meinerseits, - zu unerhörten Zornausbrüchen und Beschimpfungen Deineseits
      <lb n="09"/>geführt.
      <lb n="10"/>Wenn du irgend einem Menschen auf der Welt erklären willst; ich verarge Dir
      <lb n="11"/>deine Liebe zu Deinen Kindern, dann sagst du bewust eine Unwahrheit, denn
      <lb n="12"/>nie ist ein Mensch mit mehr Sympatieen und gutem Willen den Kindern eines
      <lb n="13"/>andern gegenübergestanden, als ich, den Deinen, weil ich eben immer Deine
      <lb n="14"/>Kinder in ihnen gesehen habe. Und wenn daraus nie eine mögliche Beziehung
      <lb n="15"/>wurde, so war es weil du es bewust verhindert hast. Und zwar nicht von allem
      <lb n="16"/>Anfang an. Ich kann mich sehr genau an eine Zeit erinnern - an einen Abend,
      <lb n="17"/>wo wir Heini aus dem Theater holten und Du selbst wörtlich geäussert hast:
      <lb n="18"/>Ich möchte das es einmal eine besonders gute Beziehung zwischen Euch wird.
      <lb n="19"/>Später sind dir wol Bedenken gekommen, die Angst vor dieser Frau, die offen
      <lb n="20"/>bar einen freundschaftlichen Contakt übel genommen hätte
      <lb n="21"/>du weisst sehr genau, dass ich dir keinen Augenblick verargt hätte, wenn du
      <lb n="22"/>14 Tage der Ferien mit Heini verbracht hätten und erklärt hättest; jetzt
      <lb n="23"/>will ich Heini treffen, aber dann machen wir, - du und ich eine Reise zu-
      <lb n="24"/>sammen, wenn du mit mir zusammen einen Ort ausgewählt hättest, der für uns
      <lb n="25"/>beide zuträglich ist und keine allzulange Reise für mich allein erfordert.
      <lb n="26"/>Ich bin schliesslich heuer im Frühjahr 5 Wochen lang sehr krank gewesen
      <lb n="27"/>und nicht mehr so gesund wie früher, und wenn man eine Frau lieb hat so
      <lb n="28"/>nimmt man wol ein bißerl Rücksicht auf sie.
      <lb n="29"/>grossese
      <lb n="30"/>Aber Du,- hast vor 14 Tagen erklärt, du hast keine Lust eine Reise zu machen
      <lb n="31"/>Du willst Heini in Aussee treffen und mich in der Ischler Gegend. Jedr Vor-
      <lb n="32"/>25</seite></div></body></text></TEI>