<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp429" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 24.–25.4.1927</title><title type="alternative" when-iso="1927-04-25"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp429"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><page>
      <lb n="01"/>Mein Liebes, wenn Dir an mir wirklich was liegt - und
      <lb n="02"/>ich habe doch Grund es anzunehmen - dann mach doch endlich Ordnung.
      <lb n="03"/>Lass diese Frau nicht ihren Schatten auf unser Glück werfen. Hat sie
      <lb n="04"/>nicht den Takt sich in den gehörigen Schranken zu halten, so musst Du
      <lb n="05"/>ihn ihr energisch beibringen. Warum <hi rend="underline" n="">sie</hi> schonen, für die Du, wie Du
      <lb n="06"/>selbst sagst, <hi rend="underline" n="">nichts</hi> mehr empfindest, und mich verletzen, die Du lieb hast?
      <lb n="07"/>Wenn das so weiter geht, gehe ich, Du, unsere Liebe, unsere Beziehung daran
      <lb n="08"/>zugrunde. Und glaube mir, wenn Du jetzt nicht etwas Entscheidendes sagst,
      <lb n="09"/>werden wir sie auch <hi rend="underline" n="">nach</hi> Lilis Hochzeit nicht los. Und sie wird <hi rend="underline" n="">nicht</hi>
      <lb n="10"/>nach Venedig übersiedeln. Ich will nicht nochmals wiederholen, was ich
      <lb n="11"/>zu Anfang des Briefes sagte, aber es muss ihr endlich klar werden, dass
      <lb n="12"/>sie nur für <hi rend="underline" n="">Lili</hi> ins Haus zu kommen hat und alles andere sie nichts
      <lb n="13"/>mehr angeht. Dadurch, dass Du ihr immer wieder den kleinen Finger reichst,
      <lb n="14"/>greift sie nach der ganzen Hand oder versucht es wenigstens. Ich stehe
      <lb n="15"/>natürlich für die Mitteilungen, die ich Dir mache, ein, aber ich bitte
      <lb n="16"/>Dich keinen Gebrauch davon zu machen. Frau Kl. hat mir zwar kein Schwei¬
      <lb n="17"/>gen auferlegt, aber sie setzt es wohl voraus. Es würde zu Unannehmlichkei¬
      <lb n="18"/>ten zwischen ihr und mir führen. Sagst Du es aber O., so hätte die arme
      <lb n="19"/>Kl. darunter zu leiden, die ja sicher nicht sehr klug ist, aber immer in
      <lb n="20"/>den liebevollsten Ausdrücken von Dir spricht. Auch über Lili sprach
      <lb n="21"/>sie sehr nett. Ich verhielt mich <hi rend="underline" n="">vollkommen</hi> passiv, erstens weil ich
      <lb n="22"/>nicht mitteilsam bin und zweitens, weil ich weder weiss, ob Frau Kl. ver¬
      <lb n="23"/>trauenswürdig, noch ob sie wahrheitsliebend ist, denn ich kenne sie zu
      <lb n="24"/>wenig.
      <lb n="25"/>Draussen ist wieder ein herrlicher Frühlingstag und ich
      <lb n="26"/>soll noch immer im Bett liegen.
      <lb n="27"/>Lebwohl, mein Liebes, trage mir diese Zellen nicht nach und
      <lb n="28"/>denke Dich ohne Eigensinn einen Augenblick in meine Lage. Ich umarme
      <lb n="29"/>Dich von ganzem Herzen. Deine C.K.</page></div></body></text></TEI>