<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp497" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und ich«</title><title level="a">[offen]</title><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="497">
            <lb n="01"/>Berlin, u. 1927. Hotel Bristol.
      <lb n="02"/>viebste, sehr gut bis gegen 8 geschlafen - und eigentlich nur durch ein
      <lb n="03"/>Klopfen an der Nebentüre aufgewacht, das übliche Berliner Frühstück (das
      <lb n="04"/>sich nur durch die Localität von dem Wiener unterscheidet) und im win-
      <lb n="05"/>terlich verdunkelten und zugleich beleuchteten Zimmer, und nun eh das
      <lb n="06"/>Tagwerk beginnt, einen Guten Morgengruss zu Dir. Der gestrige Tag war
      <lb n="07"/>durch die argen Kopfschmerzen ziemlich getrübt; - heute fühl ich mich
      <lb n="08"/>ganz wohl. Gestern nachdem Heini mich verlassen (der in guter Stimmung
      <lb n="09"/>und bei guten Aussehen ) zu S.F. Lange Unterredung mit ihm und später
      <lb n="10"/>auch mit Maril.Nicht sehr erfreulich; sein Nervenzustand eingestandener-
      <lb n="11"/>massen sehr schlecht, daher sein schwankendes Wesen noch entschiedener
      <lb n="12"/>betont. Vorschlag die gesammelten Werke in der neuen Augabe wegen
      <lb n="13"/>Verbilligung um 1 oder 2 Bände zu kürzen, was ich ablehne.- Ueber Thereze
      <lb n="14"/>allerlei dummes (z.B. dass es eine Art Relgen: -alles was wir in Kloben-
      <lb n="15"/>stein besprachen, eigentlich vergessen. Dabei war er immer sehr herzlich; -
      <lb n="16"/>in noch höherem Masse seine Frau, die mich im Laufe des Tags wohl drei-
      <lb n="17"/>mal anrief, wegen Abend.-Ich konnte aber mit meinem Kopf keine Gesell-
      <lb n="18"/>schaft riskieren. - Im Bristol (sehr gut, aber umtrubelt), mit Heini Mittag
      <lb n="19"/>essen: von 4-6 ohne viel machen zu können im Zimmer; - ins Sanatorium
      <lb n="20"/>zu Viki Mimi; Krankengeschichte, Aerzte!... doch geht es Mimi eigentlich
      <lb n="21"/>schon gut. - Im Ufapalast (fabelhafte Aufmachung) bei einem schlechten
      <lb n="22"/>Harals Lloyd Film; Rendezvous mit Heini und O. in einem kleinen Restau-
      <lb n="23"/>rant (Hr. Frolics Bar), günstige Berichte über den Fortgang der Berliner
      <lb n="24"/>AAntiquitätenangelegenheiten. - Daheim noch zu lesen versucht, Werfel -
      <lb n="25"/>gleich eingeschlafen- und bei brennendem nicht und offenem Buch aufge-
      <lb n="26"/>wacht (siehe oben) - Programm für heute- Hegewald, Fahrt mit Herrn Fleck
      <lb n="27"/>nach Wannsee, Freiwildaufnahme - Mittag bei Dora und Kaufmann von Venedig.
      <lb n="28"/>Abend nachher vielleicht mit Bergner und Kortner (der mich, wie es
      <lb n="29"/>scheint, sehr dringend sprechen möchte).
      <lb n="30"/>Das Hotel sehr gut - doch eine Nuance (und mehr) unter Esplanade; Essen,</seite></div></body></text></TEI>