<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp417" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Zwischenbemerkung, 1927</title><title type="alternative" when-iso="1927-01-01"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp417"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>2.1.27.
      <lb n="02"/>dämonische Frau zu spielen, vielleicht besser als jene Damen, denen Dämonie
      <lb n="03"/>nichts als ein Mäntelchen ist, das sie sich genau so umhängen, wie ein
      <lb n="04"/>Kleid, das schlecht zu ihnen passt und die hauptsächlich darin besteht,
      <lb n="05"/>dass sie pflichtvergessen sind, gut und bequem für das Geld des unge-
      <lb n="06"/>liebten Gatten leben, die Augen verdrehen und in die Ecke schielen. Dämo-
      <lb n="07"/>nie in meinem Sinn ist aber ein kleines Raubtier, das man selbst in einen
      <lb n="08"/>Käfig sperrt und mit dem man selbst nicht zu spielen wagt, oder ein Ele-
      <lb n="09"/>ment, das im gegebenen Augenblick auch elementar hervorbricht.
      <lb n="10"/>Ich habe da viel mehr geschrieben als ich wollte, aber es ist
      <lb n="11"/>im Bett so schön warm und ich habe ohne Ueberlegung einfach darauf los
      <lb n="12"/>geschmiert. Ich möchte sehr, dass Du meine Leilen richtig und gut ver-
      <lb n="13"/>stehst.
      <lb n="14"/>Gestern war ich, wie ich Dir schon sagte, den ganzen Tag mutter-
      <lb n="15"/>seelenallein. Ich habe mit Andacht das letzte Gespräch Aurelie-Falkenir
      <lb n="16"/>übersetzt und überhaupt den Akt bis ans Ende, so dass ich ihn Dienstag
      <lb n="17"/>Vormittag besser diktieren kann. Jetzt muss ich jemanden zum Korrigie-
      <lb n="18"/>ren finden und zum Abschreiben, denn Frieda sagt, sie habe in den nächsten
      <lb n="19"/>Tagen keine Zeit. Jetzt will ich rasch aufstehen und in die Sonne hinaus.
      <lb n="20"/>Eben telefoniert mir Baron Puton, dass er mich Nachmittag besuchen will.
      <lb n="21"/>Ich habe Jagesagt. Mittagsind Fredi und Felix da.
      <lb n="22"/>Frieda lässt Dichherzlich grüssen und Dir für Deinen Brief
      <lb n="23"/>danken, aber sie ist so gehetzt, dass sie nicht schreiben kann.
      <lb n="24"/>Gisela B. brachte mir gestern Früh, als ich noch zu Bett war,
      <lb n="25"/>Blumen und gab sie bei meiner Türe ab. Sie ist rührend lieb zu mir.
      <lb n="26"/>Ich danke Dir tausendmal, dass Du so lieb warst mit W. und F. von mir zu
      <lb n="27"/>sprechen. Ich hoffeehoffe!
      <lb n="28"/>Ichp hoffe auch, dass Deine verschiedenen Unterredungen noch zu
      <lb n="29"/>einem guten Abschluss führen und Du in guter Stimmung heimkehrst. Ich
      <lb n="30"/>erwarte Dich mit offenen Armen und Herzlichkeit. Deine C.K.</seite></div></body></text></TEI>