<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp475" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und ich«</title><title level="a">CKP Tagebuch, 3.–6. September 1927</title><title type="alternative" when-iso="1927-09-03"/><title type="alternative" when-iso="1927-09-06"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="475">
      re unwürdig und würde wieder U.
      mit einem Kuss zum Abschluss zu bringen aber
      Unklaarheiten schaffen.- Ja er hat recht. Mit einem Kuss ist nichts getan.
      Nur mit Worten die aus den Herzen kämen und überzeugen müssten. Aber die kann und
      will er nicht finden. Ja,- er ist in mich verliebt und er braucht irgendwie meine
      Liebe, aber er hängt an der andern braucht ihre affektierte Intelektualität u.
      ihr ganzes Getue.
      Verona. Scheusliches Hotel schmutzig verwarlost. Nach einer schlechten Nacht Sæke
      Sehenswürdigkeiten angesehen. Die Stadt macht einen tristen Eindruck. Nichtz-
      sagende conversationen zwischen uns. Ich habe mich noch nie so sehr nach Hause
      gesehnt. Ich werde aufahmen wenn ich wieder mein Zimmer betrete.
      Das Grab Julius ohne Ergriffenheit gesehen.)
      Bis Westre gemeinsame Fahrt. Auch der Abschied brachte keine Erlösung. Ich soll
      einsehen - einsehen. Ich frage mich wie er sich diese Einsicht vorstellt. Ob
      ich seine Liebe zu mir, an dem Eigensinn und der Wichtigkeit erkennen soll, mit
      der er sich seine Freiheit im Verkehr mit seiner geschiedenen Frau sichert.
      Er küsst mich auf die Augen, ich soll ohne Feindseligkeit seiner gedenken u.
      wünscht ein gutes Wiedersehen. Ich bringe kein Wort über die Lippen. So trennen
      wir uns. Es ist 2 Uhr. Morgen Früh um 8 Uhr zu Hause.
      6 September. Zu Hause! zu Hause! Ein mir vertrauter lieber Raum um mich. Ich
      athme auf. Ich weiss es ist nur ein vorübergehendes aufathnen - die bösen Gedank
      ken werden erst kommen aber vorläufig liegen die vergangenen Tage wie ein böser
      Traum hinter mir.
      Meine Kinder telefonisch gesprochen. Mittag kommen Karry und Magdy morgen Herr
      zu mir. Für morgen Abend habe ich alle drei zu mir gebeten. Und wenn sie mich
      auch nicht mehr brauchen, sie gehören doch noch zu mir, - sie wirklich. Oder
      bilde ich miß das auch nur ein?
      51</seite></div></body></text></TEI>