<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp473" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 2. Dezember 1927</title><title type="alternative" when-iso="1927-12-02"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp473"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>gegeben. Und ich habe es gerne getan, denn ich hatte das Bewustsein das über aus
      <lb n="02"/>alle Reibereien und Differenzen hinaus unsere Liebe wuchs und wuchs-
      <lb n="03"/>Seit einem halben Jahr weis ich das sie an einer uneinnehmbaren Mauer zer-
      <lb n="04"/>brechen muss.
      <lb n="05"/>Gegen Abend wieder ein ermüdendes Gespräch ; Ja er stehe jetzt freundschaftlich
      <lb n="06"/>zu seiner Frau, damit nehme er mir nichts auch wenn er ihr einmal seine Arbei-
      <lb n="07"/>ten vorlesen würde- Für mich bedeutet das aber gerade so viel wie wenn er sich
      <lb n="08"/>mit ihr ins Bett legen würde. Dagegen kann ich nichts machen. Ich kann nicht
      <lb n="09"/>meine Natur vergewaltigen.
      <lb n="10"/>Vor wenigen Wochen hat es geheissen, dass O. zu ihrer Tochter nach Venedig
      <lb n="11"/>Übersiedelt, jetzt kommt sie für unbestimmt lang nach Wien. Das ist Alles
      <lb n="12"/>jetzt in C. ausgeheckt worden, dazu wurde A. hingelockt.
      <lb n="13"/>Ein öder trostloser Abend. Als ich schon im Bett lag kam A. herein um mir
      <lb n="14"/>gute Nacht zu sagen und küsste mir die Hand. Was fang ich damit an. Zwei-
      <lb n="15"/>mal Schlaf Mittel genommen. Am besten man wacht nicht mehr auf.
      <lb n="16"/>Ein Italienischer Aristokrat steigt mir unbegreiflicher weise nach, trotz
      <lb n="17"/>meiner verweinten Augen
      <lb n="18"/>I September Brief von Hery. Sein Zimmer ist ihm gekündigt worden. Er möchte
      <lb n="19"/>bei mir wohnen aber mit der Freiheit "Damen- Besuche zu empfangen. Unmög-
      <lb n="20"/>lich. Ich schrieb ihn in di sein Sinn. Das gebe Unannehmlichkeiten und Käm-
      <lb n="21"/>pfe denen ich nichtmehr gewachsen bin und brächte uns nur auseinander.
      <lb n="22"/>Furchtbar heisser Tag.
      <lb n="23"/>2 Sept. Täglich Scenen, Unterredungen die sich im Kreis drehen. Ich bin Stunden
      <lb n="24"/>um Stunden allein in meinem Zimmer. Ich fühle mich einsam wie noch nie in meinen
      <lb n="25"/>Leben. Morgen sollen wir nach Verona und Montag ich nach Wien - er nach Venedig.
      <lb n="26"/>3. Sept. Ich habe ihm ein paar Zeilen in sein Zimmer gelegt, dass ich morgen
      <lb n="27"/>direkt nach Wien fahren will, da ich dieses Nebeneinander nicht mehr ertrage und
      <lb n="28"/>zu Hause zu irgend einem Entschluss gelangen will und werde- Ob ich im Unrecht
      <lb n="29"/>gewesen bin wird wol einmal die Zukunft beweisen.
      <lb n="30"/>Er kam herein sagte, mein Brief sei sehr schön und entspräche ganz meinem We-
      <lb n="31"/>sen wie eben alles was er tue den seinen entspräche. Es wäre sehr leicht das Alles</seite></div></body></text></TEI>