<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp426" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und ich«</title><title level="a">AS an CKP Brief, 23. April 1927</title><title type="alternative" when-iso="1927-04-23"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="426">
            <lb n="01"/>23.4.1927. Venedig.
      <lb n="02"/>Liebste, eben hatte ich den Brief an Dich express aufgegeben als
      <lb n="03"/>der Deine kam und mir zu meiner tiefsten Betrübnis von dem neuerli-
      <lb n="04"/>chen Anfällen berichtet, die Du zu erleiden hattest. Die Sache ist
      <lb n="05"/>ja ärgerlich und schmerzlich genug, - und es ist gar nicht nötig sie
      <lb n="06"/>zu komplicieren durch die Vermutung, dass an der Entstehung der An-
      <lb n="07"/>fälle allerlei Peychologisches Schuld resp. Mitschuld sein könnte.-
      <lb n="08"/>was anzunehmen umso weniger nöthig, als hunderttausende Attacken
      <lb n="09"/>ähnlicher Art in Wien allein alljährlich unter den ruhigsten see-
      <lb n="10"/>lischen Verhältnissen sich ereignen. Aber abgesehen davon - ver-
      <lb n="11"/>nünftigerweise ist überhaupt kein Anlass da, dass Dich die Situa-
      <lb n="12"/>tion, die als solche nun einmal unabänderlich ist, meine Beziehung zu
      <lb n="13"/>Dir aber durchaus nicht tangiert - irritieren dürfte. Es wäre gut,
      <lb n="14"/>wenn wir nicht immer wieder darauf zurückkommen müssten. Wichtig
      <lb n="15"/>ist nur, dass Du gesund wirst und ich bin schon sehr begierig, was
      <lb n="16"/>Dr.E. zu sagen hatte, wenn es auch voraussichtlich nichts neues sein
      <lb n="17"/>dürfte.
      <lb n="18"/>Gestern habe ich von Danieli aus (von wo ich rasch verschwand) einen
      <lb n="19"/>Spaziergang in die Gardini publici und dann ixx noch in den Gässchen
      <lb n="20"/>und Strassen der Stadt gemacht, in denen man immer wieder die interessa
      <lb n="21"/>testen Ueberraschungen erlebt. Es bleibt eine unbegreifliche Stadt,-
      <lb n="22"/>und bei keiner ist es so unmöglich sich ihre Entstehung und ihr
      <lb n="23"/>Werden vorzustellen. Ihr Sein fast noch weniger. Paradies und Ge-
      <lb n="24"/>fängnis zugleich. Und aus beiden Gründen möcht ich hier nicht leben.
      <lb n="25"/>Das Hotel schwebt zwischen zweiten und dritten Rang hin und her; das
      <lb n="26"/>Restaurant ist vorzüglich. Für Freitag merk ich Schlafwagen vor. Heute
      <lb n="27"/>fahren
      <lb n="28"/>wir auf den Lido, beim Nachhausekommen hoff ich einen guten
      <lb n="29"/>und beruhigenden Brief von Dir vorzufinden. Und nun send ich Dir noch
      <lb n="30"/>viele innige Küsse, von denen ich wünschte, dass sie Dir nicht nur
      <lb n="31"/>meine Zärtlichkeit, sondern auch Linderung Deiner Schmerzen brächten,
      <lb n="32"/>wenn wieder welche gekommensein sollten. Besser als Morphium (-und
      <lb n="33"/>ma
      <lb n="34"/>an gewöhnt sich nicht an sie.) Ich umarme Dich tausendmal.
      <lb n="35"/>Dein A.</seite></div></body></text></TEI>