<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp477" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp477"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Venedig, Lido Corno d'Oro,
      <lb n="02"/>7.9.1927. nach Wien
      <lb n="03"/>Mein Liebes, der Portier aus Gardone schickt die an Dich gerichteten
      <lb n="04"/>Karten (obzwar ich Deine Adresse ausdrücklich angegeben - an mich -
      <lb n="05"/>wahrscheinlich die an mich an adressierten an Dich; gestern habe ich
      <lb n="06"/>Dir eine direkt nach Wien nachgesandt; diese hier lege ich lieber
      <lb n="07"/>in den Brief ein.
      <lb n="08"/>Also ich bin jedesfalls froh am Lido, und nicht in Venedig zu wohnen;
      <lb n="09"/>das Hotel sehr angenehm, keineswegs von Rang, das Essen etwa zehnmal
      <lb n="10"/>besser als im Grand Hotel Gardone; mein Zimmer bequem, nach Norden
      <lb n="11"/>gelegen, die Gesellschaftsräume luftig und weit; - ein grosser Garten; -
      <lb n="12"/>Ruhe, kaum ein Viertel des Hotels besetzt; - der Strand etwa zehn Minuten
      <lb n="13"/>weit - Ich habe gestern schon in der entferntesten Badeanstalt,
      <lb n="14"/>Palazzo - um 1 Uhr buchstäblich als <hi rend="underline" n="">Einziger</hi> gebadet. -
      <lb n="15"/>Pension 45 Lire; - wenn ich nicht zuhause diniere gehen 5 Lire ab;
      <lb n="16"/>aber so komm ich weitaus am besten draus. Auch Frau Dr. Menczel
      <lb n="17"/>und Frl. Pollak und dazu eben auch ihr Bruder, sowie Frau Holl.- sind
      <lb n="18"/>gleichfalls aus Venedig hieher übersiedelt; denn drüben lässt sich
      <lb n="19"/>jetzt - besonders in den mindern Hotel kaum existieren. Ich war
      <lb n="20"/>gestern immerhin zweimal drüben. Vormittag hatte ich Rendezvous
      <lb n="21"/>mit Frau Dr.M. und Frl. P.; - und am Abend war ich mit Frau Druck. bei
      <lb n="22"/>Lili und Arnoldo geladen. Es sieht übrigens reizend bei ihnen aus;
      <lb n="23"/>nur Julie scheint sich unter den neuen Verhältnissen nicht zu be-
      <lb n="24"/>währen, und verträgt weder Moskitos noch Hitze. Sonst lässt sich
      <lb n="25"/>noch nichts berichten; - Briefe sind keine aus Wien nachgeschickt
      <lb n="26"/>worden, - zum arbeiten bin ich vorderhand auch noch nicht gekommen
      <lb n="27"/>und mein Befinden ist nicht auf der Höhe.
      <lb n="28"/>Von Dir wünscht ich zu hören, dass Du Dich in Wien recht erholst -
      <lb n="29"/>und was ich sonst noch wünschte kann ich vorläufig in einem
      <lb n="30"/>Brief nicht mit klareren und empfundeneren Worten ausdrücken, als
      <lb n="31"/>ich sie mündlich immer und immer wiederholt habe. Glaube mir, dass</seite></div></body></text></TEI>