<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp467" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 22.–23. August 1927</title><title type="alternative" when-iso="1927-08-22"/><title type="alternative" when-iso="1927-08-23"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp467"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><page>
      <lb n="01"/><hi rend="underline" n="">Tagebuchaufzeichnungen begonnen am</hi>
      <lb n="02"/>22ten 8. 1927 auf der Fahrt von Schloss Neudorf na<supplied>c</supplied>h Botzen
      <lb n="03"/>Noch nie bin ich mit so wenig guten Gefühlen A. entgegengefahren. Ich
      <lb n="04"/>fürchte mich fast vor diesem Zusammentreffen.
      <lb n="05"/>Dieser qualvolle Winter die Aufregungen in den Letzten Tagen in Wien und jetzt
      <lb n="06"/>wieder dieser rücksichtslose Zwang, der auf mich ausgeübt wird.
      <lb n="07"/>Diese 12 Tage in Schloss Neudorf waren weiss Gott nicht angenehm, trotz der
      <lb n="08"/>grossen Liebenswürdigkeit der Hausleute. Langweile Krankenhausstimmung.
      <lb n="09"/>Ich schreibe das ich Freitag komme (der Tag war für unser Zusammentreffen
      <lb n="10"/>fixiert) Er telegrafiert,- Montag, und dabei bleibt es, ob es mir nun passt
      <lb n="11"/>oder nicht. Ich habe diese ganze weite unständliche Reise von Neudorf
      <lb n="12"/>nach Bolzano nicht wollen. - ich <hi rend="underline" n="">muss</hi>. Es bliebe mir nur übrig nach Wien zurückzu¬
      <lb n="13"/>fahren. Und das gäbe Katastrophen. Und wenn er hundertmal betont, dass er
      <lb n="14"/>nur mich liebt, dass die O. ihm nichts bedeutet, dass er froh ist sie los zu
      <lb n="15"/>sein, irgendwo braucht er doch ihre intel<supplied>l</supplied>ektuellen und lächerlichen Phrasen  und ihr ko¬
      <lb n="16"/>mödiantisches Getue. Hinter seinem Vorgehen steht nur die O.
      <lb n="17"/>Meine Gefühle sind nichtmehr was sie waren, es ist zu viel Erbitterung in mir.
      <lb n="18"/>8 Uhr abend (seit 7 Uhr früh unterwegs) Die Grenze passiert. Ermüdende Fahrt,
      <lb n="19"/>Stimmung sehr down.
      <lb n="20"/>Eben hat mich eine Dame im Gang angesprochen, ob ich die »berü<supplied>h</supplied>mte« Schriftst¬
      <lb n="21"/>stellerin C. K. P. sei. Diese s. g. Berühmtheit wird rasch verblassen, wenn es
      <lb n="22"/>mit meiner Arbeitsfähigkeit so weiter geht.- In 2½ St. soll ich A. wied<supplied>e</supplied>rsehen,
      <lb n="23"/>- ich fürchte mich - das kann nicht gut ausfallen.
      <lb n="24"/>Mit Verspätung sehr ermattet um dreiviertel Elf angekommen. A. an der Bahn.
      <lb n="25"/>Er sehr beflissen, ich unfähig ein freundliches Wort zu sagen, trotz Blumen und
      <lb n="26"/>Früchten in meinem Zimmer.- Er will mich bewegen in seinem Badezimmer zu baden
      <lb n="27"/>- ich lehne ab-  In <hi rend="underline" n="">der</hi> Stimmung, <hi rend="underline" n="">nein</hi>. Wie schön war das im Vorjahr---
      <lb n="28"/>23ten Vor. Mittag Bunmel durch die Stadt. Ich sehe trotz schlechten Schlaf sehr
      <lb n="29"/>gut aus. A. versucht Zürtlichkeiten, ich bleibe zurückhaltend. Aufforderung
      <lb n="30"/>mir doch sein Zimmer anzusehen. Schliesslich heftige Auseinandersetzungs
      <lb n="31"/>Ich soll froh sein, dass zwischen der O. und ihm jetzt eine gute harmlose</page></div></body></text></TEI>