<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp440" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 28. April 1927</title><title type="alternative" when-iso="1927-04-28"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp440"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>An A.S.,Venedig.
      <lb n="02"/>Wien, 28.4.1927.
      <lb n="03"/>Mein Liebes,
      <lb n="04"/>heute bin ich noch ohne Nachricht von Dir, aber ich will
      <lb n="05"/>Dir doch noch rasch ein paar Zeilen schreiben, damit Du sie noch vor
      <lb n="06"/>Deiner Abreise erhältst.
      <lb n="07"/>Ich bin heute endlich aufgestanden. Diese 11 Tage, die
      <lb n="08"/>ich jetzt zu Bett war, haben mich viel mehr hergenommen, als die ersten
      <lb n="09"/>Anfälle. Ich sehe unbeschreiblich schlecht aus und bin ordentlich er-
      <lb n="10"/>schrocken, als ich mich im grossen Spiegel erblickte. Ich habe noch
      <lb n="11"/>nie so ausgesehen und hoffe nur, dass ich mich bis Sonntag ein bisl
      <lb n="12"/>erhole, damit Du nicht gar zu entsetzt bist. Schliesslich esse ich
      <lb n="13"/>seit einer Woche nichts als in Balzwasser gekochtes und passiertes
      <lb n="14"/>Gemüse und fettlose Mehlspeisen. Da muss man abnehmen.
      <lb n="15"/>Heute rief mich wieder der unvermeidliche Byk an, um mich
      <lb n="16"/>für den 4.Mai zu einem Tee mit Gisela, Emy Sachs und Gretl Königswarter
      <lb n="17"/>zu laden. Ich sagte ihm, dass ich bei meinem Gesundheitszustand vor-
      <lb n="18"/>läufig nichts bestimmen könne und so verlegte er das Fest auf eine
      <lb n="19"/>Woche später. Ich habe vorläufig und nachläufig wirklich andere Sorgen.
      <lb n="20"/>Gestern war ich wieder den ganzen Nachmittag und Abend allein. Heute
      <lb n="21"/>Nachmittag erwarte ich Frau Rabelbauer, mit der ich wohl zwei Stunden
      <lb n="22"/>zu tun haben werde. Wie ungeduldig ich den Sonntag und Dich (erbeisehne,
      <lb n="23"/>brauche ich Dir wohl nicht erst zu sagen. Ich hoffe sehr, dass Du die
      <lb n="24"/>Wohnungsfrage in Venedig vor Deiner Abreise erledigt hast und diese
      <lb n="25"/>Sorge los bist.
      <lb n="26"/>Gute Fahrt, mein Lieber, und auf ein gutes Wiedersehen. Ich
      <lb n="27"/>küsse Dich sehr.
      <lb n="28"/>Deine C.K.</seite></div></body></text></TEI>