<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp428" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 24.–25.4.1927</title><title type="alternative" when-iso="1927-04-25"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp428"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>24.4.27.
      <lb n="02"/>nisvolle Seele zu finden. Ich antwortete nun
      <lb n="03"/>er, ich verstehe das gar
      <lb n="04"/>nicht und sie solle sich doch an Dich wenden, aber sie meinte, sie will
      <lb n="05"/>Dich nicht aufregen, Du ärgerst Dich so schon genug über die O. und es
      <lb n="06"/>nütze ja nichts, denn Du bist doch viel zu schwach ihr gegenüber. Wenn
      <lb n="07"/>es aber so bleibe, dann gehe sie, denn sie mag in keinem Haus sein, in
      <lb n="08"/>dem eine Frau ist.
      <lb n="09"/>Wie mir zumute war und ist brauche ich Dir wohl nicht
      <lb n="10"/>erst zu sagen. Du kannst Dir meine Empfindungen vorstellen. Ich hätte
      <lb n="11"/>Dir gerne diese Mitteilungen erspart, aber erstens wäre es unaufrichtig
      <lb n="12"/>sie für mich zu behalten und zweitens musst Du endlich einsehen, dass
      <lb n="13"/>etwas zungeschehen hat. Gut, Du kannst ihr nicht den Aufenthalt in Wien
      <lb n="14"/>verbieten. Du sollst ihr ja auch nicht die Besuche bei ihrer Tochter
      <lb n="15"/>untersagen, aber Du kannst ihr doch energisch erklären: "Komm zu Dei-
      <lb n="16"/>ner Tochter so oft Du willst, ich - mein Haus, meine Wirtschaft gehen
      <lb n="17"/>Dich nichts an. Wenn ich die Intervention einer Frau brauche, so steht
      <lb n="18"/>mir eine andere näher, im übrigen ist ja Frau Kl. dazu da.
      <lb n="19"/>Du siehst doch selbst, dass u. sich heute Dinge traut,
      <lb n="20"/>die sie in all den Jahren nicht gewagt hat und dass sie das Gefühl
      <lb n="21"/>haben muss sich trauen zu dürfen. Ist aber ihr Verhalten für
      <lb n="22"/>Frau Kl. verletzend, was ist es dann erst für mich? Fühlst Du denn
      <lb n="23"/>nicht, Du grosser Menschenkenner, was dieses Ignorieren meiner Existenz
      <lb n="24"/>bedeutet, was sie damit ausdrücken und bezwecken will?
      <lb n="25"/>Hier wurde der Brief durch Besuche unterbrochen.
      <lb n="26"/>25.4.27.
      <lb n="27"/>Die Nacht war wieder nicht gut. Heute Früh kam Dein
      <lb n="28"/>Brief vom 23. Du missverstehst mich sehr. Ich bin nicht so dumm zu
      <lb n="29"/>glauben, dass man von seelischen Erschütterungen Gallenstein bekommt,
      <lb n="30"/>dass sie aber meine Nerven zerrütten, Anfälle begünstigen und mein
      <lb n="31"/>Allgemeinbefinden schädigen, steht äusser jeder Frage.</seite></div></body></text></TEI>