<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp471" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 30.–31. August 1927</title><title type="alternative" when-iso="1927-08-30"/><title type="alternative" when-iso="1927-08-31"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="471"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="471">
            <lb n="01"/>Alters sein. Aber ich fühle wie ich immer müder und trostloser werde. Mir
      <lb n="02"/>graut vor diesem Winter.
      <lb n="03"/>
            <date>31ten</date>
            <lb n="04"/>Und jetzt ist wieder die Katastrophe da.
      <lb n="05"/>Ich war heute Vormittag von grosser Herzlichkeit zu A. . Gieng in sein Zimmer
      <lb n="06"/>setzte mich auf seine Kniee, Kälte und Gleichgiltigkeit antwortete mir. Ich
      <lb n="07"/>vermuthe er hat Brief von O. sage aber kein Wort. Ich gehe in mein Zimmer u.
      <lb n="08"/>arbeite da ich mich nicht wol fühle und nicht baden gehe. Er kommet nach dem
      <lb n="09"/>Bad im Bademantel herein legt sich auf den Divan und dann sagt er plötzlich:
      <lb n="10"/>Was tust du wenn die O. zufällig in selben Schlafwagen mit die nach W. fährt.-
      <lb n="11"/>Ich werde sie höflich grüssen und sie nicht weiter beachten. Er darauf: Viel-
      <lb n="12"/>leicht werdet ihr mit einander reden. ich meinte dass ich das für ziemlich
      <lb n="13"/>ausgeschlossen halte da wir uns doch garnichts zu sagen haben und wie ich wei
      <lb n="14"/>ter zu ihr stehen werde hienge wol davon ab, wie sie sich in diesem Winter ver
      <lb n="15"/>halten werde, da sie doch wie er mir mitteilte, wegen einer Geschäfts-
      <lb n="16"/>Vebindung mit Frau Schneider (Antiquitätenhandel ) lange in Wien aufzuhalten
      <lb n="17"/>gedenke. Darauf legte er los: ich müsse Venunft annehmen, er lasse sich in
      <lb n="18"/>seinen Verkehr mit O. nichts dreinreden, er müsse frei sein zu tun was ihm bei
      <lb n="19"/>beliebe etc. Resultat gegenseitige maaslose Erbitterung. Ich habe ihn erklärt
      <lb n="20"/>dass ich nie nie meine Einstellung ändern werde es wäre eine Verleugnung mei
      <lb n="21"/>nes ganzen Wesens. Seine Beziehung zu dieser Frau sei nicht aus Gehässigkeit,
      <lb n="22"/>Gleichgiltigkeit sondern eine Art Herzensschlamperei geworden, die er selbst
      <lb n="23"/>in seinen Werken verdammt. Das ist eine Luft in der ich nicht zu athmen ver
      <lb n="24"/>mag.
      <lb n="25"/>Ich wünschte ich wäre schon zu Hause in meinen vier Wänden. Das ist nun die
      <lb n="26"/>Reise, - das Zusammensein das man sich so schwer erkauft hat -
      <lb n="27"/>Nein ich täusche mich nicht mehr. Seine Zurückhaltung, sein Einschnappen
      <lb n="28"/>nach jeder leidenschaftlichen Stunde ist ein sich bewahren sich Zurückneh
      <lb n="29"/>men für andere Möglichkeiten -- Er ni mit meiner Liebe jede Nahrung jede Ent
      <lb n="30"/>faltungsmöglichkeit und dann fragt er - warum bist du düster.?
      <lb n="31"/>Was habe ich ihm nicht an Liebe an Zärtlichkeit an Geduld in diesen Jahren</seite></div></body></text></TEI>