<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp403" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 28. Dezember 1926</title><title type="alternative" when-iso="1926-12-28"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp403"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Berlin, 27.12.1926. Hotel Esplanade.
      <lb n="02"/>(nach Wien.)
      <lb n="03"/>Mein Liebes, das war heut Früh eine kurze Freude am Telefon –
      <lb n="04"/>ungefragt wurde die Leitung unterbrochen und ich hatte so wie
      <lb n="05"/>Du das Nachhören. Ueber die Thatsachen bist Du immerhin unterrich¬
      <lb n="06"/>tet; nachzutragen wäre, dass die Lulu (Erdgeist und Büchse der
      <lb n="07"/>Pandora) eine sehr gute Vorstellung war, das Stück wie immer eine
      <lb n="08"/>zuweilen durch die theatralische Kraft des Autors einheitlich
      <lb n="09"/>und künstlerisch wirkendes Gemisch von Genialität, Colportage und
      <lb n="10"/>Pedanterie. Heini spielte sehr nett die kleine Rolle des Gymna¬
      <lb n="11"/>siasten Hugenberg. Nachtmahl mit Heini, Frau K. und Tochter, 
      <lb n="12"/>sowie Herrn Moringer (siehe Forte di Marmi). <supplied>(Freund von Fr. K.)</supplied>
      <lb n="13"/>Wieder gut durchgeschlafen von 2–8, obwohl ich mich im ganzen nicht
      <lb n="14"/>übermässig wohl befinde (meist leichte Kopfschmerzen). Heute
      <lb n="15"/>Vormittag in der Bank; Feilchenfeld in Wien, sein Vertreter Popper
      <lb n="16"/>wenig erfreuliche Mittheilungen über mein Konto – rasch tritt
      <lb n="17"/>das Deficit den Menschen an.– Das Fischersche Bureau, S.F. ist heute
      <lb n="18"/>Früh Grossvater einer Enkelin geworden. – Gespräch mit ihm über
      <lb n="19"/>(sein und mein) Ohrenleiden, über das Diagramm, den schlechten Bücher¬
      <lb n="20"/>verkauf – dann mit Maril über die Nichtaufführungen meiner
      <lb n="21"/>Stücke; – über all das mit einer gewissen Herzlichkeit und nicht
      <lb n="22"/>ohne Humor. »Das Spiel im Morgengrauen« will S.F. erst im April
      <lb n="23"/>bringen.
      <lb n="24"/>Im Hotel sprach ich Freud (der hier zwei seiner Söhne besucht).
      <lb n="25"/>Mittagessen mit Heini. Eine Stunde etwas müße auf dem Divan. Nun
      <lb n="26"/>liegt das Filmszenarium der Liebelei vor mir, in dem ich die
      <lb n="27"/>Texte ändern soll. Frau Hegewald sollt ich besuchen; – nach dem
      <lb n="28"/>gestrigen Gespräch mit den zwei Filmleuten, bei dem sich heraus¬
      <lb n="29"/>stellte, dass weder sie noch Frau H. irgend etwas von meinen Sachen
      <lb n="30"/>kennen – Frau H. nicht einmal die Liebelei! die sie verfilmt; –
      <lb n="31"/>die Herren die <hi rend="underline" n="">Else</hi> und die <hi rend="underline" n="">Traumnovelle</hi> nicht einmal dem Namen</seite></div></body></text></TEI>