<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp454" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: Arthur Schnitzler und ich</title><title level="a">Seite 454</title><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt><idno type="ckp">ckp0454</idno></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="454">
      Campo di Carlo Magno, 13.8.1927.
      (nach Schloss Neudorf, bei Wildon,Stmk.)
      Mein Liebes, so nämlich heisst der Ort - der aus paar Häusern besteht-
      dem schönen Hotel und der Räuberhöhle, die mit dem Hotel gar nichts
      zu tun hat, aber ungefähr ebenso theuer ist. Mein Zimmer (aller-
      dings wie üblich in der Saison zweibettig) mit Frühstück - 40 Lire!)
      Die Aussicht allerorten sehr schön und die Luft herrlich. Aber lie-
      ber der Reihe nach. Die Reise war ganz bequem; Umsteigen in Inns-
      bruck - Gepäck (auch das grosse) wurde im Zug während der Fahrt (pein-
      lich genau, - von uns so gut wie gar nicht - ich sehe offenbar be-
      sonders vertrauenerweckend aus) revidiert. Bozen Frühstück Laurin.
      Gar nicht voll, aber sehr teuer. Zimmer ohne Bad 35 Lire - und da
      hatte man mir schon 17 nachgelassen. Neuer Direktor, neuer Portier.
      Steffenelli erwartete mich schon vor dem Hotel; - der Verunglückte,
      Todtgesagte war thatsächlicher selbst. Ein Auto (Wiener Amateur)
      fuhr in seines hinein, das er schon zur Sicherheit in die Wiese di-
      rigiert hatte; - er war sogar abgestiegen,- er kam unters Auto zu
      liegen, -brach beide Beine, 2 Monate Krankenlager, Auto beim Prozess
      gegen den Schuldigen, der plötzlich stirbt, unabsehbar.-
      Zwei neue Autos auf Credit; - schlechte Geschäfte, wie heuer überhaupt; -
      der Stand der Lire ergibt sich immer wieder und immer mehr als eine
      Katastrophe.-
      Greifswald
      Mit Steffenelli im Greigen gemachtmahlt. Gestern (Freitag) über
      Mendel, -Malé (bis dahin kennst Du den Weg, den zauberhaften; von Malé
      noch eine 1/3 Stunde hier herauf. 11 Ankunft; - Zeledria; mit 0. und
      Frau Pieterkowski gespeist, die Herren Dr.P. allein; und Hei-
      ni mit dem Sohn waren auf Touren,- Mich Nachmittag an das Zimmer
      gewöhnt; später bei P.'s im schönen Hotel auf dem Balkon; Dr.P. kam,
      Spaziergang mit ihm nach Campiglio und weiter. Campiglio selbst nichts
      weniger als verlockend, eine Art kleiner Kurort - allzu geschützt
      gelegen, hatte den Ort von 1903 her gut in Gedächtnis behalten, war
      nur eine Nacht lang da gewesen; - von der Mandel (wo meine Mutter
      32</seite></div></body></text></TEI>