<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp411" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 1. Januar 1927</title><title type="alternative" when-iso="1927-01-01"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="411"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="411">
            <lb n="01"/>An A.S. nach Berlin.
      <lb n="02"/>Wien,1.1927. 10 Uhr Früh.
      <lb n="03"/>Mein Liebes,
      <lb n="04"/>ich liege natürlich noch im Bett und will das neue Jahr
      <lb n="05"/>und den neuen Tag damit beginnen Dir zu schreiben. Mir gegenüber steht
      <lb n="06"/>ein märchenhafter Fliederstock und ich sage Dir innigen gerührten Dank,
      <lb n="07"/>dass Du auch daran gedacht hast. Ich freue mich sehr.
      <lb n="08"/>Nun zum gestrigen Abend. Dein kleines Stück war sehr reizend
      <lb n="09"/>und näurlich die einzige Leistung des Abends, die Niveau hatte, aber die
      <lb n="10"/>weibliche Rolle war mit der Servaes elend besetzt. Dieses grosse, starke
      <lb n="11"/>Frauenzimmer war viel grösser als das Fenster, an dem sie stand. Ihre
      <lb n="12"/>groben schlechten Bewegungen, ihre fettige Affektation passten schlecht
      <lb n="13"/>in diese wie hinter einem Schleier spielende Szene. Horch hätte mich
      <lb n="14"/>für diesen Abend engagieren sollen! Molnars Stück war unheimlich blöd,
      <lb n="15"/>nur durch das angenehme Spiel Hermann Thiemigs und das noch angenehmere
      <lb n="16"/>von den Beinend er Lili Darvas erträglich. Aber der Erfolg des Abends -
      <lb n="17"/>oh Publikum! - war die Tanzeinlage aus "Viktoria" mit Darvas und Hans
      <lb n="18"/>Thiemig und der Auftreten der drei Thiemigs, Vater, Hugo und zwei Söhnen
      <lb n="19"/>als Akrobaten in grellroten Trikots. Mans brüllte vor Begeisterung. Das
      <lb n="20"/>Theater war ausverkauft. Gisela B. begleitete mich dann bis auf den Ring
      <lb n="21"/>zu einer Elektrischen, da die Nebenlinien, z.B. die Zweier, nicht mehr gin-
      <lb n="22"/>gen und um 3/4 2 war ich im Bett. Heute bin ich noch ganz programmlos.
      <lb n="23"/>Gestern Abend vor dem Theater war Otto bei mir, um mir meinen Roman zu-
      <lb n="24"/>rückzubringen. Er findet ihn ausgezeichnet, machte aber für den Schluss
      <lb n="25"/>genau dieselben Einwendungen wie Du. Er glaubt auch, dass es mit der Um-
      <lb n="26"/>stellung des Epilogs behoben sein wird. Ich bin neugierig, was Du mit xxx
      <lb n="27"/>W. gesprochen hast. Auch die Unterredung Schröder interessiert mich sehr.
      <lb n="28"/>Was hast Du eigentlich wegen des Films "Spiel im Morgengrauen" bespro-
      <lb n="29"/>chen? Ich bin neugierig, ob marnowsky sich noch meldet. Ob Du Dich nicht
      <lb n="30"/>doch bei ihm irgendwie bemerkbar hättest machen sollen? Er wird es si-
      <lb n="31"/>370</seite></div></body></text></TEI>