<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp496" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 29.–30.11.1927</title><title type="alternative" when-iso="1927-11-30"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp496"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>An A S. nach Berlin.
      <lb n="02"/>Wien, 29.11.1927.
      <lb n="03"/>Mein Liebes,
      <lb n="04"/>eigentlich habe ich noch gar keine Lust Dir zu schreiben,
      <lb n="05"/>aber ich tue es doch, damit ich den Brief morgen Früh absenden kann.
      <lb n="06"/>Es erscheint mir ganz sonderbar, dass Du jetzt auf einmal in Berlin
      <lb n="07"/>bist und irgendwie habe ich es noch nicht ganz zur Kenntnis genommen.
      <lb n="08"/>Wenn ich auch ganz genau weiss, dass Du nicht hier bist, so ist mir
      <lb n="09"/>der Gedanke, dass Du jetzt immer mit Menschen zusammen bist, die mir so
      <lb n="10"/>ferne stehen, noch nicht ganz vertraut. Von hier ist nur wenig zu berich-
      <lb n="11"/>ten, habe mich gestern sehr intensiv mit der "Corday" beschäftigt, um
      <lb n="12"/>9 Uhr gebadet und dann noch im Bettxxx mit viel Vergnügen Frank
      <lb n="13"/>Harris begonnen, viel dummes Zeug geträumt und etwas mürrisch er-
      <lb n="14"/>wacht; einen Brief an meinen intelligenten Mieter geschrieben, der sich
      <lb n="15"/>wieder einiges zuschulden kommen liess, dann um 12 zu Herys Direktor P.
      <lb n="16"/>Leider dort vernommen, dass Herr äusserst untüchtig ist und man ihm
      <lb n="17"/>bei allem Wohlwollen keine Aussichten machen kann. Direktor P. war res-
      <lb n="18"/>pektvollster Liebenswürdigkeit, nur trug er mir im letzten Augenblick
      <lb n="19"/>Grüsse an Dich auf, was ich etwas geschmacklos fand.
      <lb n="20"/>Jetzt werde ich wieder ein paar Stunden arbeiten und um 8 Uhr
      <lb n="21"/>erwarte ich Gisela B. zum Nachtmahl. Ueber dieses Zusammensein refe-
      <lb n="22"/>riere ich später.
      <lb n="23"/>30. 1/2 10 Uhr.
      <lb n="24"/>Der gestrige Abend war sehr nett. Gisela von 8-11 bei mir,
      <lb n="25"/>erzählte mir unter dem Siegel der Verschwiegenheit, dass Felix S. bei
      <lb n="26"/>seiner Thronbesteigung im Penklub ganz spontan mich als Mitglied vor-
      <lb n="27"/>geschlagen habe und von den Géraldy-Gedichten sagte, sie seien sicher
      <lb n="28"/>nicht als eine Uebersetzung, sondern als Dichtung zu werten, da ein ge-
      <lb n="29"/>druckter Hand Grundbedingung bilde. Eine einzige Stimme habe Einspruch
      <lb n="30"/>erhoben; man könne bei aller Anerkennung keine Ausnahme machen. Sie
      <lb n="31"/>verriet mir nicht, wen die Stimme gehörte, aber es ist mir auch, wie Du</seite></div></body></text></TEI>