<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp471" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Einleitende Worte, Mai 1933</title><title type="alternative" when-iso="1933-05-01"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp471"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>früher wird er wol von Frau P. genug haben - dann werden sie, da sein. Da sie ja
      <lb n="02"/>vorläufig selbst garnicht den Wunsch hat sich in eine sicher nicht leichtes
      <lb n="03"/>Joch zu begeben und sich auch etwaige Vergnügungen und Chancen nicht entgehen
      <lb n="04"/>lassen will, ist sie mit der Auffasung ganz zufrieden und sichert sich nur die
      <lb n="05"/>spätere Zuflucht. Aber ich sagte ihm von allen diesen meinen Gedanken kein Wort.
      <lb n="06"/>29 ten. Als ich heute beim Frühstück saas erschien A. mit freundlich lächelnder
      <lb n="07"/>Niene. Gleich nach den ersten Worten sagte er: Jetzt müssen wir auch an deinen
      <lb n="08"/>Schlafwagen denken. Ich denke du fahrst Samstag oder Montag. Na schön dann ist
      <lb n="09"/>ja auch das in ein paar Tagen vorbei. Bemerken möcht ich hier, dass er mir nach
      <lb n="10"/>Neudorf schrieb : -Ich möchte schon heute feststellen, dass es mir garnicht eilt
      <lb n="11"/>nach Venedig und nochweniger nach Wien zu kommen/-
      <lb n="12"/>Ich hatte damit gerechnet, dass wir gegen den 15 ten in Wien sein würden stat
      <lb n="13"/>dessen werde ich spätestens am 4ten dort eintreffen. So viel beschwerliche Herum
      <lb n="14"/>fahrerei für die paar Tage.
      <lb n="15"/>Auch ein paar Tage können schön sein, - dafür stehn, aber sie müssten erfüllt
      <lb n="16"/>sein von Glück. Ich bin nicht glücklich.-
      <lb n="17"/>Nach Tisch A. zu mir gekommen meine Wange gestreichelt. Sofort war ich in besse-
      <lb n="18"/>rer Stimmung. Wie bescheiden bin ich geworden. Ich will ja nichts als warm und
      <lb n="19"/>herzlich zu ihm sein können. Wenn er es einem nur nicht so schwer machte.
      <lb n="20"/>Am Nachmittag gut gearbegtet. Die Novelle gedeiht. In der Dännerung eine Stunde
      <lb n="21"/>am See gerudert. Schön, dieses sanfte Hingleiten und die hauchzarten Federwol-
      <lb n="22"/>ken am Himmel. A. wieder kühl und fern. Er fühlt sich nicht wol. Wir nachtma-
      <lb n="23"/>len in unserm kleinen Beisel und gehen zeitlich schlafen.
      <lb n="24"/>31 ten Ich lasse A. allein spazieren ghen.- Ich arbeite. Mittag Bad und grosse
      <lb n="25"/>Zärtlichkeit--
      <lb n="26"/>Gegen Abend Spaziergang. A. wiedr betont reserviert. Literarische Gespräche.
      <lb n="27"/>Ish bemühe mich eine mögliche Stimmung aufrecht zu erhalten. Einmal nehme ich
      <lb n="28"/>seinen Arm nach einer Weile gehen wir doch wieder getrennt. Er vermeidet je-
      <lb n="29"/>de Geberde die einer Verbundenheit ühnlich sieht. Zwisch a unseren Zusammensein
      <lb n="30"/>im vorigen Jahr und diesen, liegen Welten von törichten Hoffnungen begraben. Was
      <lb n="31"/>wollte ich denn je anderes als ihm Freundin Geliebte und einst Gefäh in seines</seite></div></body></text></TEI>