<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp427" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: Arthur Schnitzler und ich</title><title level="a">Seite 427</title><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt><idno type="ckp">ckp0427</idno></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="427">
      An A.S.,Venedig.
      Wien, 24.4.1927.Sonntag Nachmittag.
      Mein Liebes,
      ich beginne diesen Brief, werde ihn aber kaum heute abschik-
      ken, denn erstens ist Sonntag und zweitens bin ich nicht sehr schreibse-
      lig.
      Heute Vormittag um 11 Uhr kam Dein liebes Expressbericht
      von Freitag. Ich bin sehr froh, dass Deine Venezianer Eindrücke so durch-
      aus gute sind und Du an Arnoldo C. immer mehr Gefallen findest.
      Um Dein Venezianer Zimmer beneide ich Dich aber gar nicht.
      Als Szenariumfür einen Kriminalfilm herrlich, aber zum Wohnen ist mir
      ein elegantes Hotelzimmer schon lieber oder auch eine einfache ländliche
      Stube mit schöner Aussicht.
      Ich hatte heute eine recht böse Nacht. Die Schmerzen sind
      besser, aber dafür bin ich mit den Nerven vollkommen fertig. Ich habe
      dreimal Schlafmittel genommen, ehe ich einschlafen konnte. Der Morgen
      graute schon.
      Zu Tisch waren Hery und Kary hier.
      Heute Vormittag rief ich Frau Kl. bei Dir draussen an, um
      die Adresse der Frau Rabelbauer zu erbitten. Sie sagte bei der Ge-
      gens
      heit, Du hättest ihr gesagt, ich käme einmal hinaus und sie freue sich
      darauf darauf, fügte aber gleich hinzu, dass die 0. bisher jeden Tag da
      war, sich in alles hinein mischt, Anordnungen trifft und sogar Deine ein-
      gelaufene Post sehen wollte. Frau K. sagte ihr, sie hätte sie schon abge-
      schickt. Du siehst, mein Kind, dass Deine Darstellung oder Auffassung, sie
      käme nur ihrer Tochter wegen ins Haus - vollkommen irrig ist. Ich finde
      ihr Vorgehen so schamlos, dass ich überhaupt kaum darüber sprechen kann.
      Es ist ja sicher nicht sehr richtig von Frau K. mir diese Mitteilungen
      zu machen, da ich sie ja nach gar nichts gefragt habe. Aber sie schien
      bis zum Rand erfüllt von Empörung und hoffte wohl in mir eine verständ-
      8</seite></div></body></text></TEI>