<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp464" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 18. August 1927</title><title type="alternative" when-iso="1927-08-18"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp464"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>17.8.27.
      <lb n="02"/>ner physischen und psychischen Erschöpfung von Wien abgereist bin, ab-
      <lb n="03"/>gesehen von dem schweren Hinter, meiner langen Krankheit und allem
      <lb n="04"/>übrigen waren die Aufregungen und schliesslich die Abhetzerei der
      <lb n="05"/>letzten Tage überlebensgross. Ich hätte eine gründliche Erholung und
      <lb n="06"/>etwas Freude nötig. Vergiss nicht, dass hier eine Krankenhausatmosphäre
      <lb n="07"/>ist, ein schwe erkranker Mann und alle Beteiligten mir zu nahe stehen,
      <lb n="08"/>als dass die Impressionen spur- und eindruckslos an mir vorübergingen.
      <lb n="09"/>Ich habe die Absicht Brief und Telegramm selbst nach St.Gezrgen, eine
      <lb n="10"/>Stunde weit zur Post zu tragen, da ich beides nicht aus der Hand geben
      <lb n="11"/>will und Wildon zu Fuss noch weiter ist. Ich hoffe, dass für Dich diese
      <lb n="12"/>Tage angenehm waren und Du Dich wohl und erholt fühlst.
      <lb n="13"/>Eben 11 Uhr kommt Dein erster Brief vom 13., wodurch mir
      <lb n="14"/>noch unklarer wird, wieso Du Montag nach Bolzano fährst, erst am Mitt-
      <lb n="15"/>woch zu Fischer und Samstag nach Karersee. Heini sollte doch am 15.
      <lb n="16"/>oder 16. schon fort. Nun, Du wirst wohl Gründe haben. Ich schlüesse rasch,
      <lb n="17"/>da ich nach St. Georgen eile. Ich wünsche Dir weiter alles Gute und
      <lb n="18"/>umarme Dich herzlich.
      <lb n="19"/>Deine C.K.
      <lb n="20"/>41</seite></div></body></text></TEI>