<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp453" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 13. August 1927</title><title type="alternative" when-iso="1927-08-13"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp453"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Schloss Neudorf, 13.8.1927.
      <lb n="02"/>An A.S. nach Campiglio.
      <lb n="03"/>Liebster
      <lb n="04"/>wie Dir meine Karte, die ich in Wildon in den Kasten steckte,
      <lb n="05"/>schon gemedelt haben wird, bin ich gestern wohlbehalten hier angelangt.
      <lb n="06"/>Komisch ist, dass man bei der Hamburg-Amerika-Linie die von Dir ange-
      <lb n="07"/>gebene Verbindung hartnäckig bestritten hat und man auch hier im Hause,
      <lb n="08"/>trotz jahrelanger Frequenzhdieser Strecke nicht wusste, dass man um 11
      <lb n="09"/>Uhr von Wien fortfahren und um 5 Uhr hier sein kann. Allerdings muss
      <lb n="10"/>man in Bruck umsteigen.
      <lb n="11"/>Ein Wagen mit Miss Grace (die 30 Jahre hier im Hause ist)
      <lb n="12"/>erwartete mich und wir fuhren 3/4 Stunden zwischen Wiesen und Feldern
      <lb n="13"/>und einem schon sehr grau verhangenen Himmel zum Schloss, das mich
      <lb n="14"/>gleich wieder mit seinem alten, unernörten Zauber umfing. Es ist son-
      <lb n="15"/>derbar, eine wie starke künstlerische und suggestive Wirkung Architektur
      <lb n="16"/>von je her auf mich macht. Die toten Mauern beleben sich für mich, wer-
      <lb n="17"/>den Schausplatz von Geschehnissen und Möglichkeiten und auf einer Brücke,
      <lb n="18"/>die sich zwischen Vergangenheit und Gegenwart bildet, huschen phantasti-
      <lb n="19"/>sche Gestalten hinn und her.
      <lb n="20"/>Das Schloss ist in den 6 Jahren, die ich nicht da war,na-
      <lb n="21"/>hezu ganz neu eingerichtet worden, da bei dem Hausherrn eine Aversion
      <lb n="22"/>gegen antiquitäten besteht. Aber die modernen Möbel, die unglaublich ge-
      <lb n="23"/>schickt gewählt oder richtiger den Räumen angepasst sind, wirken gar
      <lb n="24"/>nicht störend, sondern selbstverständlich. Ich werde Dir darüber viel zu
      <lb n="25"/>erzählen haben. Peinlich und unbequem sind nach wie vor die hygieni-
      <lb n="26"/>schen Einrichtungen. Die Hausleute und ebenso die verheiratete Haustoch-
      <lb n="27"/>ter haben an ihre Schlafzimmer angrenzend fabelhafte Bade-Toilette-
      <lb n="28"/>räume. Für die Gäste aber existiert ein gemeinsamer solcher Raum, der
      <lb n="29"/>z.B. von meinem, sonst geradezu entzückenden Zimmer durch zahllose Kreuz-
      <lb n="30"/>gänge, Stufen, Türen etc. erreichbar und noch dazu veirrt man sich immer
      <lb n="31"/>am Weg.
      <lb n="32"/>29</seite></div></body></text></TEI>