<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp406" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 30. Dezember 1926</title><title type="alternative" when-iso="1926-12-30"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp406"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Wien, 29. Dezember1926,8,Uhr Früh.
      <lb n="02"/>An A.S. Berlin.
      <lb n="03"/>Guten Morgen, mein sehr Liebes. Der Regen prasselt an die Fenster-
      <lb n="04"/>scheiben. Es ist grauenhaft draussen und ich kann mich noch nicht
      <lb n="05"/>entschliessen aufzustehen, schreibe Dir lieber so lange ich in der
      <lb n="06"/>Wärme meines Bettes bin. Gestern Früh kam Dein lieber Brief vom
      <lb n="07"/>26., den ich Dir schon bestätigt habe, am späten Nachmittag Karte und
      <lb n="08"/>Brief vom 27. Es war also ein ausgesprochen angenehmer Tag. Aber
      <lb n="09"/>ich fürchte heute wird "nix" kommen. Gestern Vormittag war ich wie-
      <lb n="10"/>der einmal in der Stadt, aber nur ganz kurz. Dann bei der Manikür am
      <lb n="11"/>Schottenring, Mittag mit Cary zuhause gegessen, Nachmittag "Komödie der
      <lb n="12"/>Verführung" übersetzt. Es ging besonders gut und ich habe nur mehr
      <lb n="13"/>zehnSeiten vom ersten Akt. Dann will ich es mit irgend einem gebore-
      <lb n="14"/>eine
      <lb n="15"/>nen Franzosen oder Französin durchgehen und dann von Frieda abschrei-
      <lb n="16"/>ben lassen. In längstens 14 Tage hoffe ich istkes absendungsbereit.
      <lb n="17"/>Am Abend nachtmahlten Otto und Cary bei mir. Otto ist so ein lieber
      <lb n="18"/>Kerl,ich bin immer von Zärtlichkeit für ihn erfüllt. Heute Vormit-
      <lb n="19"/>tag erwarte ich Frieda, um das geänderte Jo-Kapitel zu Ende zu dik-
      <lb n="20"/>tieren, am Nachmittag Emmy Erl. und Lotte M. zum Thee.Heute will
      <lb n="21"/>ich mir auch die "Treppe" wieder ansehen. In 14 Tagen möchte ich
      <lb n="22"/>mit was Neuem beginnen, wahrscheinlich mit den Vorarbeiten für die
      <lb n="23"/>"Charlotte". Ich bin schon begierig zu hören, zu was Du Dich ent-
      <lb n="24"/>schlossen hast. Warum gibst Du den Filmmenschen nicht einfach die
      <lb n="25"/>"Else" und die "Traumnovelle" in die Hand und sagst, sie sollen lesen.
      <lb n="26"/>Die Leute sind ja so faul, man muss es ihnen benuem machen und beim
      <lb n="27"/>Film, der ja doch hauptsächlich eine materielle Angelegenheit Mist,
      <lb n="28"/>tät ich es schon. Wie stehen die Fil verhandlungen wegen des "Spiel
      <lb n="29"/>im Morgengrauen“? - Ich begreife nicht, dass dem Brief aus Henedig,
      <lb n="30"/>wie Du schreibst, so gar nichts zu entnehmen ist. Hast Du das Ge-
      <lb n="31"/>fühl einer Enttäuschung bei Lili? Ich bin neugierig,ob Dora M.
      <lb n="32"/>meine beiden Novellen gefallen haben und was sie Dir darüber sagt.
      <lb n="33"/>963</seite></div></body></text></TEI>