<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp434" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 27. April 1927</title><title type="alternative" when-iso="1927-04-27"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp434"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Venedig, 25.4.1927, gegen Abend.
      <lb n="02"/>Liebste, vom Sonntag ist also zu berichten, dass ich Vormittag in
      <lb n="03"/>der Casa Mahler war, wohin ich mit Hilfe der Karte, meines Orientierungs-
      <lb n="04"/>vermögens und einiger Fragen zu Fuss fand. Das Haus, besonders der in
      <lb n="05"/>Flieder blühende Garten, mauerumschlossen an einem der kleinen Kanäle
      <lb n="06"/>sehr anmutig. Politisches. Der Wertelsche Aufruf, der von Felix Salten
      <lb n="07"/>vo
      <lb n="08"/>sozialdemokratisch verschärft wurde, (er kann alles) - in dem Werfel
      <lb n="09"/>selbst hoffte, dass er nicht erscheinen würde - und der nun plötzlich
      <lb n="10"/>(hast Du ihn gelesen? ich nicht) auch Almas Unterschrift widerrecht-
      <lb n="11"/>lich trug (sie hat dagegen protestiert) - Auch die andern Damen des
      <lb n="12"/>Hauses waren anwesend, - Almas Mutter, Frau Moll; ihre Stiefschwester
      <lb n="13"/>Maria und ihre Tochter Anny. Alma begleitete mich in die Stadt zu-
      <lb n="14"/>rück.-Mittagessen mit Lili und Arnoldo im Giorgone. Ich befand mich
      <lb n="15"/>mässig und nährte mich von Spagetti.-Nachmittag nicht sehr wohl, las
      <lb n="16"/>ich F.S.Roman "Martin Overbeck" - er kann doch nicht alles: das Buch
      <lb n="17"/>ist geradezu stupid.- Spaziergang ins blaue, allein, es bleibt immer
      <lb n="18"/>köstlich in Venedig auf Entdeckungen auszugehen; an jeder Ecke
      <lb n="19"/>gibt es eine neue (und ich bin "phantastisch genug", um es zu genies-
      <lb n="20"/>sen. (Nachtmahl im Bonvechiati, dann mit den Kindern Markus-
      <lb n="21"/>platz "Florian", und mich an den deutschen Touristen mit Jägerhüten
      <lb n="22"/>oder Capitänskappen erfreut.-
      <lb n="23"/>Heute Frün Reisebureau; Schlafwagen erst für Samstag bekommen. Auf
      <lb n="24"/>Wohnungssuche mit Libi und Arnoldo - dann mit Lili allein; wir xxx
      <lb n="25"/>fanden (nach einer Annonze) eine sehr hübsche Wohnung in einem völlig
      <lb n="26"/>renovierten Haus, - drei Häuser weit von Alma, beeichtigten sie nochmals
      <lb n="27"/>nach dem Mittagmahl mit Arnoldo; besprachen die Sache mit dem sympath-
      <lb n="28"/>thischen Hausherrn und seiner Frau, einer Engländerin. Die Lage ist
      <lb n="29"/>ausgezeichnet, alles licht, blitzblank und geräumig; - bei einigem Ent-
      <lb n="30"/>gegenkommen von der anderen Seite wird sich die Sache vielleicht ma-
      <lb n="31"/>chen lassen. Immerhin sind Lili und Arnoldo eben weiter auf der Suche;
      <lb n="32"/>ich will morgen in die nähere Wahl eintreten. Auch möchte ich, dass Alma
      <lb n="33"/>13</seite></div></body></text></TEI>