<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp418" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und ich«</title><title level="a">Zwischenbemerkung, 1927</title><title type="alternative" when-iso="1927-01-01"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="418"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="418">
            <lb n="01"/>2
      <lb n="02"/>zwischen Wien und Venedig hin und her pendle. Bald nach ihrer
      <lb n="03"/>Rückkehr kam es auch wirklich zur Verlobung und zu einer mehr oder
      <lb n="04"/>weniger überstürzten Heirat in den ersten Julitagen. So sehr A.
      <lb n="05"/>unter dem Gedanken litt, dass Lili zu einem fremden Mann in ein frem-
      <lb n="06"/>des Land ziehen sollte, so sehr hatte er es eilig die Sache ins Reine
      <lb n="07"/>zu bringen, gewissermassen zu erledigen - und alle seine Skrupel,
      <lb n="08"/>die er gewiss hatte,gingen in der inneren Gehetztheit und der Un-
      <lb n="09"/>ruhe seiner Nerven unter. Dazu kam, dass O. natürlich mit Rücksicht
      <lb n="10"/>auf die Vorbereitungen zur Hochzeit nahezu dauernd in Wien war, Kon-
      <lb n="11"/>flikte mit mir einsetzten, die wieder in den Hintergrund gestellt
      <lb n="12"/>wurde und von Weihnachten bishzum Jänner eine stete Folge von uner-
      <lb n="13"/>ergaben
      <lb n="14"/>quicklichen Auseinandersetzungen. Meine Gesundheit litt ernsthaft
      <lb n="15"/>Gallen
      <lb n="16"/>darunter. Die schon im Vorjahr flüchtig aufgetretenen Dazustände
      <lb n="17"/>häuften sich, ich hatte im Frühjahr während einer Vorstellung der
      <lb n="18"/>"Tosca" in der Oper, der ich mit A. beiwohnte, einen sehr heftigen
      <lb n="19"/>Anfall und lag dann nahezu 5 Wochen in einem traurigen Zustand zu
      <lb n="20"/>für
      <lb n="21"/>Bett. In diese Zeit fällt die Wohnungssuche A.'s Lili in Ve-
      <lb n="22"/>venu aûté
      <lb n="23"/>nedig. Auch in meiner Familie gab es, wenn auch Aufregungen freudi-
      <lb n="24"/>gerer Art in diesem Winter, da ja Karl vor seiner Heirat stand und
      <lb n="25"/>nach
      <lb n="26"/>In den ersten Julitagen war seine Hochzeit mit Magda W., 3 Tage vor
      <lb n="27"/>der Hochzeit Lilis mit dem Capitano.
      <lb n="28"/>In mir hatte sich in den letzten Monaten eine grosse Er-
      <lb n="29"/>bitterung gegen A. angehäuft, denn abgesehen davon, dass er aus Rück-
      <lb n="30"/>sicht für die Seinen wieder rücksichtslos gegen mich gewesen war, so
      <lb n="31"/>nahm ich es ihm auch übel, dass ich seinen Schwiegersohn nie zu Ge-
      <lb n="32"/>sicht bekommen hatte, er mich überhaupt seinem Haus wieder dauernd
      <lb n="33"/>ferngehalten hat. Es kam daher nach meiner Kinder und Lilis Abreise
      <lb n="34"/>(auch D. hatte einen Tag später Wien verlassen) wieder zu höchst un-
      <lb n="35"/>erquicklichen Gesprächen, denen A. meiner Auffassung wieder völlig</seite></div></body></text></TEI>