<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp406" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 30. Dezember 1926</title><title type="alternative" when-iso="1926-12-30"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="406"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="406">
            <lb n="01"/>Berlin, 30.12.1926. Hotel Esplanade.
      <lb n="02"/>(nach Wien)
      <lb n="03"/>Liebste, mit dem Telefoniren gehts diesmal nicht gut; – theuer, schlecht
      <lb n="04"/>und auf unbestimmte Zeit beschränkt, in die auch die Herstellung
      <lb n="05"/>der Verbindung gerechnet zu werden scheint. Und in der Sylvester-
      <lb n="06"/>und Neujahrszeit wird es besonders schlecht sein; – so will ichs
      <lb n="07"/>Montag Früh jedesfalls nochmals versuchen. Ich habe meine Abreise
      <lb n="08"/>auf Dienstag festgesetzt: Herr Schröder kommt Montag zurück und
      <lb n="09"/>da wird sich ein ziemlich wichtiges Gespräch ergeben. Mit den
      <lb n="10"/>Filmsubjekten direct lässt sich nicht verhandeln. Die »Sofar-Ge
      <lb n="11"/>sellschaft<supplied>«</supplied> hat sich nicht einmal gemeldet. Die Hegewald-Leute
      <lb n="12"/>werde ich voraussichtlich Sonntag noch einmal sehen. Ich habe jetzt
      <lb n="13"/>das Regiebuch durchgelesen, um die Titel wenigstens möglich zu ma
      <lb n="14"/>chen. Es ist haarsträubend, auf welchem Bildungs- und ephischem Ni
      <lb n="15"/>veau diese Subjekte stehen. Vorgestern erschien ein Vertreter der
      <lb n="16"/>Kom. ---- bei mir; – wegen Reigen, da ich ablehnte, schlug er
      <lb n="17"/>– einen Schnitzler-Cyclus vor; – da er aber von meinen sämtlichen
      <lb n="18"/>Dramen nur eines dem Namen nach kannte, – und dieses eine Volk in
      <lb n="19"/>Not hiess und von Schönherr war, glaubte ich auf weitere Verhandlun
      <lb n="20"/>gen verzichten zu können. Barnowsky schweigt weiter; es wird wohl
      <lb n="21"/>dabei bleiben.– Zu denken, – er geniere sich vielleicht, wäre Ueber
      <lb n="22"/>schätzung: – Bequemlichkeit, nichts weiter. Das Schweigen von
      <lb n="23"/>Elisabeth Bergner hängt gewiss damit zusammen. So hat sich in mei
      <lb n="24"/>nen Theaterchancen vorläufig nichts geändert. Heute zu Mittag kommt
      <lb n="25"/>Wiegler zu mir, zuerst allein, bei welcher Gelegenheit ich vor allem
      <lb n="26"/>in Deiner Sache sprechen werde; dann Dr. Herz, der geschäftliche Ver
      <lb n="27"/>treter von Ullstein – wahrscheinlich wegen des Romans (an den ich
      <lb n="28"/>hier noch mit keinem Bleistift gerührt habe). – Morgen Besprechung
      <lb n="29"/>im Fischerverlag: – das Diagramm wird wohl in 14 Tagen 
      <lb n="30"/>versendet werden; ich setze auch Deinen Bruder auf die Liste. Am
      <lb n="31"/>Abend morgen bin ich mit Fischers bei Michaelis; Samstag Mittag
      <lb n="32"/>mit Heini (1. Jänner), Sonntag Mittag bei Fischer.</seite></div></body></text></TEI>