<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp466" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 20. August 1927</title><title type="alternative" when-iso="1927-08-20"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp466"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1">
      <lb n="01"/>An A.S. nach Campiglio.
      <lb n="02"/>Schloss Neudorf, Samstag, 20.8.1927.
      <lb n="03"/>(Karte)
      <lb n="04"/>Auf Deinen Brief vom 16., in dem Du mir unter anderm
      <lb n="05"/>schreibst, dass Du jedenfalls den Sonntag Abend wieder in Bozen sein
      <lb n="06"/>dürftest, telegraphierte ich Dir, ob Du einverstanden bist, wenn ich
      <lb n="07"/>Sonntag Abend eintreffe. Gestern Abend um 7 Uhr kam Deine telegraphi¬
      <lb n="08"/>sche Antwort, die telefonisch aufgenommen wurde und für Niemand ganz
      <lb n="09"/>verständlich war. Aber so viel ist klar - dass Du mir wohl frei stellst
      <lb n="10"/>Sonntag Abend dort einzutreffen, aber erst Montag Mittag vom Karersee
      <lb n="11"/>zurückkommst.- Ich telegraphiere daher heute an das Hotel, dass ich
      <lb n="12"/><hi rend="underline" n="">Montag</hi> Abend eintreffe, da ich keineswegs Lust habe nach dieser mir ohne¬
      <lb n="13"/>hin unangenehmen Fahrt noch unerwartet anzukommen und in B. bis näch¬
      <lb n="14"/>sten Mittag allein zu sein. Liegt hier ein Missverständnis vor, dann
      <lb n="15"/>umso bedauerlicher. Und es gibt nur <hi rend="underline" n="">meiner</hi> Auffassung Recht, dass man
      <lb n="16"/>sich nicht ohne zwingende Gründe in solche Situationen begeben soll.-
      <lb n="17"/>Meine Stimmung, die ich mit vielem guten Willen etwas hinaufmontiert
      <lb n="18"/>hatte, ist tief gesunken und ich gehe auch auf diese Reise mit sehr ge¬
      <lb n="19"/>mischten Empfindungen. - Ich hoffe, Du hast inzwischen weiter schöne
      <lb n="20"/>und ungetrübte Tage!
      <lb n="21"/>Umarmung und herzliche Grüsse.
      <lb n="22"/>Deine C.K.</div></body></text></TEI>