<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp509" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 6. Dezember 1927</title><title type="alternative" when-iso="1927-12-06"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp509"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Verlag, ein unwesentliches, unerquickliches Gespräch – er wird immer
      <lb n="02"/>ängstlicher und schwankender.– Frage des Gesamtwerks in Einzelaus¬
      <lb n="03"/>gaben, – niedere Perzente; – weniger Vorausbezahlung; – Reigen etc.
      <lb n="04"/>auch Maril zeigte erheblichen Mangel an Elan.– Allein im Hotel zu
      <lb n="05"/>Tisch – nachher erschien Heini; – Arnold Zweig, Hans Jacob; – Telefoni¬
      <lb n="06"/>sches mit Mirjam Beer-Hofmann Stampes, Lantz, Gosewitsch, ein Filmmann,
      <lb n="07"/>der morgen wegen Casanovas Heimfahrt zu mir kommt.–
      <lb n="08"/>Abend will ich in ein Kino gehen (einen Mayerschen Film ansehen)
      <lb n="09"/>und treffe dann wieder mit Elisabeth Bergner und Czinner zusammen.
      <lb n="10"/>Sie sagte gestern: Nach dem Else-Film werden sie überhaupt nur mehr
      <lb n="11"/>mit Amerika abschliessen – was bekomm ich dafür. Dann ich: Darüber
      <lb n="12"/>wird sich reden lassen, wenn Sie mir zu dem Verkauf des Elsefilm
      <lb n="13"/>nach Amerika (der offenbar schon sicher ist) Perzente geben (im
      <lb n="14"/>Spass gesagt und im Ernst gemeint) – –
      <lb n="15"/>Mein Befinden, das in den ersten Tagen recht mässig war, ist nun recht
      <lb n="16"/>gut, der Kopf oft etwas benommen, aber im wesentlichen bin ich so
      <lb n="17"/>frisch, wie nur je. In meinen mitgebrachten Manuscripte habe ich
      <lb n="18"/>noch keinen Blick getan, – Den Werfel les ich langsam weiter.  Ich
      <lb n="19"/>freu mich auf Dich, die Arbeit und die relative Regelmässigkeit meiner
      <lb n="20"/>Wiener Existenz. Am Sonntag Vormittag hoff ich daheim zu sein und
      <lb n="21"/>Dich spätestens dem Abend des gleichen Tags in die Arme zu
      <lb n="22"/>schliessen. Ich umarme Dich von ganzem Herzen.
      <lb n="23"/>Dein
      <lb n="24"/>A.</seite></div></body></text></TEI>