<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp500" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und ich«</title><title level="a">[offen], 2. Dezember 1927</title><title type="alternative" when-iso="1927-12-02"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="500">
            <lb n="01"/>Berlin, 2.12.1927, um 5 Uhr
      <lb n="02"/>Hotel Bristol.
      <lb n="03"/>Mein Liebes - diese Stunde entspricht ungefähr der Wiener 1/3 Uhr Stunde,
      <lb n="04"/>denn eben bin ich vom Tisch aufgestanden und wurde indes von Frau Gose
      <lb n="05"/>gitsch und gleich darauf von Herrn Lantz in Filmangelegenheiten (es han
      <lb n="06"/>delt sich um Comtesse Mizi) angerufen; weitere persönliche Besprechung
      <lb n="07"/>noch heute gegen Abend. Nun aber lass Dir von gestern erzählen. Vor-
      <lb n="08"/>gestern bei Dr. Wenzel Goldbaum in Urheberrechtsangelegenheiten allgemeiner
      <lb n="09"/>dass ich,
      <lb n="10"/>Natur. Es zeigte sich wieder einmal, nachdem wir einander brieflich ge
      <lb n="11"/>hechelt hatten, eine mündliche Aussprache alles klarstellte und meine Vor
      <lb n="12"/>schläge fast enthusiastisch aufgenommen wurden. Dann bei Öllstein, wo
      <lb n="13"/>ich Wiegler längere Zeit, Krell flüchtig sprach. Wiegler findet es unrich-
      <lb n="14"/>tig, dass die Vossische den Roman nicht bringt; rät mir, wenn auch Knorr
      <lb n="15"/>&amp; Hirth versagen, Berliner Tagblatt (ich schreibe auf meinem Hängekoffer
      <lb n="16"/>als Pult). In Bristol allein gespeist, Heini kam erst um 4 aus der
      <lb n="17"/>Probe.- In meinem Zimmer bei recht mässigem Befinden Werfel gelesen
      <lb n="18"/>(ohne sonderliches Vergnügen) - dann Deutsches Theater mit Michaelis,
      <lb n="19"/>Eltern und zwei Söhne, Dorothea Angermann. (Krauss ausserordentlich, die
      <lb n="20"/>Thimig hohes Niveau, nur zu sehr verkrampf). In ein Restaurant am Kur
      <lb n="21"/>fürstendamm mit Michaelis, wohin auch Heini kam (der damit den zwei Jahre
      <lb n="22"/>lang unterbrochenen Verkehr mit Michaelis wieder aufnahm). Somit wied er
      <lb n="23"/>erst gegen ½ ins Hotel, tief mit dumpfen Träumen geschlafen. Heut gegene
      <lb n="24"/>11 Uhr fort; zu Fischer (Verlag), lange Unterredungen mit Fischer, Marll,
      <lb n="25"/>Bermann geschäftlicher Natur: Theatervertrieb, Reigen, Gesamtausgabe etc.
      <lb n="26"/>Es fehlt durchaus an Blan - immer nur meine persönliche Intervention pul
      <lb n="27"/>vert auf (aber xxx begrenzte Dauer). - In der B.Z. Artikel
      <lb n="28"/>über meine Anwesenheit bei den Freiwild-Aufnahmen. Meine Gespräche mit
      <lb n="29"/>Kurt Mühsam fast durchaus falsch referiert.- Mittagessen mit Heini, O.,
      <lb n="30"/>Paul Marx; zahllose komische Theatergeschichten.
      <lb n="31"/>Im Hotel kurzes Gespräch mit Raphael Schermann, mit dem vielleicht noch ein</seite></div></body></text></TEI>