<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp574" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 21. August 1929</title><title type="alternative" when-iso="1929-08-21"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp574"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Semmering, 21.8.1928.
      <lb n="02"/>Mein Liebstes, heute Früh kam Deine Karte vom 19., heute Abend Dein
      <lb n="03"/>lieber Brief von gestern. So ist der Tag zwischen zwei guten Dingen ver-
      <lb n="04"/>laufen. Komisch, dass mir keine richtigere Bezeichnung einfällt, als
      <lb n="05"/>"guten Dingen". Zwischen zwei guten Augenblicken genügt nicht, denn das
      <lb n="06"/>Entziffern, Lesen, und Wiederlesen dauert viel länger.
      <lb n="07"/>Denke Dir, mich hat der Besuch in Neuschwanstein seinerzeit tief ergrif-
      <lb n="08"/>fen. Ich habe natürlich die Bilder und alles andere ebenso scheusslich
      <lb n="09"/>gefunden, aber mir tat dieser König so unbeschreiblich leid. Er war
      <lb n="10"/>allerdings meine Kinderliebe gewesen, denn mein Onkel Emil erzählte
      <lb n="11"/>immer so viel von ihm. Erbärmlich sind die sogenannten Künstler, die
      <lb n="12"/>mit seiner krankhaften Phantasie spielten und ihm Kutsch lieferten. Ich
      <lb n="13"/>bin überzeugt, er dachte, empfand und träumte etwas ganz anderes, wenn er
      <lb n="14"/>als Lohengrin auf dem kleinen Teich fuhr und hatte keine Ahnung von
      <lb n="15"/>dieser Lächerlichkeit. Es ist wie ein Kind, das in einer geschmacklos
      <lb n="16"/>aufgeputzten Puppe eine wundervolle Prinzessin sieht. Als mir
      <lb n="17"/>ein alter Kammerdiener dort von "seinem König erzählte, geschah er
      <lb n="18"/>Tränen in den Augen.
      <lb n="19"/>Heute Vormittag wieder Meierei und ein kürzerer einsamer Spaziergang.
      <lb n="20"/>Mittag im Stüberl traf ich wieder Emmy Redlich, ohne dass wir uns ver-
      <lb n="21"/>abredet hatten. Nach Tisch starkes Gewitter mit Regengüssen. Ich schlief,
      <lb n="22"/>schrieb Briefe und las - die Wahlverwandtschaften, die ich mir mitenommen
      <lb n="23"/>hatte. Um 6 Uhr - es hatte zu regnen aufgehört - besuchte ich meine
      <lb n="24"/>Tante Sidonie im Panhans. Eben habe ich genachtmahlt (in meinem Zimmer
      <lb n="25"/>natürlich) und gehe noch auf eine Stunde in die Halle hinüber. Ich bin
      <lb n="26"/>schon zu müde, um noch zu lesen und bleib nicht gerne mit meinen Ge-
      <lb n="27"/>danken zu lange allein.
      <lb n="28"/>Ich bin riesig froh, dass Dir das Hotel dort angenehm ist, denn ich
      <lb n="29"/>weiss, was das für Dein Befinden bedeutet. Dass die Schönheit einer
      <lb n="30"/>Landschaft jeden Schmerz noch schmerzlicher macht, -ist leidor sehr wahr.</seite></div></body></text></TEI>