<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp539" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 24. April 1928</title><title type="alternative" when-iso="1928-04-24"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp539"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>24.4.1928.
      <lb n="02"/>Constantinopel, Früh 8 Uhr.
      <lb n="03"/>Mein Liebes, eben sind Arnoldo, Lili, der Kapitän und der Direktor
      <lb n="04"/>Sampo, sowie noch zwei Italiener vom Schiff fort, um einen kleinen
      <lb n="05"/>Flug in den Bosporus zu unternehmen, zu dem sie der Direktor
      <lb n="06"/>Sampo eingeladen; - Arnoldo kommt wahrscheinlich ungelüftet zu-
      <lb n="07"/>rück, da er nur auf die geringe Chance eines freien Platzes xxx an
      <lb n="08"/>den Flugplatz mit fuhr. Wahrscheinlich kommt er zurück und wir
      <lb n="09"/>tragen nocheiniges nach, was wir in den sehr erfüllten Constanti-
      <lb n="10"/>nopolitouren noch versäumt haben. Ich erzähle chronikalisch, was
      <lb n="11"/>sich seit vorgestern Mittag zugetragen. Vor allem berichtigend, dass wir
      <lb n="12"/>nicht in das Aga Sofia gewesen waren, sondern Blauen Moschee, wie
      <lb n="13"/>sich am nächsten Tag herausstellte. Vorgestern Nachmittag Autofahrt
      <lb n="14"/>nach Egüb - am Ende des Goldenen Horns, der Konst.-Hafen, der eine
      <lb n="15"/>Sackgasse ist - Moschee, Friedhof, Ausblicke; auffallend viel ver-
      <lb n="16"/>fallende Häuser, manche scheinen durch Feuer halb zerstört. Wahrhaft
      <lb n="17"/>furchtbar zum Theil die Strassen: tiefe Löcher; -unverständlich,
      <lb n="18"/>dass es die Autos vertragen. - Von Egüb nach Pera, dies ist der mo-
      <lb n="19"/>derne Theil von Constantinopel - lange Geschäftsstrasse (in den
      <lb n="20"/>Abendstunden überfüllt) ansteigend, auf den Höhen die
      <lb n="21"/>unvergleichlichen Meerblicke. - Sonderbar, wie die Seitengassen fast
      <lb n="22"/>alle sehr steil ins Dunkel verschwinden.- (Die Sicherheit soll eine
      <lb n="23"/>relativ vollkommene sein; man spürtüberall Ordnung und "Aufstieg"
      <lb n="24"/>und die feste Hand eines Dictators. Kemal Pascha auch in der
      <lb n="25"/>Physiognomie auffallende Aehnlichkeit mit Mussolini. (Er xxx
      <lb n="26"/>residirt "bekanntlich" nicht in Konst., sondern 24
      <lb n="27"/>Eisenbahnstunden weit von hier, in Angora.) -
      <lb n="28"/>Spät aufs Schiff, aus Protektion ein schlechtes kaltes Nachtmahl.-
      <lb n="29"/>Gestern Montag türkischer Feiertag. Allerlei was wir besichtigen
      <lb n="30"/>wollten war geschlossen. Immerhin die (echte) Aga Sofia; und die
      <lb n="31"/>märchenhaft wirkende Cisterne des Theodrius (oder Konstantin -</seite></div></body></text></TEI>