<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp531" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 2. Dezember 1927</title><title type="alternative" when-iso="1927-12-02"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp531"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>19. April 1928. An Bord der
      <lb n="02"/>"Stella d'Italia", 11 Uhr Nachts.
      <lb n="03"/>Mein Liebes, ich schreibe diese Zeilen in meiner Kajüte; die Kinder
      <lb n="04"/>sind in die Stadt gefahren aus brennendem Interesse für das Athenaen¬
      <lb n="05"/>ser Nachtleben, das ichmir schenke. Gestern am frühen Nachmittag sind
      <lb n="06"/>wir hier angekommen; die meisten Passagiere fuhren sofort rudel-
      <lb n="07"/>weise von Piräus nach Athen. Wir liessen uns Zeit,liessen uns um
      <lb n="08"/>5 Uhr ans Land setzen und autelten in die Stadt, die 12 Kilometer
      <lb n="09"/>entfernt vom Hafen Piräus liegt. Unglaubliche Strassen völler Lö-
      <lb n="10"/>cher, die Vorstadt Piräus selbst armselig und lärmend. Erst von
      <lb n="11"/>Phaleron aus, der zweite eleganters Hafen, - im Sommer auch See-
      <lb n="12"/>bad eine schöne breite asphaltierte Strasse nach Athen. Nur eini -
      <lb n="13"/>ge wenige schöne Strassen, vor allem der Boulevard, in dem sich
      <lb n="14"/>der asphaltirte Weg fortsetzt, vorbei an den grossartigen Resten
      <lb n="15"/>des Oly......... ein ungeheuerer Platz schliesst den Boulevard
      <lb n="16"/>in seinem schönsten Theil ab; - seitlich das elegante Hotel Grand
      <lb n="17"/>Bretagne; - Mimi und Viki waren ausgeflogen. Wir bummelten umher
      <lb n="18"/>in der Stadt selbst, im Sta.... in dessen Mitte sich die 13
      <lb n="19"/>Säulen des Clympion erheben; - ringaum, doch ziemlich entrückt die
      <lb n="20"/>beinah durchaus kahlen Hügel und Berge, nur da und dort an den
      <lb n="21"/>Hängen mit Wäldern bestanden. Ganz nah, fast noch im Centrum der
      <lb n="22"/>Stadt die Akropolis - Wir begnügen uns vorläufig sie von unten zu
      <lb n="23"/>betrachten. - Sie liegt wie die ganze Landschaft und das bebaute
      <lb n="24"/>Gebiet in einem klaren überhellen Nachmittagslicht da; -
      <lb n="25"/>ein breites Felsplateau, das höher scheint als es ist, aus dem weis-
      <lb n="26"/>se Tempel in die Abendluft wachsen.- Wir fahren zurück,essen an
      <lb n="27"/>Bord um 9 Uhr, sitzen ziemlich allein im Speisesaal - (eine Erho-
      <lb n="28"/>lung). Dann noch auf Deck, Gespräche zwischen Arnoldo und dem
      <lb n="29"/>Oberstleutnant Kren (die sich an der Plave gegenseitig beschos-
      <lb n="30"/>sen haben; - über Kriegserlebnisse, Fascismus, Pacificus - deutsch,
      <lb n="31"/>italienisch und französisch). Ich beteilige mich lebhaft, sehe</seite></div></body></text></TEI>