<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp563" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 28. Juli – 2. August 1928</title><title type="alternative" when-iso="1928-07-28"/><title type="alternative" when-iso="1928-07-29"/><title type="alternative" when-iso="1928-07-30"/><title type="alternative" when-iso="1928-07-31"/><title type="alternative" when-iso="1928-08-01"/><title type="alternative" when-iso="1928-08-02"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp563"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite><pb facs=""/>
      <lb n="01"/>28.7. Lili ist tot. Er hat sie nicht mehr lebend angetroffen. Was
      <lb n="02"/>lässt sich da noch sagen? Ob sie nicht selbst - -? Ich renne in
      <lb n="03"/>meinem Zimmer umher, denk an ihn, schreib an ihn. Aber wie ihm helfen
      <lb n="04"/>das zu ertragen?
      <lb n="05"/>29.7. Brief. Lili hat sich erschossen.
      <lb n="06"/>30.7. Es ist nicht auszuhalten. Die Zeitungen voller Details, Wahres
      <lb n="07"/>und Erlogenes. Mein Telefon rast den ganzen Tag. Zeitungen, Reporter,
      <lb n="08"/>Trebitsch, Hofmannsthal. Und dabei diese Sorge, wie wird er's ertragen?
      <lb n="09"/>Gestern Abend bei Frieda. Dann noch bei Cary und Magda.
      <lb n="10"/>31.7. Zurück. Seine Stimme am Telefon gehört. Wir waren Beide so er¬
      <lb n="11"/>griffen, dass wir nicht sprechen konnten. Arnoldo, Heini wohnen bei ihm,
      <lb n="12"/>die O. in der Pension. Vormittag <hi rend="underline" n="">vor</hi> seiner Ankunft draussen bei ihm, um
      <lb n="13"/>Lilis Bild mit Blumen zu bekränzen.
      <lb n="14"/>A. schrieb mir im ersten Brief.: »Kränk du dich nicht zu sehr, auch mei¬
      <lb n="15"/>netwegen nicht.« Und an Frieda: »Sagen Sie Frau Clara, dass sie sich
      <lb n="16"/>körperlich und seelisch schonen soll, auch um meinetwillen.« Diese Worte
      <lb n="17"/>lassen mich hoffen, dass ich ihm etwas sein kann.
      <lb n="18"/>31.7. Abend. Noch ein paar verspätete Zeilen aus Venedig. <hi rend="underline" n="">So</hi> lieb und
      <lb n="19"/>traurig.
      <lb n="20"/>1. August. Anruf vor 7 Uhr Früh, dann zwischen 8 und 9 und Abend um
      <lb n="21"/>½11, wie ich von meinem Kindern heimkomme.
      <lb n="22"/>2.8. Nun ist er den dritten Tag da und ich darf nicht zu ihm, anstatt die¬
      <lb n="23"/>ses Weib hinauszupeitschen, die an allem schuld ist. Ich liess ihm durch
      <lb n="24"/>Frieda sagen, ich scheide wortlos aus, wenn er die O. jetzt braucht, ihr
      <lb n="25"/>vielleicht näher gekommen ist. Aber er behauptet, er brauche <hi rend="underline" n="">mich</hi> und
      <lb n="26"/>mehr denn je, dass ich nur jetzt Geduld haben soll, die Situation nicht
      <lb n="27"/>erschweren. Ich gehöre zu ihm. Und dabei martert er mich.
      <lb n="28"/>Heute meine Brillantuhr im Dorotheum versetzt.</seite></div></body></text></TEI>