<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp518" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 2. Februar – 22. März 1928</title><title type="alternative" when-iso="1928-02-02"/><title type="alternative" when-iso="1928-02-12"/><title type="alternative" when-iso="1928-03-22"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="518"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="518">
            <lb n="01"/>1928
      <lb n="02"/>30.1.
      <lb n="03"/>mir das Geld). Wenn er aber seine Kühle, sein melancholisches Wesen nur
      <lb n="04"/>für einen vorübergehenden Zustand hält, dann will ich alles versuchen,
      <lb n="05"/>damit es wieder schön zwischen uns wird. Er sagt, er habe mich ge-
      <lb n="06"/>nau so lieb, seine Depression teilweise physisch, teil weise, weil er nicht
      <lb n="07"/>arbeiten kann, woran auch meine durch O.'s Anwesenheit immer wieder her-
      <lb n="08"/>vorgerufene Verstimmung Schuld trägt. Er verstehe es ja teilweise, aber
      <lb n="09"/>ich müsse einsehen, dass er mir damit nicht das Geringate wegnimmt. Ich
      <lb n="10"/>nehme seinen Kopf zwischen meine Hände, streichte ihn, vielleicht werden
      <lb n="11"/>jetzt bessere Tage kommen.
      <lb n="12"/>12.2. Olga kommt wieder! Ich ging beim Mondschein zu ihm, dachte, das
      <lb n="13"/>wird einmal ein schöner Abend. Er empfing mich mit der Nachricht. Ich
      <lb n="14"/>wurde schneeweiss im Gesicht, meine Zähne schlugen aufeinander. Dabei
      <lb n="15"/>redete ich inn fortgesetzt zu, sich nicht aufzuregen. Er behauptet, sie
      <lb n="16"/>komme nur für drei Tage den Abtransport der Möbel überwachen.
      <lb n="17"/>Olga, Olga - immer sie zwischen uns. Er ist zwar fast jeden Abend mit
      <lb n="18"/>mir, aber sein Haus darf ich nicht betreten. Ich sage nichts, ich klage
      <lb n="19"/>nicht mehr, aber ich bin innerlich müde.
      <lb n="20"/>Sie ist fast drei Wochen hier. Ich war einmal bei ihm an einem Abend,
      <lb n="21"/>da sie ihm absagte und zu Bett lag. Da war er sicher, dass sie nicht
      <lb n="22"/>plötzlich kommen würde.- Ich war zu müde Nein zu sagen.
      <lb n="23"/>Was nützt es, dass sie jetzt endlich fort ist. A. klagt fort über Kopf-
      <lb n="24"/>schmerzen, Verstimmung, es ist nichts mehr, wie es war. Er sagt, er sieht
      <lb n="25"/>sie, wie sie ist. Sie macht ihn ausschliesslich nervös und doch hat er
      <lb n="26"/>nicht die Kraft uns Ruhe zu schaffen. -Die Hand liegt längst wieder an
      <lb n="27"/>ihrem Platz, sie war nur in Reparatur. Wie hässlich und unwahr ist alles.
      <lb n="28"/>22.3. Géraldy in Wien. Einer der reizendsten menschen. Sehr hübscher
      <lb n="29"/>Asend bei Hofrätin Z. Anwesend: Géraldy, Hofmannsthal und Frau, Werfel,</seite></div></body></text></TEI>