<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp557" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 28. Juli 1928</title><title type="alternative" when-iso="1928-07-28"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp557"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1">
      <lb n="01"/>Venedig, 28. Juli Früh 6 Uhr 1928
      <lb n="02"/>Liebste, Du bist mir nichtböse, wenn ich Dir vorerst nur ein paar Worte
      <lb n="03"/>schreibe. - Schon während der Luftfahrt wussten wir, dass nichts zu hof¬
      <lb n="04"/>fen war; -das Telegramm der Annie M., drei Stunden später aufgegeben als
      <lb n="05"/>das von Arnoldo sprach deultlich genug. Ankunft am Flugfeld; – Arnoldo
      <lb n="06"/>allein, – völlig wortloser Empfang, Erschütterung, Verzweiflung.– Ich kann Details
      <lb n="07"/>vorläufig nicht erzählen. In Kürze, nach einem völlig unbeträchtlichen
      <lb n="08"/>Wortwechsel, der nebstbei erledigt war, - sie wollten eben beide, 9 Uhr
      <lb n="09"/>abends spazieren gehen; sie war völlig angezogen zum Ausgehen – zieht sie
      <lb n="10"/>sich auf ein paar Augenblicke ins Badezimmer zurück – ein Schuss; - sie
      <lb n="11"/>hat mit Arnoldos Pistole sich ins Herz geschossen. Doch nicht gut ge¬
      <lb n="12"/>nug; - anfangs schien es eine leichte Verwundung; sie war überzeugt zu
      <lb n="13"/>genesen; -Spital, Früh 6 (am 26.) Operation; Nachmittag Verschlimmerung,
      <lb n="14"/>hohes Fieber, andere Symptome; - um ¼ 11 abends Tod.- (Während ich in
      <lb n="15"/>meinem Zimmer ihr Bild in Händen hielt und küsste).
      <lb n="16"/>Nun nichts weiter, es ist mir völlig unmöglich. Ich nehme an, heute
      <lb n="17"/>kommt Heini. Morgen - der Abschluss... Weiteres noch unklar. Vielleicht
      <lb n="18"/>alle nach Wien, und Arnoldo wohnt vielleicht 8-10 Tage bei mir. Viel¬
      <lb n="19"/>leicht für kurze Zeit irgendwohin in die Nähe, wo Land, keine
      <lb n="20"/>Leute sind (Etwa Tarvis-Nähe). Keinesfalls über den Montag hier blei¬
      <lb n="21"/>ben.
      <lb n="22"/>Venedig überfüllt; kleine Verschärfung, unerträgliches Zimmer hier; die Hitze
      <lb n="23"/>u. s. w. -
      <lb n="24"/>Jeder Satz, den ich beginnen will, zerbricht in seiner Unzulänglichkeit
      <lb n="25"/>und das Wort Schmerz ist lächerlich geworden, denn nun weiss ich, dass ich
      <lb n="26"/>das erste Mal erlebe, was Gott damit gemeint hat. Dank, Liebste, für Deine
      <lb n="27"/>Depesche - in diesen Tagen kann kein Mensch, auch der theuerste und gü¬
      <lb n="28"/>tigste nicht helfen Auf Wiedersehen. Ich werde jedesfalls morgen wieder
      <lb n="29"/>schreiben, wenn auch nur ein paar Zeilen. Bleibe bitte vorläufig bei der
      <lb n="30"/>Version -: Unvorsichtigkeit (wenn es auch niemand glauben wird) -Diesmal
      <lb n="31"/>ist das Pathologische ihres Wesens leider in einer nicht wieder gut zu¬
      <lb n="32"/>machenden Weise herausgekommen –; – in der nächsten Minute schon wärs</div></body></text></TEI>