<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp588" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 30. August 1928</title><title type="alternative" when-iso="1928-08-30"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp588"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><p>
      <lb n="01" type="paragraph-begin"/>Hohenschwangau, 30.8.1928.
      <lb n="02" type="paragraph-begin"/>Mein Liebes, heute ein echtes, allzu echtes Herbstwetter, mit Nebel,
      <lb n="03"/>Regen und sehr herabgesetzter Temperatur. Eigentlich setzte das schon
      <lb n="04"/>vorgestern ein:- gestern Vormittag eine Unterbrechung – besonders schön,
      <lb n="05"/>so dass wir alle Fünf um den See spazierten. Heute Mittag reisen Heini
      <lb n="06"/>und Ruth direkt (über München natürlich) nach Berlin. – Wir andern blei¬
      <lb n="07"/>ben bis Sonntag resp. Montag,– Michaelis kommen nicht, da er etwas lei¬
      <lb n="08"/>dend scheint (sehr schwere Depression, wie es scheint); ebensowenig
      <lb n="09"/>Frau Dita Schneider, Prof. Billiter. So fahren wir, A., O. und ich am Sonn¬
      <lb n="10"/>tag, ev. Montag nach München – er von dort am Tag darauf, eventuell noch
      <lb n="11"/>am gleichen nach Venedig; – O. nach Berlin; ich nach Wien.–Wie mans auch
      <lb n="12"/>nimmt, es ist ein trauriges Auseinanderstieben und mein Herz, das daran
      <lb n="13"/>gewohnt sein könnte, tut mir wieder einmal weh. Du weisst, mein Liebes,
      <lb n="14"/>dass ich – nicht »trotzdem« – sondern aus ungebrochenem Empfinden he¬
      <lb n="15"/>raus, mich Dir wahrhaft entgegenfreue... wenn ich auch jedes Wort, das
      <lb n="16"/>mit Freude die gleiche Wurzel hat, nur mehr mit Zagen und Bitterkeit
      <lb n="17"/>auszusprechen vermag. Du verstehst und verzeihst. – – Ich habe nur
      <lb n="18"/>etliches sozusagen aphoristisches zuendegeschrieben – habe mich noch
      <lb n="19"/>nicht entschlossen von meinen andern Sachen (seit dem misglückten
      <lb n="20"/>Versuch mit »Wort« und »Zug der Schatten«) was vorzunehmen. Las das
      <lb n="21"/>Schloss von Kafka zu Ende (eine sehr eigentümliche Sache) und lese
      <lb n="22"/>jetzt das Tagebuch eines halbwüchsigen Mädchens (ein Originalwerk,vom
      <lb n="23"/>psychoanalytischen Verlag herausgegeben – das allerdings psychoanaly¬
      <lb n="24"/>tisch nichts neues bringt, aber als amüsantes Wiener Cultur-<supplied>B</supplied>ild gelten
      <lb n="25"/>darf.) Nachmittags hab ich mich übrigens meist ins Bett gelegt – eine
      <lb n="26"/>so unsagbare Müdigkeit ist in mir.–Und über das Geschehene reden ist
      <lb n="27"/>noch immer besser als es vermeiden. – Denn man denkt doch kaum anderes.
      <lb n="28"/>»Kaum« sag ich, weil nämlich auch andere Gespräche stattfinden, beson¬
      <lb n="29"/>ders über Arnoldos Zukunft. Ihm kommen wir immer näher; und da man doch
      <lb n="30"/>immer in menschlich-unmenschlicher Weise abzumessen nicht unterlassen
      <lb n="31"/>kann, auch innerhalb des seelischen – ihm glaub ich ist unter allen das</p></div></body></text></TEI>