<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp596" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 21.–28. September 1928</title><title type="alternative" when-iso="1928-09-21"/><title type="alternative" when-iso="1928-09-25"/><title type="alternative" when-iso="1928-09-26"/><title type="alternative" when-iso="1928-09-28"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp596"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>7.9. zückt von meinem Aussehen. Alle Leute schauen uns an.
      <lb n="02"/>8.9. Mittag die Kinder bei mir. Am Abend mit ihnen in der Loge von
      <lb n="03"/>A. bei "Professor Bernhardi." (Bernhardi Klitsch). Grosser Erfolg!
      <lb n="04"/>Rief A. noch um ½ 12 an, um ihm zu berichten. Es war eine Stimmung ge-
      <lb n="05"/>wesen, wie bei einer Première.
      <lb n="06"/>Vormittag mit Auto zur Jubiläumswarte. Dann zu Fuss 21/3 Stunden mit
      <lb n="07"/>A. gewandert. Abend soll ich mit Bertha Zuckerkandl bei ihm sein.
      <lb n="08"/>Ich fürchte mich ein wenig vor dieser Situation.
      <lb n="09"/>Gestriger Abend sehr nett. Ich glaube, ich habe auch besonders gut aus-
      <lb n="10"/>gesehen. Berta Z. war erstaunt über A.'s Aussehen und seine Fassung.
      <lb n="11"/>Heute Vormittag Spaziergang im Prater mit A. Gespräch über die O.,
      <lb n="12"/>aber ohne jede Aufregung. A. mehr herzlich zu mir, trotzdem fühle ich,
      <lb n="13"/>dass mir von 0. noch sehr böse Stunden kommen werden.
      <lb n="14"/>Abend bei Wolfi, der gar nicht gut aussieht.
      <lb n="15"/>11.9. A. bei mir zu Tisch. Gestern Abend rief mich Dr.Horch von der
      <lb n="16"/>Josefstadt an, um mir den Brief an A. vorzulesen. Heute hat er ihn
      <lb n="17"/>schon. Trotzdem er sich sichtlich darüber freut, ist er bockig wie ein
      <lb n="18"/>kleines Kind, will nicht antworten, etc., Reinhardt hätte schon längst
      <lb n="19"/>Stücke von ihm aufführen können, wozu ein neues Stück von ihn verlan-
      <lb n="20"/>gen? Wer weiss, ob er neue Stücke zu Ende schreiben wird? Ich habe
      <lb n="21"/>mit ihm gezankt und er musste schliesslich lachen. Ich glaube doch,
      <lb n="22"/>dass er jetzt mit mehr Lust arbeiten wird. Dieser Tage wird die Hof-
      <lb n="23"/>rätig auch in meinem Sinn mit Herterich sprechen.
      <lb n="24"/>18.9. Tagelang nicht eingeschrieben. Kein gutes Zeichen. Am 12. letzter
      <lb n="25"/>guter Abend bei ihm gewesen. Am 13. Lilis Geburtstag. Seine Geschwis-
      <lb n="26"/>ter um ihn. Frieda ist zurück.
      <lb n="27"/>Sein Verhalten gegen mich kühler, Verzweiflung grösser. 14.und 15.
      <lb n="28"/>mit ihm im Kino. Trostlos düstere Abende. Dabei weiss ich vor Sorgen</seite></div></body></text></TEI>