<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp512" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 8. Dezember 1927</title><title type="alternative" when-iso="1927-12-08"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp512"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><p>
      <lb n="01"/>Wien, 8.12.1927.
      <lb n="02"/>An A.S. nach Berlin.
      <lb n="03"/>Liebster
      <lb n="04"/>das heutige Morgengespräch (vor einer Stunde) war recht
      <lb n="05"/>gestört und als man sich endlich wieder hörte hattest Du offenbar
      <lb n="06"/>die Geduld verloren und ich habe ein nicht ganz angenehmes Gefühl
      <lb n="07"/>zurückbehalten. Gut, dass eben Dein lieber Brief vom 6. eintraf. Ich
      <lb n="08"/>entnehme, dass Du jedesfalls in guter Stimmung und Verfassung und
      <lb n="09"/>mit Deinem Berliner Aufenthalt sehr zufrieden bist. Hoffentlich
      <lb n="10"/>bringst Du doch ein oder zwei Filmusachen zum Abschluss. Hättest Du
      <lb n="11"/>dem Fett-Fleck nicht etwas entgegenkommen sollen? Dagegen finde ich,
      <lb n="12"/>dass Du gegen Verlag F. zu sachsichtig bist. Da solltest Du einmal
      <lb n="13"/>gründlich Deine Meinung sagen und eventuell Konsequenzen ziehen.-
      <lb n="14"/>Ich hab so viel zu erzählen, dass ich erst gar nicht anfange. Der
      <lb n="15"/>gestrige Abend (Penklub) trotz der grossen Liebenswürdigkeit Aller
      <lb n="16"/>mir nicht sympathisch. Ich fühle mich diesen Menschen innerlich <hi rend="underline" n="">gar</hi>
      <lb n="17"/><hi rend="underline" n="">nicht</hi> zugehörig. Bei Tisch (an kleinen Tischen) mit Baron Winter¬
      <lb n="18"/>stein. Ganz animiertes Gespräch. Am selben Tisch Gisela B., Gretl Königs¬
      <lb n="19"/>warter und ein Dr. Rosner oder so ähnlich. Kurze gute Tischrede von
      <lb n="20"/>Salten, endlose französische Antwort von Fischmann. Das beste Franzö¬
      <lb n="21"/>sisch leidet bei Zungenanstossen und fettigem Judentum. Längere fran¬
      <lb n="22"/>zösische recht nichtige Rede von Claude Anet. Ein französisches Ge¬
      <lb n="23"/>dicht von Marcel Dunan, vorgetragen von Aslan, der schöner französisch
      <lb n="24"/>spricht als Anet. Ob das Gedicht gut war weiss ich nicht, man war vom
      <lb n="25"/>Klang berauscht. Du kamst i<supplied>n</supplied> dem Gedicht vor, das eine Lobpreisung
      <lb n="26"/>Wiens war. Man sah <hi rend="underline" n="">mich</hi> an, ich wurde rot. Alles übrige lass ich für
      <lb n="27"/>unser Wiedersehen am Samstag. Felix S., der auch sehr herzlich zu mir
      <lb n="28"/>war, will Dich und mich nächste Woche zu sich bitten. Im Volkstheater
      <lb n="29"/>keinen ungünstigen Eindruck in meiner Stückangelegenheit. Man hat es
      <lb n="30"/>mir nicht zurückgegeben. Angeblich hat es jemand in Händen (Amtsgeheim¬
      <lb n="31"/>nis), der sich dafür interessiert. Ich danke Dir sehr, dass Du mit</p></div></body></text></TEI>