<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp549" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp549"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>21.5. Regengüsse. Zu Tisch kommen Cary und Magda. Wenn ich nur nicht
      <lb n="02"/>solche Geldsorgen hätte! - Abend bei Königswarter. Ganz nett, guter Ton,
      <lb n="03"/>aber alles etwas necklace und altmodisch.
      <lb n="04"/>23.5. Vormittag diktmert. Frieda vom Roman sehr entzückt. Abend mit A.
      <lb n="05"/>bei der "Herzogin von Chicago" - Nachher nachtmahlen im Weingartel.
      <lb n="06"/>25.5. A. bei mir zu Tisch. Gemütlichstes Zusammensein. Abend Kino mit ihm.
      <lb n="07"/>27.5. Pfingstsonntag. Mittag bei Tolnay. Sollte Abend mit A. zu Gneise-
      <lb n="08"/>nau (Werner Krauss). Karten von der Intendanz versprochen, liess uns auf-
      <lb n="09"/>sitzen. A. begreiflicherweise wütend. Ich im Abendkleid mit ihm ins Ki-
      <lb n="10"/>no. Dann Opernkeller.
      <lb n="11"/>28.5. Hübsche Spazierfahrt über Klosterneuburg, Hadersfeld (wo das Schloss
      <lb n="12"/>der Maienaus im "Gang zum Weiher" steht). Wetter eher kühl. Abend mit
      <lb n="13"/>Trebitsch und Gattin, Lenormand und Berta Z. bei A. Lenormand sehr sym-
      <lb n="14"/>pathisch, sonst eher fader Abend.
      <lb n="15"/>30.5. Bei Gneisenau mit Weber Krauss. Sehr gut, später enttäuschend. W.K.
      <lb n="16"/>brillanter Schauspieler, äusserst unsympathisch. Nachher noch bei A.
      <lb n="17"/>Schön - - - sehr schön!
      <lb n="18"/>31.5. Roman fertig. Jetzt beginnt der Leidensweg!
      <lb n="19"/>2.6. Roman fertig diktiert und für A. an Abend mitgenommen. Im Kono "Gross-
      <lb n="20"/>stadtsymphonie". Unerhörter guter spannender Film, dann im Kurhauskeller
      <lb n="21"/>genachtmahlt.
      <lb n="22"/>3.6. Sonntag. Mittag Harry und Fredi. Nachmittag mit Porges hübsche Auto-
      <lb n="23"/>fahrt (Neuhaus a. d. Tristing), Abend bei A. Er hat meinen Roman jetzt ganz
      <lb n="24"/>gelesen, findet besonders den zweiten Teil ausgezeichnet, empfiehlt für
      <lb n="25"/>den ersten Teil kleine Kürzungen. Sagt, er sei sehr zufrieden mit mir.
      <lb n="26"/>Warmer, herzlicher Abend. Aber A. Kopfschmerzen. Wetter unglich, eher kühl.
      <lb n="27"/>Bei Wellenz. Gespräch mit Emmi. Sehr lieb, aber wir werden uns nie sehr
      <lb n="28"/>nahe kommen. Am Montag sollen A. und ich wirklich für ein paar Tage fort-
      <lb n="29"/>fahren. Ich habe beinahe Angst vor dieser kleinen Reise.
      <lb n="30"/>5.6. Mittag Magi und Cary. Cary schlechter Laune, weil ich mir ein Monocle</seite></div></body></text></TEI>