<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp524" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 14.4.–15.4.1927</title><title type="alternative" when-iso="1928-04-15"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="524"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="524">
            <lb n="01"/>14.4.28.
      <lb n="02"/>Acht, dass Du Dich nicht erkältest.
      <lb n="03"/>Eben haben mich die drei Damen verlassen. Ich kam mir vor
      <lb n="04"/>wie einem Kaffeekränzchen. Gespräche und Religion, Theosophie, Christen-
      <lb n="05"/>tum etz. mit Goethezitaten (von Gretl Königswarternatürlich) Touchant
      <lb n="06"/>mais hideux! Sie kam übrigens früher als die Andern, brachte mir Blumen
      <lb n="07"/>und erzählte viel Liebes von Frau Wilbrandt-Baudius. Auch sprachen wir
      <lb n="08"/>über Besetzungsmöglichkeiten. Etwas verfrüht! Jetzt will ich noch ar-
      <lb n="09"/>beiten, lesen, telefonieren. Für morgen steht vorläufig nur die Hofrätin
      <lb n="10"/>Z. am Programm. Vielleicht füge ich noch ein paar Worte bei ehe ich
      <lb n="11"/>schliesse.
      <lb n="12"/>16.4.
      <lb n="13"/>Guten Morgen! Eben erst Deine Karte vom 13.erhalten. So
      <lb n="14"/>ist die Post. Habe mir von Frieda die genaue Adresse für diesen Brief
      <lb n="15"/>geben lassen. Sie selbst schreibt heute schon nach Constantinopel, wohin
      <lb n="16"/>ich auch noch im Laufe des Tages schreibe. Endlich etwas Sonnenschein.
      <lb n="17"/>Vormittag an die Luft. Ich habe Sehnsucht nach Bewegung und Zerstreuung,
      <lb n="18"/>Damen jausen genügen mir nicht. Ich hoffe, Du hast eine schöne Fahrt
      <lb n="19"/>gehabt und die Abreise hat geklappt. Sind Lilt und der Capitano pünkt-
      <lb n="20"/>lich eingetroffen? Ich hoffe, diese Zeilen kommen rechtzeitig in Deine
      <lb n="21"/>Hände und ich umarme Dich nochmals herzlichst.
      <lb n="22"/>Deine
      <lb n="23"/>C.K.</seite></div></body></text></TEI>