<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp553" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: Arthur Schnitzler und ich</title><title level="a">Seite 553</title><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt><idno type="ckp">ckp0553</idno></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="553">
      1928
      Wolfi.-Die gekündigte Hausdame von A. scheint mit Lili zu intrigieren.
      Ich ahne Unannehmlichkeiten.
      Brief meines Hausherrn wegen grosser Reparaturen, die gemacht werden
      müssen. Auf meinen Teil kämen 1300 und etliche Schillinge. Ich kann
      überhaupt nicht mehr zahlen. Mag er mich auf die Strasse setzen.
      3.7. Zu heiss, um zu schreiben. Gute, ruhige Zeit. Mit A. bei der "Aegyp-
      tischen Helena" (langweilig und schlechter Text von Hugo), aber Anregung
      für mich -wer weiss!
      Sorgen mit Fredi. Abreise der Kinder nach B. Mein Befinden mässig.
      Wallungen und Störungen.
      Mit A. bei Savoy Band. Netter Abend. Dann beim "Aär". Kallinas Erfolg
      übertrieben. Freitag schöner Ausflug über Tuln. Hitze unbeschreiblich.
      Brief Sil Vara. "Gespenster im Haus". Eines der wenigen Stücke, die
      das Guild-Theatre ihm noch nicht zurückgeschickt hat. Entscheidung im
      Herbst.
      5.7. Im Busch-Kino beim "Pilgrin" mit Charly Chaplin mit A. Dann bei
      Prohaska genachtmahlt. Gestern Unterredung mit Paul Zsolnay. Soll ihm
      den Roman schicken. Halte es für recht aussichtslos.
      6.7. Mittag bei A. mit Hofrätin Z. Sehr gemütlich. Am Abend allein
      mit A. Besonders gutes Zusammensein. Ich sehe gut aus, obwohl ich mich
      physisch nicht wohl fühle. Nachmittag heftiges Gewitter.
      Brief vom Fischer-Verlag. Sie haben von Kahane gehört, dass ich ein
      Stück "Mimi und Gwendi" geschrieben. Ich soll es zur Einsicht für
      den Bünnenverlag schicken. Gott, vielleicht werde ich doch Geld verdie-
      nen. Wie froh wäre ich! Mein Befinden elend. Herzklopfen, Wallungen,
      Kopfschmerzen.
      Planetarium
      10.7. Mit A. im Pkann im Kino "Die letzten Nächte einer
      schönen Frau“. Dann bei Hartmann am Ring im Freien genachtmahlt. Mein
      -
      128</seite></div></body></text></TEI>