<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp533" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Einleitende Worte, Mai 1933</title><title type="alternative" when-iso="1933-05-01"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp533"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>räumige zweibettige Cajüte, konnte mir sogar einen Tisch herein-
      <lb n="02"/>stellen lassen (auf dem ich jetzt schreibe). Das Bad war ruinirt,
      <lb n="03"/>wurde hergestellt - und ist schon wieder verdorben und unbenütz-
      <lb n="04"/>bar. Das Bett nicht schlecht. Sonderbar ein ununterbrochenen
      <lb n="05"/>rhythmischer Larawie vom Stossen einer Maschine (auch jetzt, da
      <lb n="06"/>das Schiff steht). Mein Schlaf nicht besonders (Gegen meinen sonsti-
      <lb n="07"/>gen), insbesondere das Einschlafen durch den rhythmischen Lärm ver-
      <lb n="08"/>zögert (dazu kommt meist allermüglicher anderer Lärm, wie er auf
      <lb n="09"/>Schiffen nicht zu vermeiden). Das Essen recht gut; - die Butter
      <lb n="10"/>als dubios) hab ich aufgegeben und befinde mich seither wohler als
      <lb n="11"/>im Anfang (sie sollten lieber 3 Gänge statt 6 zu Tisch haben
      <lb n="12"/>und anständige Butter). Der Kapitän liebenswürdig, aber xxx
      <lb n="13"/>keinen etwas uninteressiert. Keine Radiozeitung ("wir haben
      <lb n="14"/>kein Geld dazu“, sagt der Capitän), die auf Schiffen dieser Art
      <lb n="15"/>sonst regelmässig auch auf hoher See erscheint. (Man wird unbe-
      <lb n="16"/>scheiden). - Die Theilnehmer an den pauschalirten Excursionen
      <lb n="17"/>sind nicht zufrieden (wir, die auf eigene Faust excursiren, kommen
      <lb n="18"/>ungleich billiger draus). Bedienung gefällig und tadellos. Der
      <lb n="19"/>Thee anständig, Kaffee schlecht. Die Auskünfte durch das (auf dem
      <lb n="20"/>Schiff befindliche) Touristoffice) nicht absolut verlässlich.-
      <lb n="21"/>Das Wetter dauernd schön; die abendliche Kühle thut mir wohl.
      <lb n="22"/>Wir fahren seit Triest spiegelglatt dahin; es sieht vorläufig
      <lb n="23"/>nicht nach einer Veränderung aus. Ich fühle mich ausruhen, -
      <lb n="24"/>die nachmittägige Unruhe ist so ziemlich fort. Zum arbeiten
      <lb n="25"/>noch keine Nötigung, doch lese ich weiter und mit Vergnügen
      <lb n="26"/>Paleologue, sowie Dreimer.- Lili sieht gut aus; in ihrem Befinden
      <lb n="27"/>fand ich wenig geändert; die Stimmung von beiden, abgesehen von
      <lb n="28"/>Wohnungsschwierigkeiten, schattenlos. - Wir vertragen uns alle drei
      <lb n="29"/>ausgezeichnet.</seite></div></body></text></TEI>