<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp553" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 2. Dezember 1927</title><title type="alternative" when-iso="1927-12-02"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp553"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>verlorene Kind"). Sehr begabt, aber scheusslich. Sehr beglückendes Zu-
      <lb n="02"/>sammensein und Einvernehmen zwischen A. und mir.
      <lb n="03"/>18.6. Wetter gebessert, aber unsicher. A. eben bei mir. Sehr lieb und
      <lb n="04"/>heiter. Sehr gutes Gespräch über uns und unsere Beziehung.
      <lb n="05"/>Vormittag 14 Stunden spazieren gegangen. Steinfeld, dann gegen Rettenbach
      <lb n="06"/>und über Doktor Sterzens Abendsitz zurück. Nach Tisch Zauner. Es regnet
      <lb n="07"/>s enon wieder - wir arbeiten.
      <lb n="08"/>19.6. Vormittag in Wolfgang bei unsicherem Wetter. Kirche besichtigt.
      <lb n="09"/>Auf einer Bank gesessen. Bestes Einverständnis. Nach Tisch bei Zauner.
      <lb n="10"/>Frau Flegmann und die noch ärgere Baronin Rinaldini, Tochter von Julius
      <lb n="11"/>Bauer, zu uns gesetzt. Nachmittag furchtbares Gewitter und Regen. Meinen
      <lb n="12"/>Roman zu Ende korrigiert. Was werde ich mit ihm erleben?
      <lb n="13"/>20.6. Regen! Gegen Mittag spazieren. Es ist wirklich zu schade, dass
      <lb n="14"/>man nicht mehr von diesem Aufenthalt hat. Bin nur froh, dass A. gut
      <lb n="15"/>a ussieht und meist in guter Stimmung ist. Sagte mir gestern, er kenne
      <lb n="16"/>keine Frau, die so viele gute Eigenschaften hat als ich. Ich meinte, das
      <lb n="17"/>kommt ihm nur so vor, weil er Frauen mit besonders schlechten Eigenschaf-
      <lb n="18"/>ten gekannt hat. Mir wäre lieber, er würde einfach sagen: Ich hab dich
      <lb n="19"/>sehr lieb. Aber er findet, ich müsse das fühlen und manchmal merke ich
      <lb n="20"/>es auch wirklich.- Gegen Abend im Kino. "Rintintin" - langweiliger Hun-
      <lb n="21"/>defilm. Vor Schluss fortgegangen.
      <lb n="22"/>21.6. Es sieht regnerisch aus. Wir reisen. Sehr zärtlicher Morgen - -
      <lb n="23"/>Heimfahrt still, etwas gedrückt. Zuhause alles in Ordnung vorgefunden.
      <lb n="24"/>Gespräche mit den Kindern. Brief vom Deutschen Theater (Kahane). Er
      <lb n="25"/>findete "Mimi" und Gwendi" reizend, will mit dem Diektor Klein sprechen.
      <lb n="26"/>Buschbeck (Burg) hat in meiner Abwesenheit angerufen. Ich soll entschul¬
      <lb n="27"/>digen, dass so lange kein Bescheid kommt. Abend hat A. noch angerufen.
      <lb n="28"/>22.6. Vormittag Stadt, Friseur etc. Zu Tisch - Frieda. Nachmittag Emmy und</seite></div></body></text></TEI>