<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp545" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 30. April 1928</title><title type="alternative" when-iso="1928-04-30"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp545"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1">
      <lb n="01"/>30.4.1928
      <lb n="02"/>ein paar Stunden vor Triest
      <lb n="03"/>Liebstes, gestern in Raguza bekam ich Deinen zweiten Brief; so hab
      <lb n="04"/>ich im ganzen drei Karten und zwei Briefe erhalten und ich will
      <lb n="05"/>nur hoffen, dass meine Karten und Briefe pünktlicher angekommen sind-
      <lb n="06"/>und vollzähliger. Dein Brief nach Athen ist aller Wahrscheinlichkeit
      <lb n="07"/>verloren.
      <lb n="08"/>Seit heute Früh regnet es, so dass man - das erste Mal während der
      <lb n="09"/>ganzen Reise - nicht einmal auf dem Verdeck herumgehen kann. Nach¬
      <lb n="10"/>mittag um 5 sollen wir in Triest ankommen; bis man vom Schiff weg¬
      <lb n="11"/>kommt dauert es 1-2 Stunden; ich schicke mein grosses Gepäck direkt
      <lb n="12"/>nach Wien, fahre mit den Kindern hoffentlich noch Abend nach Venedig,
      <lb n="13"/>wo wir gegen Mitternacht ankommen; Donnerstag nach Wien -falls das
      <lb n="14"/>Wetter sich nicht bessert natürlich per Bahn. Das Briefpaket,
      <lb n="15"/>das mir Kolap nachgesandt hat, enthielt geschäftlich ziemlich gleich¬
      <lb n="16"/>gültiges, mässig ärgerliche aussländische Correspondenz.
      <lb n="17"/>Ich danke dir dass Du mir das Feuilleton von R. A. nachgeschickt
      <lb n="18"/>hast, ich kann es nicht so besonders unliebenswürdig finden, der Roman
      <lb n="19"/>gefällt ihm offenbar nicht besonders - und bei dieser Gelggenheit
      <lb n="20"/>kommt allerlei Ressentiment heraus und viel gescheidtes ist ihm eben
      <lb n="21"/>nicht eingefallen, aber es gibt keinerlei Grund sich zu ärgern. Ich
      <lb n="22"/>aber dergleichen (und in viel weniger anständiger Form) schon oft
      <lb n="23"/>genug erlebt. Den Zug der Schatten hab ich mit Sorgfalt gelesen;
      <lb n="24"/>es ist noch mancherlei daran zu machen, aber bei einigem Elan müsste
      <lb n="25"/>das Stück im Sommer fertig sein. Was die Aufführung anbelangt -
      <lb n="26"/>so gibt es für mich keine Ueberraschung mehr. (Von Herterich war
      <lb n="27"/>unter der nachgeschickten Correspondenz nichts. Man weiss wirklich
      <lb n="28"/>nicht mehr, wie man sich dieser Flegelei gegenüber verhalten soll.) -
      <lb n="29"/>Gesundheitlich fühl ich mich sehr gut und wünschen von ganzem Her¬
      <lb n="30"/>zen auch Dich körperlich wohl und in besserer Stimmung zu finden, als
      <lb n="31"/>ich Dich verlassen habe - und als die spärlichen Nachrichten verraten,</div></body></text></TEI>