<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp556" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und ich«</title><title level="a">[offen]</title><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="556">
      1928
      Denn mit Liliputbahn in den Wurstprater. Fülle und Leben. Wien steht
      im Zeichen des Sängerfestes (Schubertfeier). Aus dem Rieseurad herun-
      ter tönt ein Waldhorn, Melodie der Volkshymne, es ist aber auch gleich-
      zeitig "Deutschland, Deutschland über alles". Wir gingen Arm in Arm.
      nachhause..
      Um 3/4 1 zuhause.
      22.7. Eine neue kleine Novelle angefangen nach einer impression vom
      heurigen Sommer in Gardone. "Der blinde Barspieler". Versuch grosser
      Kürze, und direkt in die Maschine, oder richtiger mit der Schreibmaschine
      geschrieben. Abend zuerst bei A. in der Dämmerung gesessen. Besonders
      guter, zärtlicher Abend. Dann im Türkenschanzpark genachtmahlt. A.
      mich mit Auto nachhause geführt.
      23.7. Novelle weiter geschrieben. Am Abend bei FriedaP. im Gottage.
      Recht gemütlich.
      24.7. Meine kleine Novelle fertig. Sie misfällt mir nicht. Will den
      Abend mit Otto und Anna verbringen.
      25.7. Abend bei A., ihm meine Novelle vorgelesen. Sie gefällt ihm sehr.
      Gutes,glückliches Zusammensein.
      26.7. Ich bin trostlos. Telegramm aus Venedig. Lili erkrankt. A.
      fährt morgen Früh mit Flugschiff hinunter. Wir haben noch keine Ahnung.
      was geschehen ist. Letzter Brief vor zwei Tagen sehr vergnügt. Der
      Gedanke, dass er bei der Hitze, in der Aufregung hinunterfährt, ist ent-
      setzlich. Es war eine zu glückliche Zeit.
      27.7. Den gestrigen Abend werde ich nie vergessen. Ich wusset schon
      am Nachmittag durch einen Anruf der Frau M., dass Lili lebensgefährlich
      erkrankt ist. Am Abend während ich bei A. war, Anruf aus Berlin von der
      0., die auch schon ein Telegramm hat. Lili schwer erkrankt. Sie soll
      kommen. Sie ist heute mit Flugschiff hieher gekommen und mit A. wei-
      tergeflogen. Und ich stehe da, abseits, kann nichts tun.
      Der Schmerz dieses alten Mannes gestern war erschütternd. Was vermö-
      gen alle Worte, alle Zärtlichkeiten.
      131</seite></div></body></text></TEI>