<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp530" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 19.–20.4.1928</title><title type="alternative" when-iso="1928-04-20"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp530"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>An Bord der Stella.
      <lb n="02"/>Dienstag, 17.4.1928. Vormittag.
      <lb n="03"/>Im Hafen von Katakolon.
      <lb n="04"/>Mein Liebes, das Schiff liegt still; die Mehrzahl der Passagiere hat
      <lb n="05"/>einen Ausflug nach Clympia unternommen, anderthab Stunden Bahnfahrt,
      <lb n="06"/>berühmter Tempel, Museum, Besichtigung, Lunchpackerl, etwa 150 Menschen,
      <lb n="07"/>also lieber nicht, dachte ich, ebenso Lili und Arnoldo.-Die schlafen
      <lb n="08"/>aber noch. Ich habe meine Frühtour auf den Deck gemacht und sitze jetzt
      <lb n="09"/>im Salon, um Dir zu schreiben. Vor allem allgemeines über das Schiff.
      <lb n="10"/>Es ist 24 Jahre alt, war ein Amerikadampfer, hat in Ehren gedient, und xxx
      <lb n="11"/>ist auf seine alten Tage weiss angestrichen und ein Vergnügungsdampfer
      <lb n="12"/>geworden. Ich habe sowohl meine Kajüte - als Lili und Arnoldo ihre
      <lb n="13"/>Kajüte gewechselt - ich bekam sogar eine mit Bad - das vorläufig
      <lb n="14"/>nicht functioniert. - Die Gesellschaftsräume geräumig, aber doch, ins-
      <lb n="15"/>besondere das Rauchzimmer nicht ausreichend. Essen recht, zuweilen
      <lb n="16"/>sehr gut. Tische zu 7-20 Personen. Ich links vom Capitän, Lili rechts.
      <lb n="17"/>Dann von Lili an gerechnet Arnoldo, Prof. Dr.Liepmann und Frau, Bankdi-
      <lb n="18"/>rektor Sampo aus Mailand. conversation italienisch, französisch, delten
      <lb n="19"/>deutsch. Das Frühstück zu geht leicht vorüber, das Diner leider schon für
      <lb n="20"/>7 zu dem üblichen 7 Gängen, dauert über eine Stunde und ist daher zum
      <lb n="21"/>auswachsen. Nachher lauf ich uns Deck herum, sitze eine Weile im Rauch-
      <lb n="22"/>zimmer; bis nach 11 wird (auf Deck) getanzt (immer die gleichen Paa-
      <lb n="23"/>re, 15-20; Arnoldo-Lili sehen nicht am schlechtesten aus). - Dann bin
      <lb n="24"/>ich noch im Freien oder im Rauchzalon. Bekannte von früher und vom
      <lb n="25"/>Schiff. Oberleutnant Krum mit Frau (von Lichtensterns her bekannt);
      <lb n="26"/>ein jüdischer gemütlicher Advokat Sachsel (mir von einer Urheber-
      <lb n="27"/>rechtconferenz her bekannt), ein Dozent der Theologie und Pfarrer aus
      <lb n="28"/>Breslau Dr.Haacke (?). nicht unangenehm, etwas selbstgefällig; ein
      <lb n="29"/>Dr.Katiz (Dresden) früherer Hospital bei Julius u.a.
      <lb n="30"/>Bisher von meinen Sachen überhaupt noch nichts angesehen; -lese
      <lb n="31"/>Paléologue und Dreyser. Gestern an Land mit Arnoldo und Lili; -Corfu;</seite></div></body></text></TEI>