<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp551" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 14.–17. Juni 1928</title><title type="alternative" when-iso="1928-06-14"/><title type="alternative" when-iso="1928-06-15"/><title type="alternative" when-iso="1928-06-16"/><title type="alternative" when-iso="1928-06-17"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp551"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>in den Finger schnitt. Rückfahrt herrlich. Erst nach Traunkirchen hef¬
      <lb n="02"/>tiges Gewitter.
      <lb n="03"/>15.6. Heute Regentag. Arbeit. Korrektur des Romans. Briefe geschrieben.
      <lb n="04"/>A. einsilbig-kühl. Ich kenne diese Stimmungen bei ihm, mache mir nichts
      <lb n="05"/>mehr daraus. Eben kam er herein, klagte, dass er friert. Ich machte ihn
      <lb n="06"/>aufmerksam, dass er eine Leinenjacke, wie an einem heissen Tag an
      <lb n="07"/>hat und eine warme anziehen sollte. Ich glaube, manchnal ärgert er sich,
      <lb n="08"/>dass er mich braucht. Wie kindisch ist doch so ein grosser Mann!
      <lb n="09"/>16.6. Heute kam A. in aller Früh mit strahlendem Lächeln, ganz himmel¬
      <lb n="10"/>blauen Augen und allerlei Süssigkeiten bepackt, zu mir herein. Die
      <lb n="11"/>schlechte Laune ist vorbei. Wir machten einen wundervollen, 2½ Stunden
      <lb n="12"/>langen Spaziergang. Ueber Ahornbühl, Lindau, Pfandl und Elisabethpromenade
      <lb n="13"/>zurück. Gespräche über Gott, über Wunder und dass es eine Anmassung ist
      <lb n="14"/>sich über Gottes Werk zu <hi rend="underline" n="">wundern</hi>. Ich sagte: »Wundern schliesst im¬
      <lb n="15"/>mer auch Zweifel ein. Das Wort »staunen« ist richtiger. Es drückt naive
      <lb n="16"/>Ergriffenheit aus.« A. sagte viel über die Landschaft, über ihre Wirkung
      <lb n="17"/>als Natur und als Dekoration.
      <lb n="18"/>Nach Tisch wieder bei Zauner. A. nascht gerne wie ein kleines Kind.
      <lb n="19"/>Morgen sollen wir Nachmittag nach Aussee hinüber das Ehepaar Z. besu¬
      <lb n="20"/>chen. A. hat sie zu Tisch herübergebeten, aber Mimi Z. ist nicht wohl.
      <lb n="21"/>Hoffentlich ist das Wetter sicherer als heute. Regen steht am Himmel.
      <lb n="22"/>17.6. Aus dem Ausseer Ausflug ist nichts geworden, denn es regnet, regnet.
      <lb n="23"/>A. kam zeitlich in der Früh zu mir herein, setzte sich auf mein Bett.
      <lb n="24"/>Wir gingen erst gegen Mittag fort (Kaisergarten). A. den ganzen Tag sehr
      <lb n="25"/>lieb und zärtlich. Nach Tisch wieder bei Zauner, eine Frau Flegmann ge¬
      <lb n="26"/>sprochen. (Alte, kluge Jüdin, einst mit Brahms befreundet). Gegen Abend
      <lb n="27"/>im Kino »Liebe einer Nonne«. Unbeträchtlicher, aber nicht allzu langwei¬
      <lb n="28"/>liger Film. Nach dem Nachtmahl in der Halle gelesen (Rahel Sanzara, »Das</seite></div></body></text></TEI>