<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp539" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Einleitende Worte, Mai 1933</title><title type="alternative" when-iso="1933-05-01"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp539"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>oder Justinian) - eine unterirdische Halle von 300 Säulen ge-
      <lb n="02"/>stützt, zwischen denen man durchrudert (erinnert an Bergwerksein-
      <lb n="03"/>drücke, insbesondere durch das Endloswerden des Raumes. - Dann
      <lb n="04"/>eine Autofahrt über Pera, an den Bosporus, gegenüber der kleinasia-
      <lb n="05"/>tischen Küste, Vorbei an dem verlassenen Palast und Park des Sul-
      <lb n="06"/>tans und vielen andern merkwürdigen Gebäuden. Die Ausblicke immer
      <lb n="07"/>wieder neu und überraschend.
      <lb n="08"/>Mittag auf dem Schiff. Durch einen Händler (der seine Waren auf
      <lb n="09"/>Deck feilbietet) lern ich einen türkischen Ingenieur, in Paris
      <lb n="10"/>und deutschen Städten ausgebildet, kennen, der sich anbietet uns
      <lb n="11"/>für eine Meerfahrt zu den Prinzeninseln den Cicerone zu machen.
      <lb n="12"/>Wir nehmen einen (alten) schäbigen Dampfer an der Galatabrücke
      <lb n="13"/>(Feiertag, Ueberfüllung), leider ist es trüb und beinahe kalt;
      <lb n="14"/>die Fahrt trotzdem wunderbar; die Inseln selbst, einige tannenbe-
      <lb n="15"/>waldet; - die grömsere mit zahlreichen Hotels, noch sehr Vor-
      <lb n="16"/>Saison; - gäbe nicht das Meer seine Unendlichkeit und seinen Zauber
      <lb n="17"/>dazu, so wüsst ich nicht, was an diesen Inseln zum Aufenthalt
      <lb n="18"/>reizen sollte. Die grösste hat 6 Stunden im Umfang. Sehr mit
      <lb n="19"/>Recht herrscht noch der Winterfahrplan; - das Schiff fährt weiter
      <lb n="20"/>an der kleinasiatischen Küste; - wir setzten alle zum ersten Mal
      <lb n="21"/>den Fuss auf den neuen Welttheil; fuhren längs der Küste in der
      <lb n="22"/>Bahn (es war leider schon ganz dunkel) nach der Endstation, -
      <lb n="23"/>die wieder einen Theil von Konstantinaepl vorstellt, und dann wie-
      <lb n="24"/>der mit einer Riesendampffähre an die Galatabrücke, Möstliche Be-
      <lb n="25"/>leuchtungen von Himmel und Erde aus; auffallend die unendlich
      <lb n="26"/>vielen farbigen Lampen an allen Küsten. Alles hügelauf und hügel-
      <lb n="27"/>ab und überall die riesigen Moscheen und die hunderten kleinen und
      <lb n="28"/>grossen Kuppeln und die hundert schlanken in die Luft stechenden
      <lb n="29"/>Minarette (so heissen doch wohl die Thürme der Mascheen). - Von</seite></div></body></text></TEI>