<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp528" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und ich«</title><title level="a">[offen], 17. April 1928</title><title type="alternative" when-iso="1928-04-17"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="528">
            <lb n="01"/>17.4.1928. Bl.2
      <lb n="02"/>wir begnügten uns mit einer Fahrt zur Villa Mon repos. Wunderbarer
      <lb n="03"/>ganz verwahrloster Park mit weitem Blick übers Meer.Glycinien und
      <lb n="04"/>Schwertlilien; -grüne Matten mit Frühlingsblumen.-Der Kutscher (zwi-
      <lb n="05"/>schen 9 und 19 Jahren) wollte uns beim Aussteigen um eine Stunde
      <lb n="06"/>belügen - da die griechische Zeit um eine Stunde vor geht.-Auch in die
      <lb n="07"/>Festung fuhren wir ein; und besahen das innere der Kirche zum heili-
      <lb n="08"/>gen Spirition. Von einer Fahrt ins Innere und Weitere der Insel wurde
      <lb n="09"/>uns dringend abgeraten wegen schlechter Strassen und Gaunerei der
      <lb n="10"/>Kutscher.-Und das Schiff ging um 6 abends wieder ab.-In Corfu kam
      <lb n="11"/>der italienische Consul an Bord den Forestieri seine Aufwartung
      <lb n="12"/>machen - er hatte gehört, dass Arnoldo mit der Ueberwachung eines
      <lb n="13"/>an Bord befindlichen Socialisten betraut sei!!-Eine Art Schwimmbad:
      <lb n="14"/>ein Riesentub durch einen Schlauch mit Meerwasser versetzt ist auf
      <lb n="15"/>Deck, in dem sich ein fröhliches Völkchen (3-6) tummelt; ein dazu-
      <lb n="16"/>gehöriger Berliner wandelt auch nachher mit Bademantel und Brille
      <lb n="17"/>deckauf und deckab.- Mein Befinden ist gut, doch fühl ich mich nicht
      <lb n="18"/>sonderlich frisch. Die erste Nacht schlief ich sehr gut, die beiden
      <lb n="19"/>nächsten nicht so sehr; träumte auffallend viel. -Seit damals (12 Uhr
      <lb n="20"/>Abfahrt) keinerlei Kunde von der Aussenwelt - das Radio ist hier
      <lb n="21"/>etwas bequem, ich glaube aufodiesen Gesellschaftsreisedampfern
      <lb n="22"/>wird man nicht ganz ernst genommen und der Kapitän selbst nimmt
      <lb n="23"/>weder die Passagiere noch sich selbst ernst.
      <lb n="24"/>Wir wollen jetzt ein wenig an Land mit dem Motherboot - die Küste
      <lb n="25"/>liegt etwas dürftig da - mit verstreuten Hügeln und traurigen Häu-
      <lb n="26"/>sern, die sich zusammengetan haben, um Katakolon zubheissen und nie-
      <lb n="27"/>mand weiss, ob sie auf der zweiten oder dritten Silbe betont werden.
      <lb n="28"/>Morgen in Athen hoff ich die ersten Nachrichten und jedenfalls eine
      <lb n="29"/>von Dir zu finden. Widerlich und dumm sind die Passgeschichten.-
      <lb n="30"/>Gestern eh man ans Land durfte, musste man sich anstellen und sich
      <lb n="31"/>103</seite></div></body></text></TEI>