<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp502" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 3. Dezember 1927</title><title type="alternative" when-iso="1927-12-03"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp502"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>An A.S. nach Berlin.
      <lb n="02"/>Wien, 30.11.1927.
      <lb n="03"/>Mein Liebes,
      <lb n="04"/>den ersten Brief habe ich heute Vormittag eigenhähdig
      <lb n="05"/>um 11 Uhr ins Kastel gesteckt, ehe ich zum Zahnarzt lief. Folgt der
      <lb n="06"/>wenig interessante Tagesbericht: Nach dem Zahnarzt zu Drecoll die
      <lb n="07"/>Weihnachtsokkasion besichtigen, um 4 Uhr zu Elias, der mich glänzend aus-
      <lb n="08"/>sehen fand. Er bestellte mir von seiner Frau, dass sie von den Géraldy-
      <lb n="09"/>Gedichten entzückt ist und auch den Roman mit grossem Interesse liest.
      <lb n="10"/>Er hat mich absolut nicht zahlen lassen und sagte, mein Besuch sei nur
      <lb n="11"/>ein grosses Vergnügen für ihn. Von dort fuhr ich, (auf diese Ersparnisse
      <lb n="12"/>hin) mit einem Taxi zu meiner Schwester in die Alserstrasse. Es regnete
      <lb n="13"/>und stürmee einigermassen. In diesem Pensionszimmer würde ich ungern
      <lb n="14"/>auch nur eine Nacht verbringen. Neben ihr komme ich mir höchst unbe-
      <lb n="15"/>scheiden und anspruchsvoll vor. Während meines Dortseins kam die Baro-
      <lb n="16"/>nin Erb zu Besuch und nachher plauschten wir eine Weile noch allein
      <lb n="17"/>weiter. Ich bewundere vieles an Anna, anerkenne ihre Vorzüge und habe
      <lb n="18"/>sie auch von Herzen gern, aber ich fühle mich ihr so wesensfremd, dass
      <lb n="19"/>es mich immer verschlossen macht.- Frieda hat mich angerufen und wollte
      <lb n="20"/>mit mir in ein Kino gehen, aber da ich schon so zeitlich aus dem Hause
      <lb n="21"/>ging, war es mir für heute zu viel. Morgen kommt sie zum Diktat und
      <lb n="22"/>Freitag Abend wollen wir beisammen sein.
      <lb n="23"/>1.12.
      <lb n="24"/>Eben, mein Liebes, habe ich Deine Stimme gehört und fülle
      <lb n="25"/>mich Dir um Vieles näher. Es war sehr lieb von Dir mich anzurufen. Ich
      <lb n="26"/>habe heute sehr unruhig geschlafen und gegen Morgen einen schönen und
      <lb n="27"/>zärtlichen Traum gehabt. Und das Wetter ist wieder recht minder und
      <lb n="28"/>die Strassen schwimmen. Trotzdem gehe ich fort, da ich etliche Besorgun-
      <lb n="29"/>gen habe. Ich umarme Dich sehr sehr innig. Deine
      <lb n="30"/>C.K.</seite></div></body></text></TEI>