<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp560" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und ich«</title><title level="a">[offen], 27. Juli 1928</title><title type="alternative" when-iso="1928-07-27"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="560">
            <lb n="01"/>Freitag Abend 27.7.1928. Wien
      <lb n="02"/>Mein Liebstes, was würde ich darum geben, wenn das Entsetzliche nicht
      <lb n="03"/>wahr wäre, was würde ich darum geben, wenn ich in dieser furchtbaren
      <lb n="04"/>Nacht wenigs ans bei Dir sein könnte. Deinen Kopf in meine Arme
      <lb n="05"/>nehmen und Dich streicheln dürfte. Wie unsinnig ist es, dass ich in
      <lb n="06"/>diesen schwersten Stunden Deines Lebens nicht bei Dir sein kann. Ich
      <lb n="07"/>weiss, mein Liebstes, dass auch ich Dir nicht helfen kann das Schreck-
      <lb n="08"/>liche zu tragen und meine ganze grosse Liebe nicht. Aber ich könnte
      <lb n="09"/>mich doch wenigstens um Dich kümmern,um Dich sorgen, einfach für Dich
      <lb n="10"/>da sein. Ich bin gerade von der Frieda nachhause gekommen, als sie
      <lb n="11"/>mich anrief, um mir Dein Telegramm mitzuteilen. Sobald ich dazu fähig
      <lb n="12"/>war bin ich aufs Telegrammamt gelaufen. Nun sitz ichu hier allein und
      <lb n="13"/>alle meine Gedanken sind bei Dir und ich weine mit Dir um dieses
      <lb n="14"/>arme Kind.
      <lb n="15"/>Wenn Du mich brauchen kannst, wenn ich Dir nur ein klein wenig nützen
      <lb n="16"/>könnte, dann lass mich zu Dir kommen. Ich habe schon heute Nachmittag,
      <lb n="17"/>ehe zu Frieda fuhr, meinen Paas zu Enit gegeben und bekomme ihn
      <lb n="18"/>morgen um 3 Uhr. Aber ich tue nichts ohne Deinen Willen, wenn mich
      <lb n="19"/>auch alles zu Dir treibt.
      <lb n="20"/>Glaub mir, es ist furchtbar bitter so dasitzen zu müssen, ohnmächtig
      <lb n="21"/>gegen das Schicksal, das den teuersten und geliebtesten Menschen
      <lb n="22"/>trifft und nichts, gar nicht für ihn tun können. Alles was ich da
      <lb n="23"/>hin schreibe erscheint mir läppisch und nichtssagend gegen das, was
      <lb n="24"/>ich fühle und Dir geben möchte. Ich bitte Dich Liebstes, bleib gesund
      <lb n="25"/>für eine Arbeit und auch ein klein wenig für mich. Ich küsse tau-
      <lb n="26"/>sendmal Deine Augen,Deine Stirne, Deine Hände.
      <lb n="27"/>Deine Cl.K.
      <lb n="28"/>135</seite></div></body></text></TEI>