<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp584" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: Arthur Schnitzler und ich</title><title level="a">Seite 584</title><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt><idno type="ckp">ckp0584</idno></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="584">
      Semmering,27.8.1928.
      An A.S. Hohenschwangau.
      Mein Liebes,
      ich habe eben mein Nachtmahl verzehrt - Schinkenbrot
      und Bananen und beschliesse heute nicht mehr in die Halle hinüber
      zu gehen. Als ich gestern eine halbe Stunde drüben war wurden mir
      durch Dr. W. der Präsident Fall von der Südbahngesellschaft und seine
      Gattin vorgestellt und es ist mir schrecklich zuwider neue Menschen
      kennen zu lernen und schon gar solche, die ich mir nicht ge-
      wünscht habe.
      Am Nachmittag war ich gestern auch einen Augenblick
      drüben, um Geld aus meinem Depot zu hoben und da sah ich Aslan und
      ich glaube auch Moissi sitzen. Ich musste zweimal an innen vorbei
      und jedes Mal sahen sie mich interessiert an und mir nach. Ich weiss
      nicht, ob weil ich gut aussah oder im Zusammenhang mit Dir. Aber ich
      glaube eher Beinetwegen. Aslan dürfte mich erkannt haben, obwohl ich
      ihn nie gesprochen habe.
      Meine Erholungsmöglichkeiten haben wohl ihren Höhepunkt
      erreicht, wenn nicht überschritten. Ich bin abgebrannt und sehe sicher
      frischer aus, was ich mehr an den Blicken anderer Leute, als durch
      in eine eigenen konstatiere. Aber das gewisse Aufgepulverthein durch
      die Veränderung der Umgebung ist stark im Abflauen und ich fühle,
      dass ich sowohl durch die tiefgründigen Gespräche mit Emmy R., wie
      durch das viele viele Alleinsein immer nervöser werde. Es wäre frei-
      lich wunderschön noch am Land bleiben zu können, nicht mit diesen
      tristen paar Tagen den Sommer zu beschliessen. Aber das hätte nur
      unter ganz anderen Voraussetzungen einen Sinn. Dein heutiger Brief
      (vom 25.) klang auch wieder so traurig, so trostlos, dass es mir das
      Herz zerreist. Lass mich über meine Empfindungen schweigen bis ich
      Dich wieder in meinen Armen halte und dann - bedarf es keiner Worte.</seite></div></body></text></TEI>