<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp594" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 18.–20. September 1928</title><title type="alternative" when-iso="1928-09-18"/><title type="alternative" when-iso="1928-09-20"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="594"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="594">
            <lb n="01"/>1928
      <lb n="02"/>nicht ein und aus. Das Mädchen (Emma) hat mir in der unverschäm-
      <lb n="03"/>testen Weise gekündigt. Ende des Monats ziehen Spieglers aus und
      <lb n="04"/>ich suche keinen Ersatz. A. schimpft immer über diese Wohnung (und
      <lb n="05"/>darüber, dass ich vermiete), rät zu tauschen oder zu verkaufen, ver-
      <lb n="06"/>meidet aber jedes Wort, das mir wirklich helfen könnte. Ich weiss nicht,
      <lb n="07"/>wozu ich mich entschliessen soll.
      <lb n="08"/>A. will mir immer Geld aufdrängen. O nein!
      <lb n="09"/>Henry ist von Skoda-Wetzler gekündigt worden. Sparmassnanmen, Abbau.
      <lb n="10"/>Auch das noch.
      <lb n="11"/>Abend mit A. Konversation. Nachtmahl in der Heumühle. Ich fühls, es
      <lb n="12"/>geht etwas vor.Offenbar Briefe und Rufe aus Berlin. Sonntag war er
      <lb n="13"/>bei früheren Bekannten, Schniedls. Montag Abend Frau S. (die Freundin
      <lb n="14"/>undAntiquitätenkollegin der 0.) mit ihrem Freund B. bei ihm. Ich
      <lb n="15"/>Abend bei Frieda. Sie erzählte mir, Prof.Hajek habe in Aussee zu ihr
      <lb n="16"/>gesagt: "Wozu ist die u. schon wieder in Honenschwaugau bei ihm.
      <lb n="17"/>Sagen Sie meinem Schwager, er ist ein Esel!"
      <lb n="18"/>Donnerstag den 20.9. Was für ein Abend gestern bei A. Ich kam, brachte
      <lb n="19"/>ihm Blumen. Wir sprachen ein paar Worte über seine Arbeiten. Er
      <lb n="20"/>ruhelos hin und her. Dann setzter sich zu mir: xxx gxx "Sag, wirst
      <lb n="21"/>du es mir übel nehmen, wenn ich für einige Zeit nach Berlin gehe? - Ich
      <lb n="22"/>habe das dringende Bedürfnis." Ich antworte: "Ich kann es dir nicht
      <lb n="23"/>übel nehmen, du sollst das tun, was dir ein Bedürfnis ist - aber ich
      <lb n="24"/>würde dir raten nach Berlin zu übersiedeln. Dieses Schwanken zwischen
      <lb n="25"/>hier und dort hat keinen Sinn." Hierauf Toben von seiner Seite. Ich
      <lb n="26"/>lenke ab, wir sprechen von etwas anderm. Von dem Brief, den er von Her-
      <lb n="27"/>terich bekommen hat. (Wenn er wüsste, wieso!) Nach einer Weile frägt
      <lb n="28"/>er, wie meine Angelegenheiten stehen. Ich lehne das Gespräch ab. Meine
      <lb n="29"/>materielle Lage bedrücke ihn. W Ich frage: "Warum gerade die materielle?"</seite></div></body></text></TEI>