<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp502" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 3. Dezember 1927</title><title type="alternative" when-iso="1927-12-03"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp502"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><page>
      <lb n="01"/>An A.S. nach Berlin.
      <lb n="02"/>Wien, 3. Dezember 1927.
      <lb n="03"/>Mein Liebes,
      <lb n="04"/>ich schreibe diese Zeilen um 7 Uhr Früh, denn ich habe die
      <lb n="05"/>ganze Nacht vor freudiger Aufregung nicht schlafen können. Es war
      <lb n="06"/>11 Uhr und ich lag im Bett und las die Korrekturbogen der Neuen
      <lb n="07"/>Freien Presse durch, als das Telefon klingelte und ein Redakteur Sie¬
      <lb n="08"/>bert von der Neuen Freien Presse bei mir anfrägt, ob ich mich an dem
      <lb n="09"/>Preisausschreiben des Deutschen Volkstheaters beteiligt habe. Auf
      <lb n="10"/>meine erstaunte Frage: »Ja, warum wollen Sie denn das wissen?« antwor¬
      <lb n="11"/>tete er, es sei eben die Nachricht an sie gelangt, dass Katharina
      <lb n="12"/>Pollaczek einen Preis bekommen habe, - ob ich das sei. Du kannst Dir
      <lb n="13"/>meine Aufregung denken. Du hast mir schrecklich gefehlt. Die Sache
      <lb n="14"/>scheint sich nach den konfusen Reden dieses Herrn so zu verhalten, dass
      <lb n="15"/>der erste Preis überhaupt entfallen ist und der zweite Preis ganz
      <lb n="16"/>gleichwertig an Paul Wertheimer, an einen Dr. Scholz und an mich verliehen
      <lb n="17"/>wurde. Ich sprach dann auch Dr. Benedikt, der noch nichts wusste, aber
      <lb n="18"/>sehr erfreut schien. Er sagte mir, dass er Dich angerufen hätte, um
      <lb n="19"/>Dir für die wundervollen Aphorismen zu danken, er höre aber, Du seist
      <lb n="20"/>in Berlin. Er bat mich Dir seinen Dank zu übermitteln.
      <lb n="21"/>Ich hoffe sehr, dass dieser Preis meine Stellung zu Ver¬
      <lb n="22"/>legern und Theatern günstig beeinflussen wird und ich endlich auf
      <lb n="23"/>einen grünen Zweig und zu einer Art Sorglosigkeit gelangen werde, um
      <lb n="24"/>ruhig arbeiten zu können.
      <lb n="25"/>Wie vieles hätte ich jetzt mit Dir zu besprechen.
      <lb n="26"/>Die »Charlotte Corday« zu der es mich jetzt immer hefti¬
      <lb n="27"/>ger drängt, will ich »Das Fräulein von Corday d'Armont« nennen, wie sie
      <lb n="28"/>ja eigentlich hiess. Es liegt in diesem Titel schon etwas von meiner
      <lb n="29"/>Einstellung zu ihr.
      <lb n="30"/>Im übrigen sehe ich wieder, wie schwach trotz meines der¬</page></div></body></text></TEI>