<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp578" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 24. August 1928</title><title type="alternative" when-iso="1928-08-24"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp578"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><p>
      <lb n="01"/>Semmering, 24.8.1928.
      <lb n="02"/>Mein Liebes, gestern sah es schon ganz nach Herbst aus und heute
      <lb n="03"/>ist wieder der schönste Somnertag. Wenn es doch so angenehme Ueber¬
      <lb n="04"/>raschungen oder Täuschungen im Leben gäbe.
      <lb n="05"/>Vormittag mit Emmy am Pinkenkogel - hin und zurück in einem – 2½
      <lb n="06"/>Stunden. Und dann direkt ins Stüberl, wo wir schon um ½1 Uhr essen
      <lb n="07"/>da man sonst keinen Tisch allein bekommt. Gespräch über ihren Besuch
      <lb n="08"/>bei Alma, über den ich Näheres mündlich berichten werde. Gespräch über
      <lb n="09"/>Dich, über die Zeit, über Beziehungen zu Gott etc. Sie ist eine ausge¬
      <lb n="10"/>zeichnete Person, nur schrecklich ermüdend. Ich kann nur nicht den gan¬
      <lb n="11"/>zen Tag allein sein. Es bleibt immer noch der lange Nachmittag und
      <lb n="12"/>Abend übrig.
      <lb n="13"/>Gestern Abend hatte ich geradezu Angst vor der Einsamkeit, zog mir um
      <lb n="14"/>½10 noch mein einfaches schwarzes Kleid an, wickelte mich in mein Sil¬
      <lb n="15"/>bertuch, das Du ja kennst und ging hinüber in die Halle. Nach einer
      <lb n="16"/>halben Stunde lief ich angegraust wieder fort.
      <lb n="17"/>Heute Mittag fand ich Deine lieben Zeilen vom 22. vor. Ich freue mich,
      <lb n="18"/>dass Dir Ruth sympathisch scheint und sicher eine Ablenkung für Dich
      <lb n="19"/>bedeutet, nur sollte Heini noch nicht ans Heiraten denken (ich weiss
      <lb n="20"/>ja gar nicht, ob es der Fall ist), denn er ist noch viel zu jung.
      <lb n="21"/>Auch ich will heute zu arbeiten versuchen, obwohl es mich zu gar
      <lb n="22"/>nichts ernsthaft hinzieht. Am ehesten noch zur Corday, aber mehr aus
      <lb n="23"/>Eigensinn als aus Ueberzeugung, denn ich fühle mich dieser Arbeit noch
      <lb n="24"/>nicht gewachsen.
      <lb n="25"/>Ob Du nicht die Stabsarztnovelle anfangen solltest? Vielleicht ist das,
      <lb n="26"/>was ich sage, sehr dumm, aber es ist gut gemeint. Ich glaube, dass ein
      <lb n="27"/>grosser Schmerz sich eher in einem neuen Werk umzusetzen oder richti¬
      <lb n="28"/>ger auszuleben vermag, als in schon betretenen Pfaden und dich daher
      <lb n="29"/>eine <hi rend="underline" n="">neue</hi> Arbeit vielleicht eher abzulenken und zu fesseln vermöchte.
      <lb n="30"/>Deshalb könntest Du ja immer fallweise auf »Zug der Schatten« und »Wort«
      <lb n="31"/>zurückgreifen.- Lebwohl, mein Kind, ich hoffe noch immer zu hören, dass
      <lb n="32"/>Du Dich wenigstens physisch erholt und erfrischt fühlst. Ich glaube,
      <lb n="33"/>ich sehe schon besser aus, bin recht abgebrannt und alles andere – hängt
      <lb n="34"/>nicht von der Sonne ab. Lebewohl, mein Liebes, ich schicke Dir viele
      <lb n="35"/>tausend Küsse.</p></div></body></text></TEI>