<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp561" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und ich«</title><title level="a">[offen]</title><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="561">
            <lb n="01"/>Sonntag, 29. Juli 1928. Wien.
      <lb n="02"/>Mein Liebstes, eben kam Dein Brief, den ich mit zitterndem Herzen
      <lb n="03"/>erwartet habe. So ist es also wahr, was ich vom ersten Augenblick
      <lb n="04"/>geahnt, gefürchtet hatte.
      <lb n="05"/>Vielleicht war es das nahezu Tragiache, Unheimliche, das ich immer um
      <lb n="06"/>Lili fühlte, das mich diese ihre Wesensmöglichkeit ahnen liess-
      <lb n="07"/>Ich hatte sie lieb und vielleicht nicht nur, weil, sie Dein Kind war.
      <lb n="08"/>Es war ja eine so durchaus unglückliche Zuneigung, aber ich hatte
      <lb n="09"/>in den seltenen Fällen, da ich mit ihr zusammen war, die Empfindung,
      <lb n="10"/>ich möchte ihr eine Freundin sein, ihr helfen ihr klar machen, dass
      <lb n="11"/>das Leben auch ertragen, nicht nur gespielt werden muss. Sicher hatte
      <lb n="12"/>ich das nicht so deutl ch gedacht, wie ich es Dir schreibe, aber et-
      <lb n="13"/>was ähnliches ging in mir vor. Und doch vermag ich es heute nicht
      <lb n="14"/>zu fassen, dass sie Dir. Dir das antun konnte. Ist denn nicht einer ih-
      <lb n="15"/>rer Gedanken zu Dir gegangen? Man hat nicht das Recht sein Leben
      <lb n="16"/>wegzuwerfen, wenn man so geliebt wurde wie sie. Man darf einem Men-
      <lb n="17"/>schen, der einen liebt, nicht ein solches Leid zufügen.
      <lb n="18"/>Und darum, Liebstes, muest Du leben, musst gesund sein. Du weisst, was
      <lb n="19"/>Du mir bist und dass ich alles alles tun will, um Dir das Leben noch
      <lb n="20"/>lebenswert und manchmal auch schön zu gestalten.
      <lb n="21"/>Ich bin selbst mit meinen Nerven so fertig, dass ich heute nicht wei-
      <lb n="22"/>ter kann. Ich küsse Deine geliebten Augen.
      <lb n="23"/>Deine Cl.K.
      <lb n="24"/>136</seite></div></body></text></TEI>