<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp567" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 17. August 1928</title><title type="alternative" when-iso="1928-08-17"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp567"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>aber angefault. Sie wollte keine Kinder, ekelte sich vor Kindern -sagt
      <lb n="02"/>das nicht alles?
      <lb n="03"/>Jammervolle Tage. Ich sehne mich nach dem Schlafmittel, das ich jeden
      <lb n="04"/>Abend um 11 Unr nehme.
      <lb n="05"/>Bei Frieda, dann bei den Kindern, die lieb und herzig sind, aber die ich
      <lb n="06"/>schliesslich doch nur störe. Auch die Gespräche mit Frieda werden sinn-
      <lb n="07"/>los. Sie meint es ja gut, steht aber bald da, bald dort mit ihrer Meinung.
      <lb n="08"/>10.8. Vormittag wieder mit A. Von Pätzleinsdorf nach Dornbach gewan-
      <lb n="09"/>dert. Mir ist so elend, dass ich Lili beinah beneide. Wo ist Platz für
      <lb n="10"/>mic n¬
      <lb n="11"/>12.8. Ein Tag unerträglicher als der andere. O. und Schwiegersohn
      <lb n="12"/>gestern nach wenedig. A. hat sie bis zum Hotel Bristol begleitet. Sie
      <lb n="13"/>ist ihm vor allen Leuten auf der Ringstrasse um den Hals gefallen.
      <lb n="14"/>Heute Vormittag mit ihm im Auto Weidling am Bach. Im Wald tristes Ge-
      <lb n="15"/>spräch und Weinen. Ich spüre, dass ich versage und das macht mich noch
      <lb n="16"/>verzweifelter. Ich dürfte heute nur mein Leid senen.
      <lb n="17"/>Nachmittag mit Gisale Berger im Kino, um mich zu betäuben. La da rutti
      <lb n="18"/>sieht Lili so ähnlich. Ich musste fortwährend weinen, obwohl es ein
      <lb n="19"/>Lustspiel war.
      <lb n="20"/>Quälende telefonische Gespräche mit Frieda. Sie wollte durchaus, dass
      <lb n="21"/>ich mit ihr nach Aussee fahre. Um irgend etwas Definitives zu tun,
      <lb n="22"/>Zimmer am Semmering bestellt.
      <lb n="23"/>14.8. A. war bei mir. Gute Worte von beiden Seiten. Vorübergehendes
      <lb n="24"/>Aufatmen. Mittag Cary und Magda. Lieb aber ohne jedes Interesse an mir.
      <lb n="25"/>Die Hauptsache für mich ist, dass sie sich lieben und glücklich sind.
      <lb n="26"/>Für mich verlange ich nichts.
      <lb n="27"/>15.8. Abendspaziergang mit A. mit Nachtmahl im Nussdorfer Bräu. Trotz
      <lb n="28"/>Sternenhimmel düsterer Abend.</seite></div></body></text></TEI>