<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp503" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und ich«</title><title level="a">[offen], 3. Dezember 1927</title><title type="alternative" when-iso="1927-12-03"/><title type="alternative" when-iso="1927-12-03"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="503">
            <lb n="01"/>3.12.27.
      <lb n="02"/>zeitigen Wohlbef
      <lb n="03"/>ins mein Herz und meine Nerven sind. Ich habe seit
      <lb n="04"/>der Nachricht von diesem Preis Herzklopfen bis in den Hals. Wie wäre
      <lb n="05"/>das erst bei einem Schmerz? Es ist natürlich auch die Angst in mir,
      <lb n="06"/>dass diesem Frohen und Guten etwas Böses folgen könnte. Dabei war ich
      <lb n="07"/>die ganze Nacht von Dankbarkeit erfüllt und ich wuste, wieder es gibt ein
      <lb n="08"/>Beten auch ohne Religion.
      <lb n="09"/>Eben bringt man die Neue Freie Presse, die Nachricht steht
      <lb n="10"/>schon drin. Du kannst sie schon morgen in Berlin lesen. Ich habe keine
      <lb n="11"/>Ahnung, was ich jetzt zu tun, wie ich mich zu verhalten habe und überhaupt
      <lb n="12"/>fehlst Du mir jetzt schrecklich, um meine Freude an Dir abzureagieren.
      <lb n="13"/>Hübsch gesagt was?
      <lb n="14"/>Heute habe ich wieder einen schrecklich gehetzten Tag. Um
      <lb n="15"/>11 Zahnarzt, um 1 Uhr Frühstück bei Ferda Bl., um 4 Uhr Magda Kl. bei mir,
      <lb n="16"/>um 1/2 soll ich bei Tante Sidonie sein. Dann werde ich aber ein Schlaf-
      <lb n="17"/>mittel nehmen und mich ins Bett legen und schlafen. Eben hat mich Frieda
      <lb n="18"/>sehr beglückt angerufen, ihr Bruder hat ihr die Nachricht ins Bett ge-
      <lb n="19"/>bracht. Auch Dr. Bloch, mein Vis-a-Vis hat sich schon gemeldet. Das kann
      <lb n="20"/>heut einguter Tag werden. Nachmittage hoffe ich sehr auf einen Brief
      <lb n="21"/>von Dir mit guten und gutgelaunten Berichten. Für heute nur tausend
      <lb n="22"/>innige Küsse.
      <lb n="23"/>Deine C.K.
      <lb n="24"/>Das Telefon tobt unausgesetzt.
      <lb n="25"/>(Telegramm)
      <lb n="26"/>3.12.27.
      <lb n="27"/>Volkstheaterpreis erhalten Du fehlst mir sehr in meiner Freude.
      <lb n="28"/>Tausend Grüsse
      <lb n="29"/>78</seite></div></body></text></TEI>