<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp534" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 22. April 1928</title><title type="alternative" when-iso="1928-04-22"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp534"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>wieder einmal, dass Ansichten nicht sehr belangvoll sind und es
      <lb n="02"/>nur auf die Persönlichkeit ankommt.
      <lb n="03"/>Heute Früh fahren wir wieder nach Athen, holen Mimi und Viki aus dem
      <lb n="04"/>Hotel und fahren gleich weiter (fünf Minuten kaum) auf die Akropo-
      <lb n="05"/>lis; - die heute weisser scheint als sie ist; Wandeln im Sonnen-
      <lb n="06"/>glanz zwischen Tempeln, Trümmern, Säulen; die Maasse sind überwälti-
      <lb n="07"/>gend - die Ausblicke nach allen Seiten, auch ohne hysterische
      <lb n="08"/>Schauer ergreifend. Die Stadt selbst hat sich in den letzten Jahren un-
      <lb n="09"/>geheuer ausgedehnt - aus einem Flüchtlingslager grössten Stils
      <lb n="10"/>beginnt sie sich allmählig zu einer Grossstadt zu entwickeln -
      <lb n="11"/>vorläufig aber sehen die neuen Stadttheile wie versteinerte Ba-
      <lb n="12"/>rackenlager aus. Man sagt mir, dass heute schon nahezu eine Mil-
      <lb n="13"/>lion Menschen in Athen wohnen - vor dem Krieg waren es kaum mehr
      <lb n="14"/>als 150.000.-
      <lb n="15"/>- Wir sassen auf den Stufen des Parthenon (es bleibt einem nichts
      <lb n="16"/>anderesübrig, wenn man müde wird); dann machten wir noch eine kleine
      <lb n="17"/>Rundfahrt, um aller Antikef zu besehen, grösseres und kleineres.
      <lb n="18"/>Gemeinsames Mittage sen im Hotel (das höchst international ist). -
      <lb n="19"/>Um 4 fuhren wir wieder an den Piräus zurück - aufs Schiff, das nun
      <lb n="20"/>auch eine vorübergehende - Heimat ist. Ich fand (als einzige Nach-
      <lb n="21"/>richt) Deine als zweite bezeichnete Karte - eine erste aber
      <lb n="22"/>habe ich nie erhalten. Hoffentlich kommt sie noch nach, ehe wir
      <lb n="23"/>morgen Nachmittag den Piräus verlassen. Dies hier ist, von 4 oder
      <lb n="24"/>5 Karten abgesehen, mein 3. Brief an Dich.
      <lb n="25"/>Piräus, 20.4.
      <lb n="26"/>Ich setze den Brief heute Morgen fort. Gestern wurde ich durch die
      <lb n="27"/>aus dem nächtlichen Athen etwas verfrüht rückkehrenden Kinder ge-
      <lb n="28"/>stört. Es gab drüben nicht einmal Gelegenheit zu tanzen. Ueber
      <lb n="29"/>das Schiff wäre noch etliches zu sagen. Dass es 24 Jahre alt ist,
      <lb n="30"/>habe ich Dir schon geschrieben. Ich habe nun eine leidlich ge-</seite></div></body></text></TEI>