<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp506" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 5. Dezember 1927</title><title type="alternative" when-iso="1927-12-05"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp506"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite><pb facs=""/>
      <lb n="01"/>An A.S. nach Berlin.
      <lb n="02"/>Wien, 5.12.1927.
      <lb n="03"/>Liebster,
      <lb n="04"/>Du wirst diesen Brief vielleicht verspätet erhalten, da ich
      <lb n="05"/>am Vormittag nicht dazu kam Dir zu schreiben und ihn jetzt mit Emma
      <lb n="06"/>zur Post schicke.
      <lb n="07"/>Ich freue mich sehr, dass Dir mein Preis Vergnügen macht
      <lb n="08"/>und Du mir so nett darüber schreibst. Ueber die Bedingungen aber,
      <lb n="09"/>unter denen Du mich <hi rend="underline" n="">noch</hi> lieber hast, muss ich lächeln. Gewiss
      <lb n="10"/>verstehe ich, dass Du für das Zusammensein mit Heini ein paar Tage
      <lb n="11"/>länger in Berlin bleibst, ich gönne Dir dieses Vergnügen von ganzem
      <lb n="12"/>Herzen und setze somit Deinen Gefühlen zu mir keinerlei Schranken.
      <lb n="13"/>Was ich nicht verstehe und nie verstehen werde, das weisst Du sehr
      <lb n="14"/>wohl.- Aber tue nur, was Du nicht lassen kannst und was Dir Vergnügen
      <lb n="15"/>macht. Es ist vielleicht Sitte in Berliner Kreisen geschiedene
      <lb n="16"/>Leute zusammen einzuladen. Frau S. F. etc. müssen ihre Sensatiönchen
      <lb n="17"/>haben. Ich erinnere mich noch, mit welcher Wollust sie in Lugano die
      <lb n="18"/>Ehegeschichten des Herrn Flake zum Besten gab.
      <lb n="19"/>Ich hatte heute ein längeres Gespräch mit Paul W. Wir
      <lb n="20"/>gratulierten uns gegenseitig an. Auf seine Kritik der Géraldy-Gedich¬
      <lb n="21"/>te bildet er sich viel ein, sagt, er habe an manchen Stellen ein Auge
      <lb n="22"/>zugedrückt. Aber - er hat die <hi rend="underline" n="">Originale</hi> gar nicht gelesen!
      <lb n="23"/>Alle möglichen und unmöglichen Leute haben mich in den
      <lb n="24"/>letzten Tagen angerufen, um mir zu gratulieren, ich war schon ganz müde.
      <lb n="25"/>Gestern Vormittag war Anna bei mir, gestern Mittag Henry,
      <lb n="26"/>dann arbeitete ich und um ½7 holten mich Hermine und Paula mit dem
      <lb n="27"/> Auto, um 9 Uhr war ich zuhause und mit Frank Harris im Bett. Heute
      <lb n="28"/>Vormittag Stadt, Mittag Karl, da Magda für ein paar Tage am Semmering
      <lb n="29"/>ist. Für Nachmittag und Abend habe ich alle Verlockungen abgelehnt,
      <lb n="30"/>ich brauche Ruhe und Arbeit.
      <lb n="31"/>Paul W. äusserte sich sehr begeistert über Deine Aphoris¬</seite></div></body></text></TEI>