<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp536" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und ich«</title><title level="a">[offen], 23. April 1928</title><title type="alternative" when-iso="1928-04-23"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="536">
            <lb n="01"/>Wien,Montag, 23.4.1928.
      <lb n="02"/>An A.S., Mittelmeer.
      <lb n="03"/>Liebster,
      <lb n="04"/>heute Früh kam Dein erster Bericht aus C. Ich freue mich, dass
      <lb n="05"/>Du von der Reise befriedigt bist und das Wetter besser zu sein scheint,
      <lb n="06"/>als man von hier aus vermuten soblte. Heute wieder 6 Grad und ein eis-
      <lb n="07"/>kalter Sturm. Meine Zeit ist von Arbeit Sorgen und Menschen erfüllt und
      <lb n="08"/>vergeht rasch, ohne dass man was weiterbringt oder Wesentliches erreicht.
      <lb n="09"/>Gestern in der Presse Feuilleton von Raoul A. über "Therese",
      <lb n="10"/>ausnehmend kühl, ohne Begeisterung. Ich war krank vor Wut und möchte
      <lb n="11"/>ihm jetzt nicht begegnen. Das sind die Freunde!! Gott behüte mich. Was
      <lb n="12"/>bedeutet dagegen, dass er über meine Arbeiten schimpft. Es ist mir ganz
      <lb n="13"/>wurst, aber diese Perfidie regt mich auf. B. frug mich heute telefonisch,
      <lb n="14"/>warum R.A. so übelwollend über den neuen Roman schreibt. So scheinen
      <lb n="15"/>Andere das noch stärker zu empfinden. Hast Du mit Viki Z. über die Kri-
      <lb n="16"/>tik in der "Rundschau" gesprochen?
      <lb n="17"/>Ich hoffe alle meine Nachrichten haben Dich pünktlich erreicht,
      <lb n="18"/>ich schreibe wohl noch einmal nach Triest, damit Du etwas beider Ankunft
      <lb n="19"/>vorfindest, obwohl es kaum dafür steht, da Du doch wohl programngemäss
      <lb n="20"/>am nächsten Tag in Wien bist. Hoffentlich sieht es bis dahin frühlings-
      <lb n="21"/>mässiger aus, ich friere unentwegt. Verzeih, dass ich nicht mehr von mir
      <lb n="22"/>schreibe, aber Du bist mir zu fern und immer ist alles überholt oder an-
      <lb n="23"/>ders, bis der Brief sein Ziel erreicht. Ich wünsche Dir eine sehr gute
      <lb n="24"/>Heimfahrt undeine wirklich andauernde Erholung.
      <lb n="25"/>Ich umarme Dich Deine
      <lb n="26"/>C.K.</seite></div></body></text></TEI>