<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp525" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 16. April 1928</title><title type="alternative" when-iso="1928-04-16"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp525"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><p>
      <lb n="01"/>An A.S. an Bord der Stella
      <lb n="02"/>d’Italia (2. Mittelmeerreise
      <lb n="03"/>mit Lili und Arnoldo Cappellini)
      <lb n="04"/>Wien, 16. April 1928
      <lb n="05"/>Liebster,
      <lb n="06"/>das bischen Sonnenschein am Vormittag ist schon wieder vor¬
      <lb n="07"/>bei. Am Nachmittag war ein schrecklicher Sturm, Regengüsse und jetzt
      <lb n="08"/>sind wieder nur 5 Grad über Null. Frühling! Ich glaube, er ist geradeso
      <lb n="09"/>herabgekommen wie die Liebe – - -
      <lb n="10"/>Ich habe die Bertha Z. also besucht. Sie liegt noch am Divan
      <lb n="11"/>und sieht nicht gut aus, ist aber sehr munter. Ich brachte ihr Rosen
      <lb n="12"/>und drei Novellen von mir. Sie war riesig liebevoll, sprach viel und
      <lb n="13"/>gut von Dir und das Uebrige behalt ich lieber für mich.
      <lb n="14"/>Heute hatte ich auch ein langes Gespräch mit F. S., der auch
      <lb n="15"/>besonders herzlich war. Er fährt übermorgen via Berlin nach Chem¬
      <lb n="16"/>nitz. Er meinte, man könne sich doch im Frühjahr einmal am Cobenzl
      <lb n="17"/>oder sonstwo treffen, ich sei seiner Frau besonders sympathisch etc.
      <lb n="18"/>Er frug, wann Dein Roman erscheint, er hat ihn noch nicht bekommen. Ich
      <lb n="19"/>antwortete, ich glaube, er erscheine am 19. und er sei wundervoll.
      <lb n="20"/>F. S.: »Davon bin ich überzeugt und ich freue mich schon sehr darauf.
      <lb n="21"/>Warum ist er nicht vorher in Zeitungen abgedruckt worden, es wäre doch
      <lb n="22"/>materiell gut gewesen?« Ich darauf: »Es ist kein Zeitungsroman – eine
      <lb n="23"/>Art Chronik, ganz ungeeignet für Fortsetzungen.<supplied>«</supplied> Er frug noch, wie lange
      <lb n="24"/>Du ausbleibst und dass er hofft, dass Dir die Reise gut tun wird etc.
      <lb n="25"/>Er erbat sich den »Aufstieg« als Reiselektüre und schien überhaupt sehr
      <lb n="26"/>hilfsbereit. Ich bat ihn um gar nichts, war aber sehr nett. Er meinte,
      <lb n="27"/>ich hätte von vornherein unter einem anderen Namen schreiben sollen,
      <lb n="28"/>Pollaczek klinge für das Ausland prononziert, worauf ich ihm erklärte,
      <lb n="29"/>dass gerade Pollaczek gar nicht prononziert sei, dass es ebenso viele,
      <lb n="30"/>wenn nicht mehr arische Pollaczeks gäbe und dass ich nie unter einem
      <lb n="31"/>andern Namen schreiben würde, da ich gern das bleibe, was ich nun einmal
      <lb n="32"/>bin. Er gab mir dann noch verschiedene Ratschläge für deutsche Zeitun¬
      <lb n="33"/>gen.</p></div></body></text></TEI>