<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp541" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 26. April 1928</title><title type="alternative" when-iso="1928-04-26"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp541"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite><pb facs=""/>
      <lb n="01"/>Wien, 26.4.1928.
      <lb n="02"/>An A.S. Mittelmeer.
      <lb n="03"/>Liebster.
      <lb n="04"/>gesarn kam Dein lieber ausführlicher Bericht aus Athen. Ich
      <lb n="05"/>begreife nicht, dass Du nurmeine Ansichtskarten bekamst und nicht mei¬
      <lb n="06"/>nen eingeschriebenen Brief. In Constantinopel müssen Dich zwei Briefe
      <lb n="07"/>und eine Karte erwartet haben. Nach Ragusa schrieb ich auch einen Brief
      <lb n="08"/>mit dem eingelegten Feuilleton von Raoul A., über das hier überall Er¬
      <lb n="09"/>staunen und Unwille herrscht. Auch die Hofrätin Z., mit der ich eben
      <lb n="10"/>sprach, und die noch nicht gesund ist, war empört. Noch dazu ist der
      <lb n="11"/>Roman noch gar nicht erschienen und ich verstehe nicht die Eile die
      <lb n="12"/>er hatte darüber zu schreiben. Er soll gestern nach Paris gefahren sein.
      <lb n="13"/>Hier sind so schreckliche Erdbebengerüchte in der Zeitung,
      <lb n="14"/>dass ich gestern die Cosulich-Linie anrief, die mir nach telegraphischer
      <lb n="15"/>Erkundigung mitteilte, dass Euer Schiff programmgemäss Constantinopel
      <lb n="16"/>verlassen hat. Mimi und Viki sitzen fest in Athen und können nicht fort.
      <lb n="17"/>Heute bin ich zum Tee bei Königswarter, am Abend zum ersten Mal bei
      <lb n="18"/>Breisach. Diese Zeilen treffen Dich wohl in Triest und am Tag nachher
      <lb n="19"/>bist Du ja voraussichtlich hier. Ich hoffe und wünsche, dass Du sehr
      <lb n="20"/>erholt und von Deiner Reise durchaus befriedigt heimkehrst. Ich muss
      <lb n="21"/>mich jetzt rasch umkleiden, da Gisela Berger mich holt. Sie ist über
      <lb n="22"/>R. A. auch empört. Für mich ist der Mann erledigt.
      <lb n="23"/>Innig umarmt Dich Deine
      <lb n="24"/>C.K.</seite></div></body></text></TEI>