<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp509" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Einleitende Worte, Mai 1933</title><title type="alternative" when-iso="1933-05-01"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp509"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Berlin, 6.12.1927. Hotel Bristol.
      <lb n="02"/>Mein Hiebes, ich schreibe Dir hier in aller Kürze die Chronik der
      <lb n="03"/>letzten Tage auf und erzähle Dir alle Details mündlich. Am Sonntag
      <lb n="04"/>Vormittag Spaziergang mit Dora und ihrem Gatten, Mittagessen bei
      <lb n="05"/>Pieterkowsky mit Heini und O. Ausserdem war ein Professor Plesch
      <lb n="06"/>(Arzt) mit Frau anwesend, Heini spielte ein wenig Klavier, Fräulein,-
      <lb n="07"/>ja, wennich den Namen wüest, Verwandte und Mitbewohnerin des Hauses,
      <lb n="08"/>sang... Nun fällt mir der Name ein: Colette.- Um 1/2 6 war ich im Ho-
      <lb n="09"/>tel; bald erschien Dr. Horowitz (Phaidon). Zum Nachtmahl war ich in
      <lb n="10"/>der Pension Stemplitz bei Viki und Mimi (gestern aus dem Sanatorium
      <lb n="11"/>Übersiedelt), nachher kamen Jakob und Martha (in der gleichen Pen-
      <lb n="12"/>sion wohnend), sowie eine bebrillte und kluge Amerikanerin Miss
      <lb n="13"/>Newton,Uebersetzerin von Caspar Hauzer und Psychoanalytckerin mit
      <lb n="14"/>Vorbehalten. Montag war ich in der Bank bei Feilchenfeld; lernte
      <lb n="15"/>bei dieser Gelegenheit seine Frau kennen; - bei Alfred Kerr, der eben
      <lb n="16"/>anlässlich seines 60.Geburtstags zu einer Plaquette sass; - über Doro-
      <lb n="17"/>thea Angermann, Reinhardt, die Thimigs und Nichtaufführung meiner
      <lb n="18"/>Stücke); - die Hegewald-Gesellschaft; - Unterhandlung mit Direktor
      <lb n="19"/>Fett über Spiel im Morgengrauen, der bei allen offenbaren Sympathien
      <lb n="20"/>vorläufig auf meine Bedingungen nicht einging. - Mittagessen im
      <lb n="21"/>Hotel mit Paul Wiegler. Später kamen Hejni, die Damen Stampe Bandix
      <lb n="22"/>und Dr. Horowitz. Einige Ruhe und Lektüre in meinem Hotelzimmer; -Gegen
      <lb n="23"/>Abend zu Paul Godmann, Frau und Tochter, aus serordentliches Grammophon
      <lb n="24"/>- in ein Restaurant (Türk), - woselbst Elisabetha B. Czinner und
      <lb n="25"/>der eigentliche Filmteutdichter Karl Mayer,besonders netter Mensch;
      <lb n="26"/>sehr lebhafte Diskussionen, Differenzen und Einigung; - auch Heini
      <lb n="27"/>k am dazu. Weitere meiner Filmsujets wurden lebhaft erwogen; und
      <lb n="28"/>überdies die theatralische Aufführungsmöglichkeit der Elze.- Heute
      <lb n="29"/>Vormittag bei Dora, die ja neulich leidend und daher nicht wie geplant,
      <lb n="30"/>zu mir in die Stadt kommen und mit mir essen konnte; -zu Fischer-</seite></div></body></text></TEI>