<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp519" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 22.–27. März 1928</title><title type="alternative" when-iso="1928-03-22"/><title type="alternative" when-iso="1928-03-27"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp519"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>habe. Nachm. diktiert, am Abend bei A. Es ist eine gute glückliche Zeit.
      <lb n="02"/>Ich bin Gott aus tiefstem Herzenbodankbar.
      <lb n="03"/><date>11.1.</date> Gäste bei mir. Hofrätin Zuckerkandl,Egon und Emmi, Frieda und
      <lb n="04"/>meine Schwester Anna. Sehr netter Abend. A hinreissend, sprach unaufhör¬
      <lb n="05"/>lich, wie ein frischer Gebirgsquell. Bertha Z. wie immer originell und
      <lb n="06"/>amüsant. Welche Vitalität! Nachtmahl famos, alles gut geklappt.
      <lb n="07"/><date>13.1.</date> Lauter gute, runige Tage. Die Arbeit gedeiht und ich bin sehr
      <lb n="08"/>glücklich.
      <lb n="09"/><date>17.1.</date> Olgas Geburtstag. Ich bin am Abend bei A. Er weiss nicht, dass ich
      <lb n="10"/>daran denke, dass ihr Geburtstag ist.
      <lb n="11"/><date>18.1.</date> Gestern sehr schöner Abend bei A. Die Hand der O. ist von
      <lb n="12"/>seinem Kamin verschwunden. Es war eine so hässliche, ungute Hand.
      <lb n="13"/><date>19.1.</date> Wetter Abend bei den Kindern in der Herbeckstrasse.
      <lb n="14"/><date>21.1.</date> Die Bäume sollen nicht in den Himmel wachsen. A. kam mich ges¬
      <lb n="15"/>tern ins Konzert Paul Weingarten holen und teilte mir lächelnd mit,
      <lb n="16"/>dass O. in den nächsten Tagen eintrifft und zirka eine Woche bleibt.
      <lb n="17"/>Aegrierte Worte fallen.
      <lb n="18"/><date>22.1.</date> O. angekommen, zwei Stunden später bereits bei ihm. Muss das sein?
      <lb n="19"/>Und wenn es auch, wie er behauptet belanglos ist, so wär er mir doch mehr
      <lb n="20"/>Rücksicht schuldig?
      <lb n="21"/><date>25.1.</date> Heute Abend O. und die andere Antiquitätenhändlerin S. bei A. zum
      <lb n="22"/>Nachtmahl.
      <lb n="23"/><date>26.1.</date> Im Kino mit A. Meine Stimmung elend, ich lehne es ab mit ihm nacht
      <lb n="24"/>mahlen zu gehen. Bin zu erschüttert und verweint durch den Film 
      <lb n="25"/>"Die Weber"
      <lb n="26"/><date>27.1.</date> Mit A. im Theater, dann nachtmahlen. Er sieht elend aus. Weise,
      <lb n="27"/>literarische und philosophische Gespräche. Er teilt mir mit, dass O.
      <lb n="28"/>Montag den 30. fortfährt und bereits besprochen wurde, welche Möbel ihr</seite></div></body></text></TEI>