<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp504" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und ich«</title><title level="a">[offen], 4. Dezember 1927</title><title type="alternative" when-iso="1927-12-04"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="504">
            <lb n="01"/>Berlin, 4.12.1927,Hotel Bristol.
      <lb n="02"/>Mein Liebes, eben habe ich mir die Neue Freie Presse hereinkommen lassen
      <lb n="03"/>und sehe, dass in den verteilten Preisen doch immerhin der erste mitent-
      <lb n="04"/>halten ist (nicht, dass der erste Preis nicht verliehen wurde), was ei-
      <lb n="05"/>gentlich die Aufführungschancen verbessern sollte. Wie immer, - die Sache
      <lb n="06"/>muss auch praktisch ihre Vorteile für Dich haben, was sich erst im Laufe
      <lb n="07"/>der nächsten Wochen im einzelnen erweisen wird. Ich für meinen Theil
      <lb n="08"/>mirs
      <lb n="09"/>hab mich sehr gefreut - eigentlich mehr als ich vorher vorgestellt
      <lb n="10"/>hätte, und gewiss mehr, als wenn mir ein Preis verliehen worden wäre.
      <lb n="11"/>Nun werde ich ja auch von Gustav Schwarzkopf mehr erfahren und bin doppelt
      <lb n="12"/>froh, dass ich in meinem letzten Gespräch mit ihm keinerlei Andeutung ge-
      <lb n="13"/>macht, und keine Frage gestellt hatte, wie es so nahe lag.-
      <lb n="14"/>Ich habeüber den gestrigen Tag noch zu berichten, dass ich Vormittag ein Ge-
      <lb n="15"/>spräch mit Herrn Otte vom Berl.Tagblatt hatte (Evantualität für den
      <lb n="16"/>Roman), sowie mit Frau Gosewitsch (allgemeinerer Natur und Filmangelegen-
      <lb n="17"/>heiten betreffend). Von Comtesse Mizi sieht man ab; da man meine Forde-
      <lb n="18"/>rungen zu hoch findet. Dann bei Heini; und dort mit Frau Dernburg (sei-
      <lb n="19"/>ner Hausfrau, die im Sommer einmal bei mir gespeist hat) gesprochen. Mit
      <lb n="20"/>ihm in den Grunewald zu Fischer. Dort äusser Olga, Jakob und Martha, sowie
      <lb n="21"/>Bermann und Frau, und Hubermann. Jakob schüttete mir in mancher Hinsicht
      <lb n="22"/>sein Herz aus. Langer Spaziergang: Hotel; Malerin, die im Hotelwohnt, irgend-
      <lb n="23"/>wie verwandt mit Hollitscher-Freud (Frieda kennt sie) möchte mich malen,
      <lb n="24"/>hat eine Portraitausstellung in ihrem Zimmer, -danke.-
      <lb n="25"/>Piscatorbühne mit Paul Marx; - dort unvermutete Begegnung mit Karin und
      <lb n="26"/>Ellis Stampe Benedix.- Rasputin, ein russisches Stück; das wie xxx
      <lb n="27"/>früher das Tollersche Hoppla seit ein paar Wochen vor ausverkauf-
      <lb n="28"/>ten Häusern gegeben wird: Widerlich, tendenziös, verlogen, - die communisti-
      <lb n="29"/>sche Haltung umso lächerlicher als das Publikum zu 9/10 aus Bourgeois und
      <lb n="30"/>Grosskapitalisten besteht. Film (nicht in übertragenen Sinn), Colportage,
      <lb n="31"/>Kaiser
      <lb n="32"/>Leitartikel, Zeitungstelegramme; -Lenin, Franz Joseph als alter Trottel,</seite></div></body></text></TEI>