<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp501" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 2. Dezember 1927</title><title type="alternative" when-iso="1927-12-02"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp501"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>längeres folgen wird. Er findet übrigens, dass ich heute zehn Jahre jünger ausse¬
      <lb n="02"/>he, als vor 4 und 5 Jahren, da ich mit ihm bei Hayek (dem mit Y) zusammen
      <lb n="03"/>war. Das Berliner Tagblatt ruft mich an wegen Beiträgen. Ein Herr be¬
      <lb n="04"/>sucht mich morgen in dieser Sache; -trifft sich wegen des Romans ganz gut.
      <lb n="05"/>Heute zum Nachtmahl bin ich mit Heini, Kortner zusammen, mit der Bergner
      <lb n="06"/>wohl erst Montag, da Czinner erst Sonntag oder Montag zurückkommt. Morgen
      <lb n="07"/>Mittag S. Fischer, Sonntag Pieterkowskys.-
      <lb n="08"/>Jessner flüchtiger wortloser Händedruck bei zufälliger Begegnung im Hotel
      <lb n="09"/>(in dem ein unendlicher Trubel waltet).
      <lb n="10"/>Aus Wien noch keine Nachricht ausser Deinen beiden sehr lieben Briefen.-
      <lb n="11"/>Das Verhalten von F. S., sehr nett - gilt vielleicht ein wenig auch mir.
      <lb n="12"/>Hoffentlich drückt sich der Erfolg der Gedichte bald auch kritisch aus,
      <lb n="13"/>Dora wird mir wohl morgen ihren Eindruck sagen.-
      <lb n="14"/>Sonntag Früh also ruf ich Dich an.- Hast Du gemerkt, dass unser gestriges
      <lb n="15"/>Gespräch vierfach war? Sie lassen einen jezt reden, so lange man will,
      <lb n="16"/>ohne mittendrin zu unterbrechen.
      <lb n="17"/>Nun, Liebste, sage ich Dir Adieu und küsse Dich tausendmal.
      <lb n="18"/>Dein
      <lb n="19"/>A.</seite></div></body></text></TEI>