<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp590" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 31. August 1928</title><title type="alternative" when-iso="1928-08-31"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp590"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1">
      <lb n="01"/>Hobenschwangau, 31.8.1928.
      <lb n="02"/>Mein Liebes, gestern Mittag sind Heini und Ruth abgereist; es war
      <lb n="03"/>ein Regentag und erst gegen Abend war es möglich ein Stündchen spa¬
      <lb n="04"/>zieren zu gehen. Heute unsicheres Wetter, immerhin Sonne und herbst¬
      <lb n="05"/>liche Frische. Gestern hab ich das Spiel der Sommerlüfte durchgesehen; -
      <lb n="06"/>gegen die Führung ist nichts einzuwenden; - aber es fehlt noch (wenig¬
      <lb n="07"/>stens an wichtigen Stellen) die Atmosphäre - das Sommerlüftige,-
      <lb n="08"/>auf das es vor allem ankommt - Und es brauchte eine ganz besonders
      <lb n="09"/>reine freie Stimmung, um dies unfassbare herauszubringen. Immerhin
      <lb n="10"/>bleibt es von den drei Stücken das am weitesten entwickelte; mit
      <lb n="11"/>den geringsten äussern Chancen.-
      <lb n="12"/>Wir reisen voraussichtlich morgen Abend nach München und werden dort
      <lb n="13"/>mit Michaelis, die ihre Reise gleichfalls vorgeschoben haben, wegen
      <lb n="14"/>Regenwetter, ein bis zwei Tage verbringen. So werde ich voraussicht¬
      <lb n="15"/>lich schon Dienstag in Wien sein. Liebste - ich bitte Dich, keine
      <lb n="16"/>Blumen, - ich weiss, dass Du Dich ein bischen freust mich wiederzu¬
      <lb n="17"/>sehen - und Du weisst es auch von mir - wenn ich auch nicht viel
      <lb n="18"/>darüber zu reden vermag.- Ich habe den besten Willen mein Leben mit
      <lb n="19"/>möglichst viel Sinn weiter zu führen; Du kannst mir dazu verhelfen -
      <lb n="20"/>Du willst es auch - und ich werde Dir dafür und für Deine Liebe und
      <lb n="21"/>Deine Nachsicht mit meinem ganzen Herzen so weit es lebendig ist
      <lb n="22"/>danken. Mein Liebes, ich sende diesen Brief express, da er wohl Sonn¬
      <lb n="23"/>tag in Wien anlangen dürfte. Ich hoffe Dich bei gutem Befinden und
      <lb n="24"/>in guter Stimmung wiederzufinden und umarme Dich sehr zärtlich.
      <lb n="25"/>Du erhältst Montag jedenfalls noch eine Nachricht. Für heute, Liebste,
      <lb n="26"/>lebwohl. Dein
      <lb n="27"/>A.</div></body></text></TEI>