<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp550" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und ich«</title><title level="a">[offen]</title><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="550">
            <lb n="01"/>1928
      <lb n="02"/>plan. In Atthang umsteigen. Wir hatten bis Attnang ein Halbcoupé erste
      <lb n="03"/>Klasse allein. Wir wurden vom Kondukteur sofort, wie A. behauptet, auf ele
      <lb n="04"/>gantes Liebespaar eingeschätzt. Im Hotel Elisabeth ausgezeichnete Zimmer
      <lb n="05"/>mit Bad, Aussicht auf die Traun. Essen famos. Am Abend trotz trübem Wetter
      <lb n="06"/>Spaziergang, um liebe Erinnerungen zu suchen und zu finden. Wie lebendig
      <lb n="07"/>werden die Kinderjahre, die Eltern -. In der Ahorngasse an der Villa
      <lb n="08"/>Schmalnauer vorüber, wo ich vom 7.–11.Lebensjahr mit Grossvater, Eltern,
      <lb n="09"/>Geschwistern jeden Sommer verbrachte.
      <lb n="10"/>Guter, zärtlicher Abend. Heute Vormittag trotz Regenwetter mit A. nach
      <lb n="11"/>Laufen und zurück. Hin durch den Wald, zunück durch die Au. A. etwas müde.
      <lb n="12"/>Köstlich zu Mittag gegessen. Jetzt eine Stunde geruht.
      <lb n="13"/>13.6. Gestern stiller Abend. A. sehr müde. Verstimmt über sein Befinden.
      <lb n="14"/>Heute strahlend schönes Wetter. Ich habe ihn noch nicht gesehen.
      <lb n="15"/>Herrlicher Ausflug auf den Kranabetzsattel. Mit Auto nach Ebensee. Dann
      <lb n="16"/>Schwebebahn. Ich kämpfte mit einem Unbehagen im Herzen. Nach
      <lb n="17"/>Ankunft auf die Spitze gestiegen. Ich sagte nicht, wie elend mir ist und
      <lb n="18"/>nahm Kola. Beim Abstieg wurde mir besser. Auch A. spürte ein paar Augen
      <lb n="19"/>blicke sein Herz. Wir ruhten in der Höhensonne. Ausgezeichnetes Mittages
      <lb n="20"/>sen in der Schutzhütte. Aussicht märchenhaft. A. in guter Stimmung. Auto
      <lb n="21"/>wartete in Lebensee. Um 4 Uhr waren wir zuhause. Ich ruhte, dann badete
      <lb n="22"/>ich. A. lieb und sehr zärtlich. Jetzt wollen wir einen Abendspaziergang
      <lb n="23"/>machen.
      <lb n="24"/>14.6. Gestern noch gegen Sophiendoppelblick gebummelt. Sehr beglückende
      <lb n="25"/>Stunden. Heute schönes, aber nicht mehr so klares Wetter. Weiss noch nicht,
      <lb n="26"/>was wir unternehmen.
      <lb n="27"/>1 4.6. Abend. Die heutige Autofahrt war wundervoll. Wetter, Gegend märchen
      <lb n="28"/>haft. Ueber die Pötschen, Aussee, Steinach, Liezen, Pyrn nach Hinterstoder.
      <lb n="29"/>Im Gasthof, Jagdhaus gemütlich gegessen. Gute Stimmung, trotzdem A. sich</seite></div></body></text></TEI>