<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp577" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 24. August 1928</title><title type="alternative" when-iso="1928-08-24"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp577"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Semmering, 23.8.1928.
      <lb n="02"/>Mein Liebes, endlich heute Abend wieder ein Brief von Dir. Es ist der
      <lb n="03"/>vom 21. Ich war so froh, als ich ihn in Händen hielt und nun bin ich
      <lb n="04"/>doch auch wieder sehr traurig, denn ich fühle Dein Leid und dass es
      <lb n="05"/>noch gar nicht besser wird. Alles was ich Dir sagen könnte und möch-
      <lb n="06"/>te, wird auf die Entfernung zur Phasse. Ich müsste bei Dir sein, Dich
      <lb n="07"/>streicheln können. Ach Gott, ich darf nichtdenken, sonst kommen mir
      <lb n="08"/>gleich die Thränen in die Augen. Heute Vormittag holte mich Emmy R.
      <lb n="09"/>wieder in der Meierei und ich begleitete sie ein Stück gegen den Ort-
      <lb n="10"/>hof zu. Sie ging weiter zu Alma auf den Kreuzberg, aber ich lehnte ab
      <lb n="11"/>mitzukommen, da ich ohne Aufforderung nicht hin mochte. Sonst war ich
      <lb n="12"/>den ganzen Tag allein. Es ist schon sehr herbstlich und kühl und lange
      <lb n="13"/>werde ich es kaum mehr aushalten. Jetzt bin ich schon zwei Abende nicht
      <lb n="14"/>aus meinem Zimmer gegangen und weiss noch nicht, ob ich mich heute dazu
      <lb n="15"/>aufraffen werde. Der Gang hinüber ist so kalt und das Umkleiden so
      <lb n="16"/>fad. Ach, mein Liebes, wenn ich Dir nur sagen könnte, wie einsam ich mich
      <lb n="17"/>fühle und wie mir manchmal zu Mut ist, aber ich weiss, dass ich jetzt
      <lb n="18"/>nicht an mich denken darf.
      <lb n="19"/>Was mir immer an und für sich unfasslich bleibt, ist - dass man sich
      <lb n="20"/>vernichten kann, wenn man sich so geliebt weiss. Die Tat selbst ge-
      <lb n="21"/>hörtewohl früher oder später zu ihrer Wesensart. Mein Liebes, klaube
      <lb n="22"/>mir, -Lili hat Dir den furchtbarsten Schmerz zugefügt, aber es wären
      <lb n="23"/>Jahre der Qual und Sorge gewesen, die Dir bevorstanden und Du kannst
      <lb n="24"/>heute nicht wissen, wie Du das ertragen hättest. Ich möchte Dir so
      <lb n="25"/>gerne etwas sehr Liebes und Gutes sagen, aber alle Worte erscheinen
      <lb n="26"/>mir zu schwach und ich kann Dich nur in Gedanken ganz fest an mein
      <lb n="27"/>Herz drücken und küssen. Deine
      <lb n="28"/>C.K.</seite></div></body></text></TEI>