<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp582" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 25. August 1928</title><title type="alternative" when-iso="1928-08-25"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp582"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><page>
      <lb n="01"/>Semmering, 25.8.1928.
      <lb n="02"/>Mein sehr Liebes, heute mit der Morgenpost bekam ich einen sehr lieben
      <lb n="03"/>Brief von Bertha Z. aus Wien mit dem beifolgendem Zeitungsausschnitt,
      <lb n="04"/>den ich gleich an Dich weitersende, da ich mir denke, dass er Dir viel¬
      <lb n="05"/>leicht eine kleine Freude bereiten wird. Sie schreibt diesbezüglich:
      <lb n="06"/>»Da werden die guten Wiener sehen, wie man im <hi rend="underline" n="">Ausland</hi> Schnitzler wertet.«
      <lb n="07"/>Sie ist in Wien und ich soll sie anrufen, sobald ich zurück bin. Das werde
      <lb n="08"/>ich auch, denn abgesehen davon, dass sie wirklich eine warme und echte
      <lb n="09"/>Freundschaft für Dich hat, hat sie sich in diesen Wochen auch mensch¬
      <lb n="10"/>lich und taktvoll gegen <hi rend="underline" n="">mich</hi> benommen. Wenn ich mir auch nicht einbilde,
      <lb n="11"/>dass ihre Zuneigung allen Stürmen gewachsen ist, so hatte sie hier
      <lb n="12"/>doch impulsive Regungen des Herzens, die ich ihr nicht vergessen werde.
      <lb n="13"/>Entschuldige die Ungleichheit der Schrift, aber ich komme eben vom
      <lb n="14"/>Sonnwendstein herunter, habe mich ein wenig hingestreckt und schreibe
      <lb n="15"/>liegend. Bin heute Früh mit Emmy R. vom Panhans aus zwei Stunden hi¬
      <lb n="16"/>naufgestiegen. Unterwegs ausgesprochene Schmerzen im Herzen, aber ich
      <lb n="17"/>habe doch durchgehalten. Emmy ist wirklich eine merkwürdige Person
      <lb n="18"/>und einer der besten Menschen. Aber manchesmal habe ich das Gefühl
      <lb n="19"/>eine Wahnsinnige geht neben mir. Erheiternd ist es nicht. Oben haben
      <lb n="20"/>wir sehr gut gegessen und den schönen Blick in uns aufgenommen. Aber
      <lb n="21"/>ich musste immer an <hi rend="underline" n="">andere</hi> Spaziergänge und Ausflüge denken.-
      <lb n="22"/>Gleich nach dem Essen sind wir wieder heruntergelaufen, denn ein paar
      <lb n="23"/>drohende Wolken standen am Himmel, die sich indessen verflüchtigt haben.
      <lb n="24"/>Zuhause fand ich Deinen lieben Brief vor, der leider noch nicht sagt,
      <lb n="25"/>dass Du Dich wohler fühlst. Wenn es auch für eine seelische Besserung
      <lb n="26"/>noch zu früh ist, so hatte ich doch gehofft, dass Du Dich physisch er¬
      <lb n="27"/>holen wirst.
      <lb n="28"/>Nun bin ich schon eine Woche hier. Sie war schrecklich lang und mühsam
      <lb n="29"/>und Mittwoch oder Donnerstag fahre ich unbedingt nach Wien.
      <lb n="30"/>Ich hätte unter den gegebene Umständen keinen besseren Platz wählen</page></div></body></text></TEI>