<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp524" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 14.4.–15.4.1927</title><title type="alternative" when-iso="1928-04-15"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp524"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Wien, 14.4.1928.
      <lb n="02"/>An A.S.Mittelmeer.
      <lb n="03"/>Liebster,
      <lb n="04"/>es ist kein Brief aus Triest gekommen und wenn Du ihn nicht
      <lb n="05"/>express aufgegeben hast kommt auch morgen Sonntag nichts an.
      <lb n="06"/>Vor der Credit-Anstalt traf ich den J.Benedikt, der mir noch
      <lb n="07"/>"Aufstieg" gratulierte, der ihm sehr gefallen hat und unbegreifli-
      <lb n="08"/>cher Weise fand, dass ich "jung und entzückend aussehe", ich finde es nicht.
      <lb n="09"/>Nachmittag war Frieda da, der ich zehngrosse Seiten diktierte. Sie schie-
      <lb n="10"/>nen ihr zu gefallen. Für morgen Nachmittag habe ich mir eine Damenjause
      <lb n="11"/>angetan, mir graust schon jetzt. Margarthe Königswarter, Emmy Erlanger,
      <lb n="12"/>Margarete Blum. Ich bin heute doch nicht mehr ins Kino, da ich schon zu
      <lb n="13"/>müde bin. Ich hoffe auf nächste Woche auf mehr Sonne, Wärme und Zerstreu-
      <lb n="14"/>ung.
      <lb n="15"/>von der Presse kann ich trotz wiederholter Anrufe das Honorar
      <lb n="16"/>für die Novelle nicht erfahren. Heute wurde ich auf Montag vertröstet.
      <lb n="17"/>15.4.
      <lb n="18"/>Vor einer Stunde kamen Deine lieben Zeilen aus Triest, für die
      <lb n="19"/>ich Dir herzlich danke. Jedesfalls scheint das Wetter dort freundlicher
      <lb n="20"/>als hier, denn vorgestern regnete es hier den ganzen Tag und heute wehte
      <lb n="21"/>ein kalter heftiger Wind. Ich werde Vormittag kaum fortehen. Deinen
      <lb n="22"/>Brief konnte ich noch nicht ganz entziffern. Wen Du am Bahnhof in Triest
      <lb n="23"/>getroffen hast, konnte ich noch nicht herausbekommen, aber es ist auch
      <lb n="24"/>nicht sehr wichtig. Beim Schluss sind mir auch ein paar Worte nicht
      <lb n="25"/>klar.
      <lb n="26"/>Was hat Lili von Alma erzählt? Wie sieht Lili aus?
      <lb n="27"/>Tausend gute Wünsche, Grüsse und herzliche Umarmung.
      <lb n="28"/>Deine C.K.
      <lb n="29"/>Fortsetzung Abend 1/2 9.
      <lb n="30"/>Ich habe diesen Brief heute nicht abgeschickt, da man ihn des
      <lb n="31"/>Sonntags wegen nicht ausgehoben hätte und auf die Hauptpost bin ich
      <lb n="32"/>nicht gekommen, weil das Wetter zu elend ist. Regen und Wind. Gib nur</seite></div></body></text></TEI>