<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp514" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: Arthur Schnitzler und ich</title><title level="a">Seite 514</title><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt><idno type="ckp">ckp0514</idno></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="514">
      Tagel
      1927
      4.12.
      schöpft, den ganzen Tag werde ich angerufen. Aufführung mit dem Preis
      von 500 Schilling nicht verbunden, aber möglich. Gott, wie schön wär das!
      Sehr netter Abend, Kino mit Frieda P.
      7.12. Penklub-Abend für Claude Anet. Man ist sehr nett zu mir, aber ich
      mag die literarischen Menschen nicht. Man gratuliert mir von allen Sei-
      ten zum Freis und sagt mir viel Schönes über meinen Roman. Besonders
      Schönherr äussert sich sehr anerkennend. Ich fühle mich physisch nicht
      sehr wohl. Bei Tisch mit Baron Winterstein. Magarese Königswarter,
      Baronin Berger auch an meinem Tisch. Salten sehr herzlich etc. Durch
      Anruf aus Berlin in der Früh erwacht; gehetztes, ziemlich belangloses
      G espräch.
      10.12. A. angekommen. Bereits zweimal telefonisch gesprochen. Fühle
      mich entfremdet. Fahre jetzt zu ihm.
      11.12. Besonders guter, schöner Abend bei A. gestern. Grosse Herzlichkeit
      und Leidenschaft.
      12.12. Zuhause und viel gearbeitet. Gute telefonische Gespräche mit A.
      13.12. Zum Tee bei Sektionschef Byk. Hofrat Huber kennen gelernt. Prä-
      sident des Volkstheatervereines, hatte sich gewünscht mich kennen zu
      lernen, sagte mir viel Schönes über mein Stück und meine Hände. Sehr
      n etter, sympathischer Mensch. Wer weiss - -
      Nachher A. bei mir zum Nachtmahl. Bestes Einvernennen. Uebenvorgen xxx
      kommt Lili an.
      15.12. Mit A. im Kino und nachtmahlen. Dann fuhr er zur Bahn Lili und
      ihren Mann holen. Viel Schnee und Kälte.
      17.12. Kälte nimmt weiter zu. Sonst gute, glückliche Tage. Weihnachts-
      einkäufe, Besuche etc.
      22.12. Carys Geburtstag, Kinder Mittag bei mir. Magda ist ein grosses
      Kind, aber sehr herzig.
      8</seite></div></body></text></TEI>