<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp543" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 28. April 1928</title><title type="alternative" when-iso="1928-04-28"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp543"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><page>
      <lb n="01"/>sich viel mit Psychoanalyse und Frauenpsychologie (über die er ein
      <lb n="02"/>Buch schrieb) - und Palaeontologie beschäftigt hat- so dass ich gestern
      <lb n="03"/>Abend die interessantesten Aufschlüsse über den Ichthyosaurus und
      <lb n="04"/>über die Frauenseele erhielt (der erstere lebte vor 150 Millionen
      <lb n="05"/>Jahren, die letztere wird überhaupt vielfach geleugnet). Uebrigens
      <lb n="06"/>ein ungewöhnlich kluger, höchst gelehrter Mann nicht ohne einige,
      <lb n="07"/>wahrscheinlich sehr berechtigte Selbstzufriedenheit. Seine rundliche,
      <lb n="08"/>resolute Frau ist mit, drei Kinder<supplied>n</supplied>,<supplied> (</supplied>im Alter bis 19<supplied>) </supplied>daheim geblieben. - Oberstleute¬
      <lb n="09"/>nant Krum - Kriegserinnerungen, militärische, politische, österrei¬
      <lb n="10"/>chische. Humorvolle winzig kleine Frau.- Advokat Dr.Sachzel; -ge¬
      <lb n="11"/>scheidt, - urheberrechtliches und metaphysisches. - Nebenpersonen,
      <lb n="12"/>von denen nichts besonderes zu sagen. - Abend immer Tanz auf
      <lb n="13"/>Deck (mit Ausnahme des kalten Bosporustages). - Am besten aussehend
      <lb n="14"/>die Italiener und Italienerinnen, einige wienerische von fern möglich; -
      <lb n="15"/>die Deutschen zum grossen Theil unerfreulich anzusehen, werden über¬
      <lb n="16"/>troffen durch eine Schwyzer Gesellschaft. Im übrigen sondert man
      <lb n="17"/>sich gegenseitig nach dem Zufall der Tischordnung ab (die natürlich
      <lb n="18"/>auf die Nationalitäten Rücksicht nimmt).
      <lb n="19"/>Das Essen weiterhin recht gut; die Dauer des Diners erregt allegemeine
      <lb n="20"/>Verzweiflung; (auch beim Kapitän). Von der nächsten Reise an soll Re¬
      <lb n="21"/>staurantbetrieb am Abend eingeführt werden.
      <lb n="22"/>Zu längerem Aufenthalt von allen Küstenorten, die ich gesehen, lädt
      <lb n="23"/>am meisten Rhodus ein- eine 80 Km lange Insel, die jetzt den Italie¬
      <lb n="24"/>nern gehört, mit dem besten Klima des Mittelmeers (laut Bädecker) und
      <lb n="25"/>einem ganz neuen prachtvollen Hotel- sowie dazugehörigen Badestrand.
      <lb n="26"/>Aber die Verbindung hieher ist noch etwas mangelhaft.
      <lb n="27"/>Lebwohl für heute, mein Liebstes, ich verlasse jetzt meine Cajüte, gehe
      <lb n="28"/>auf Deck, umkreise es ein paar Dutzend Mal und umarme Dich vorher
      <lb n="29"/>noch zärtlich. Auf bald! Dein
      <lb n="30"/>A.</page></div></body></text></TEI>