<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp517" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 27. Januar – 2. Februar 1928</title><title type="alternative" when-iso="1928-01-27"/><title type="alternative" when-iso="1928-01-28"/><title type="alternative" when-iso="1928-01-29"/><title type="alternative" when-iso="1928-01-30"/><title type="alternative" when-iso="1928-02-02"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp517"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite><pb facs=""/>
      <lb n="01"/>nachzusenden sind, da sie in Berlin eine Wohnung in Sicht hat.
      <lb n="02"/>28.1. O. heute Abend allein bei ihm, angeblich wichtige Besprechungen we¬
      <lb n="03"/>gen des Spediteurs etc. Er teilt es mir telefonisch mit. Ich reagiere mit
      <lb n="04"/>keinem Wort. Wozu Worte? Zu Szenen, wie die im Vorjähr waren, lasse ich es
      <lb n="05"/>nicht kommen, aber ich bin innerlich wie erstarrt. Ich arbeite viel.
      <lb n="06"/>Ich weiss, sie ist wieder nahezu täglich bei ihm, ich wieder ausgeschlossen.
      <lb n="07"/>29.1. Heute am Spaziergang doch die Katastrophe ausgelöst, durch seine
      <lb n="08"/>Mitteilung, dass er am Abend mit der 19-jährigen Pianistin L. K. ins Kon¬
      <lb n="09"/>zert geht. Ich sage nichts, mache nur offenbar ein entsetztes Gesicht. Er
      <lb n="10"/>darüber empört, erst eine halbe Stunde böses Schweigen, dann durch ihn pro¬
      <lb n="11"/>vozierte heftige Auseinandersetzung. Wirft mir Irrsinn und Herzlosigkeit
      <lb n="12"/>vor.
      <lb n="13"/>30.1. Das nennt er Liebe. Ein Minimum an Takt hätte ihm gerade während O.'s
      <lb n="14"/>Anwesenheit ein anderes Benehmen diktieren müssen. Aber ihn enerviert es,
      <lb n="15"/>dass er mir anmerkt, ich sei irritiert, ich habe nicht das Recht empfind¬
      <lb n="16"/>lich zu sein. Er duldet keine Einschränkung, seines freien Willens, alles
      <lb n="17"/>ist belanglos. Wenn ich ein Wort sage, stampft er mit dem Fuss, erklärt,
      <lb n="18"/>er wird krank und ich bekomme Angst und schweige.
      <lb n="19"/>Ich arbeite, um nicht zu weinen.
      <lb n="20"/>Ich habe lange nicht eingeschrieben. Wozu auch - Verstimmungen, Depressio¬
      <lb n="21"/>nen.
      <lb n="22"/>Am 2. zum Frühstück bei A. mit Wassermann zusammen, der meine Anwesen¬
      <lb n="23"/>heit angeblich gewünscht hat. W. mir wenig sympathisch, ebenso wie seine
      <lb n="24"/>Werke, wenn ich auch sein grosses Können vollauf würdige. Am 4. Abendessen
      <lb n="25"/>bei Auernheimer für Wassermann. Bin mit A. zusammen hingefahren. Er machte
      <lb n="26"/>mir Komplimente über mein Aussehen, so wie man jemandem den Hof macht.
      <lb n="27"/>Irgend ein Band zwischen uns ist lädiert.
      <lb n="28"/>Ich habe A. erklärt, dass es so nicht geht. Wenn er fühlt, dass er mich
      <lb n="29"/>weniger liebt, so bin ich fest entschlossen, abzureisen. (Emmy R. leiht</seite></div></body></text></TEI>