<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp586" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 28. August 1928</title><title type="alternative" when-iso="1928-08-28"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp586"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite><pb facs=""/>
      <lb n="01"/>Hohenschwangau, 28.8.1928.
      <lb n="02"/>Liebstes, ich will chronikalisch die Geschichte der letzten zwei Tage
      <lb n="03"/>nachtragen, an denen ich Dir nur Karten geschrieben habe. Am Sonntag
      <lb n="04"/>ein allgemeiner Spaziergang über Marienbruck- Jugend nach Neuschwan¬
      <lb n="05"/>stein, und zurück; - gleich nach Tisch am See; - nachher die übliche
      <lb n="06"/>Müdigkeit; ein wenig gelesen, erst gegen Abend wieder ins Freie. Eine
      <lb n="07"/>kleine Promenade der Ebene zu (siehst Du die Landschaft noch sehr vor
      <lb n="08"/>Dir?) Gestern Montag im Auto auf den Fernpass, an Lermoos vorbei, wo im
      <lb n="09"/>Jahre 1922 Lili mit Heini und O.; sowie in Gesellschaft von Marianne
      <lb n="10"/>Pol. und Liesl gewohnt.- Ich war damals nicht dort gewesen. Sie kamen alle
      <lb n="11"/>nach Berchtesgaden von dort. - Vom Fernpass aus über Ehrwald nach der
      <lb n="12"/>Zugspitzbahn; (Schwebebahn); - hinauf zur Spitze ; - (gegen
      <lb n="13"/>3000 Meter glaub ich), vielmehr auf eine Art von kleinem Plateau; von da
      <lb n="14"/>aus spazierten noch Heini, Ruth, Arnoldo angeseilt auf die beiden
      <lb n="15"/>wirklichen Spitzen (keine schwere Sache); - auch Damen mit Halbschuhen,-
      <lb n="16"/>ohne Seil kletterten hinauf.- Für mich wäre es nichts gewesen, da der Weg
      <lb n="17"/>immer auf dem Grat geht. So sahen wir uns das weitgedehnte Panorama
      <lb n="18"/>von dem Plateau aus an; - und auch das Touristenvolk, unter dem
      <lb n="19"/>die lächerlichen Figuren in der Mehrzahl waren. Mit uns zugleich war ein
      <lb n="20"/>etwa 20jähriges Mädchen heraufgekommen, -verkrüppelt, ärmlich, mit einge¬
      <lb n="21"/>schienten Beinen, die sich auf zwei Stöcken mühselig fortbewegte; -offen¬
      <lb n="22"/>bar eine kleine Buchhalterin oder Telefonistin auf Urlaub; -wir bewun¬
      <lb n="23"/>derten ihre Energie; -sie sagte: »Die Welt ist ja so schön, ich will mir
      <lb n="24"/>möglichst viel ansehen - und ihre Augen strahlten geradezu in die
      <lb n="25"/>Runde-; ich muss Dir meine Gedanken, meine Gefühle nicht schildern. Immer
      <lb n="26"/>wieder von neuem bricht einem das Herz.- Du sagst, es wären wahrscheinlich
      <lb n="27"/>noch Erlebnisse gekommen, denen ich dann nicht gewachsen gewesen wäre; -
      <lb n="28"/>möglich - dass noch manches Schwere hätte kommen müssen: - schwerer
      <lb n="29"/>gewiss nicht - unabänderlicher als jetzt geschehen ist: - Und bin ich
      <lb n="30"/>dem denn »gewachsen«? Ich überlebs na ja, - und ich werde gewiss auch wieder</seite></div></body></text></TEI>