<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp571" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 20. August 1928</title><title type="alternative" when-iso="1928-08-20"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp571"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><p>
      <lb n="01" type="paragraph-begin"/>Semmering, 20.8.1928. 8 Uhr abend.
      <lb n="02" type="paragraph-begin"/>Mein Liebes, und wieder ein Tag vorbei. Es ist wie ein Pensum, das man
      <lb n="03"/>absolviert hat und doch erscheint es mir fast undankbar, in dieser
      <lb n="04"/>wundervollen Gegend nicht froher zu sein.
      <lb n="05" type="paragraph-begin"/>Heute Früh bin ich wieder zum Frühstück in die Meierei gelaufen (es
      <lb n="06"/>ist halb so teuer wie hier im Hotel) und bin in der Sonne gesessen, bis
      <lb n="07"/>Emmy R. (wir hatten es telefonisch vereinbart) mich dort holte. Dann
      <lb n="08"/>gingen wir über eine Stunde lang weiter gegen den Orthof zu und zusam¬
      <lb n="09"/>men zurück und in das sogenannte Stüberl des Südbahnhotel, wo wir zu
      <lb n="10"/>Mittag assen. Ausgesprochenes Beisel, aber billig. Dann ging ich heim,
      <lb n="11"/>lag, schlief, las und dachte bis gegen 6 Uhr. Von ½7-½8 machte ich einen
      <lb n="12"/>kurzen Spaziergang auf die Hochstrasse und kaufte mein Nachtmahl ein -
      <lb n="13"/>Schinken und Obst, das ich soeben verzehrte. Später setze ich mich noch
      <lb n="14"/>eine Weile in die Halle hinüber, um nicht so allein zu sein. Meine ei¬
      <lb n="15"/>genen Kümmernisse, Sorgen etc. habe ich an eine Kette gelegt, wie böse Hunde, -
      <lb n="16"/>ich weiss von ihnen und dass sie sich losreissen und über mich her¬
      <lb n="17"/>fallen können. Aber ich will nur an <hi rend="underline" n="">Dich</hi> denken und das gelingt mir
      <lb n="18"/>sehr leicht, weil das fortwährends Umdichwissen schon so zu meiner
      <lb n="19"/>Existenz gehört.
      <lb n="20" type="paragraph-begin"/>Heute war ich natürlich ohne Nachricht von Dir, aber es konnte ja keine
      <lb n="21"/>kommen, da gestern Sonntag war. Morgen wird wohl ein besserer Tag.
      <lb n="22" type="paragraph-begin"/>Gestern Abend, als ich Emmys Anruf in der Halle erwartete, wurde dort
      <lb n="23"/>getanzt. Ich sah Edina, die Tochter der Mizi W. tanzen und ich sah sie
      <lb n="24"/>flüchtig auch vorgestern Abend. Auch über diesem kaum 16jährigen Wesen
      <lb n="25"/>steht irgend eine bedrohliches Schicksal, wenn auch anderer Art. Das
      <lb n="26"/>sage ich Dir <hi rend="underline" n="">heute</hi>. Von dieser Frühreife machst Du Dir keinen Begriff.
      <lb n="27"/>Arbeiten kann ich noch nicht. Ich habe heute das kleine Buch von Eulen¬
      <lb n="28"/>berg gelesen: »Alles um Liebe«, aber trotz Anerkennung, grosser Begabung
      <lb n="29"/>hat es mich nicht beglückt. Stark shakespearisierend, verworren und
      <lb n="30"/>monoton gleichzeitig. Aber vielleicht versteh <hi rend="underline" n="">ich</hi> nichts, ich bin ohne¬
      <lb n="31"/>dies schon ganz irre an mir, obwohl ich nie zu Ueberschätzung geneigt
      <lb n="32"/>habe. So und nun Schluss, damit der Brief heute noch fortgeht. Ich danke
      <lb n="33"/>zu dir hin in Sehnsucht und Liebe. Deine C.K.</p></div></body></text></TEI>