<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
     xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0"
     xml:id="ckp599"
     xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title>
            <title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 8. Oktober 1928</title>
            <title type="alternative" when-iso="1928-10-08"/>
            <author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author>
            <editor>
               <name>Müller, Martin Anton</name>
               <name>Untner, Laura</name>
            </editor>
            <funder>
               <name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name>
               <address>
                  <street>Sensengasse 1</street>
                  <postCode>1090 Wien</postCode>
                  <placeName>
                     <country>A</country>
                     <settlement>Wien</settlement>
                  </placeName>
               </address>
            </funder>
         </titleStmt>
         <editionStmt>
            <edition>CKP</edition>
            <respStmt>
               <resp>Transkription und Kommentierung</resp>
               <name>Müller, Martin Anton</name>
               <name>Untner, Laura</name>
            </respStmt>
         </editionStmt>
         <publicationStmt>
            <publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher>
            <pubPlace>Vienna</pubPlace>
            <date when="2022">2023</date>
            <availability>
               <licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de">
                  <p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p>
                  <p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p>
                  <p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p>
                  <p>Hinweise:</p>
                  <p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p>
               </licence>
            </availability>
            <idno type="handle"/>
         </publicationStmt>
         <seriesStmt>
            <p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p>
         </seriesStmt>
         <sourceDesc>
            <listWit>
               <witness n="1">
                  <msDesc>
                     <msIdentifier>
                        <country>A</country>
                        <settlement>Wien</settlement>
                        <repository>Wienbibliothek</repository>
                        <idno>H.I.N. 155550</idno>
                     </msIdentifier>
                  </msDesc>
               </witness>
            </listWit>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <profileDesc>
         <langUsage>
            <language ident="de-AT">German</language>
         </langUsage>
      </profileDesc>
      <revisionDesc status="proposed">
         <change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change>
      </revisionDesc>
   </teiHeader>
   <facsimile>
      <graphic url="ckp599"/>
   </facsimile>
   <text>
      <body>
         <div type="writingSession" n="1">
            <seite id="599">
               <lb n="01"/>8.10.1928 Berlin,
      <lb n="02"/>Hotel Esphanade.
      <lb n="03"/>Liebste, ich bin nun in einem sehr angenehmen Zimmer unterge-
      <lb n="04"/>bracht, geräumig, Bad, und mit Blick in den Garten, so ruhig als man sichs
      <lb n="05"/>nur wünschen kann. Der gestrige Tag stand noch unter dem Zeichen der
      <lb n="06"/>abgelaufenen Reise; ganz ohne Kopfweh und allerlei Uebelbefinden geht
      <lb n="07"/>es doch nicht ab. Einzelne Leute sprach ich telefonisch, so vor allem
      <lb n="08"/>den Heblywood-Teplitzer Filmann; der es einigermassen dringend
      <lb n="09"/>zu haben scheint; ich esse morgen mittag mit ihm, Biro und Bernann-
      <lb n="10"/>Höllriegel. Gestern Abend speiste ich mit Heini bei 0.; - las mein
      <lb n="11"/>Stück; die Wirkung war im Anfang stärker als im 2. und 3.Akt, wo die
      <lb n="12"/>Langen auffallend waren (auch für mich, resp. für aich besonders); -
      <lb n="13"/>das 9.(letzte) Bild wurde als unerlässlich empfunden. Da Heini nur
      <lb n="14"/>den gestrigen Abend frei hatte (die ganze Woche spielt er, und ich
      <lb n="15"/>seh ihn vorläufig Dienstag (Calcutta), Mittwoch (ein besserer herr),
      <lb n="16"/>Donnerstag (Oedipus),zog ich es vor trotz einiger Müdigkeit das
      <lb n="17"/>Stück schon gestern zu lesen; - die Zusammendrängungen und die Aus-
      <lb n="18"/>führung der letzten Scene 3. Bild werde ich dieser Tage machen und
      <lb n="19"/>hoffe das Manuscript Ende der Woche in Druck geben zu können.
      <lb n="20"/>Soeben wollte mich jemand von dem neuen Ullsteinblatt Tempo inter-
      <lb n="21"/>ve viewen, aber ich empfing ihn nicht.
      <lb n="22"/>Jetzt geh ich zu Dora, wo ich au Mittag esse. Morgen Früh habe ich
      <lb n="23"/>jedenfalls Nachricht von Dir,- wie sehr ich wünsche, dass es gute wären,
      <lb n="24"/>fühlst Du hoffentlich besser als ich es zu sagen vermag. Die Unzu
      <lb n="25"/>1 änglichkeiten aller Worte empfinde ich schwerer mit jedem Tag - und
      <lb n="26"/>ich muss mich drauf verlassen, dass Du weisst, Liebst, endlich weinst! -
      <lb n="27"/>Ich umarme Dich mit aller Zärtlichkeit. Dein A.</seite>
         </p></div>
      </body>
   </text>
</TEI>
