<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp515" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 22. Dezember 1927 – 8. Januar 1928</title><title type="alternative" when-iso="1927-12-22"/><title type="alternative" when-iso="1927-12-24"/><title type="alternative" when-iso="1927-12-25"/><title type="alternative" when-iso="1927-12-26"/><title type="alternative" when-iso="1927-12-27"/><title type="alternative" when-iso="1928-01-01"/><title type="alternative" when-iso="1928-01-08"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp515"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><p>
      <lb n="01"/>Gestern bei A. zum Nachtmahl. Capitano Cappellini kennen gelernt.
      <lb n="02"/>Unbeträchtlich, sympathischer Mensch. Lili entzückend. Nicht zu glau¬
      <lb n="03"/>ben, dass sie um ein halbes Jahr jünger ist als Magda. Sie sieht aus
      <lb n="04"/>wie eine interessante Frau von 25 Jahren. Sehr geschminkt, aber es
      <lb n="05"/>passt zu ihr.
      <lb n="06"/>24.12. Weihnachtsabend bei Wellesz mit den Kindern. Gemütlich und froh
      <lb n="07"/>mit Harry und Wilmi bei dichtem Nebel heimgefahren. Von A. einen herr¬
      <lb n="08"/>lichen Fuchs bekommen. Er und Lili riefen mich noch in der Nacht an,
      <lb n="09"/>um mir für die Geschenke zu danken.
      <lb n="10"/>1. Feiertag. Stiller, einsamer Tag. Die Kinder alle vergeben. Am Abend
      <lb n="11"/>A. bei mir. <hi rend="underline" n="">Sehr</hi> lieb und zärtlich. Ich ziemlich erkältet.
      <lb n="12"/>26.12. Erkältet zu Bett. Vormittag A. bei mir.
      <lb n="13"/>27.12. A. bei mir genachtmahlt. Biographie weiter vorgelesen. Ich
      <lb n="14"/>leide immer ein wenig, obwohl es vergangene Zeiten sind. Es ist wun¬
      <lb n="15"/>dervoll geschrieben. Erkältet, sitze viel zuhause und arbeite.
      <lb n="16"/>1928.
      <lb n="17"/>1. Jänner. Sylvesterabend, wollte A. mit mir in ein Theater und dann
      <lb n="18"/>zu mir kommen. Ich riet ihm mit Lili und Gatten auszugehen und dann
      <lb n="19"/>erst bei mir. Und so war es. Das neue Jahr sehr schön und in Zärtlich¬
      <lb n="20"/>keit und guter Stimmung begonnen. Vormittag mit A. spazieren, Mittag
      <lb n="21"/>Fredi und Herry zu Tisch. Abend mit A. im Kino.
      <lb n="22"/>4.1. Viel Arbeit, gute Stimmung, der Roman gedeiht. Mit A. im Theater
      <lb n="23"/>»Amphitrion«. Entzückend. Dann »Es ist mein Wille« von Goldmann. Ent¬
      <lb n="24"/>setzlich. Wie kann man ein so läppisches Stück annehmen, aufführen?
      <lb n="25"/>8.1. Mit A. allein bei Salten zum Nachtmahl. Wer hätte je an diese
      <lb n="26"/>Zusammenstellung gedacht, als er vor 30 Jahren meine Schwester Anna
      <lb n="27"/>liebte? Er war sehr nett, aber Unaufrichtigkeit da und dort. Religiöse
      <lb n="28"/>Gespräche gestreift. F. S. missbilligt, dass ich ein heidnisches Herz</p></div></body></text></TEI>