<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp579" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 25. August 1928</title><title type="alternative" when-iso="1928-08-25"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp579"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><page>
      <lb n="01"/>Sechster oder siebenter Brief. Hohenschwangau, 25.8.1928.
      <lb n="02"/>Mein Liebes, jetzt haben sich Deine Briefe angewöhnt in der Früh um
      <lb n="03"/>acht Uhr zu kommen, was ich sehr schön finde und so habe ich schon
      <lb n="04"/>den Deinen - vom 22.! - Ja, die Briefe kommen erst ungefähr am 3.
      <lb n="05"/>Tag, wie überhaupt dieses Hohenschwangau in neuen Verkehrsverhält¬
      <lb n="06"/>nissen trotz aller Autobusse ebenso zurückgeblieben ist.-
      <lb n="07"/>Von gestern ist nichts neues zu berichten; ein Vormittagspaziergang
      <lb n="08"/>um den See mit A. und O.; - den ganzen Nachmittag auf dem Zimmer; -
      <lb n="09"/>ein paar Stunden in einer ununterbrochenen Hysterie auf dem Bett ge¬
      <lb n="10"/>legen; erst gegen 8 hinunter, wo ich ein bischen hin und herging.
      <lb n="11"/>Von Dora ein Brief, sie werde - mit Familie - am 31. kommen; ich ersu¬
      <lb n="12"/>che sie telegraphisch, wenn möglich früher da zu sein. Heute ein be¬
      <lb n="13"/>deckter schwüler Tag. Ich gehe an den See, vielleicht mit den Andern
      <lb n="14"/>zum Schloss hinauf. Zu einer grösseren Partie kann ich mich nicht ent¬
      <lb n="15"/>schliessen; denkbar, dass wir einmal mit dem Auto über den Firnpass
      <lb n="16"/>fahren.
      <lb n="17"/>Dies ist nur ein Lebenszeichen, mein Liebes. -Denn zu schreiben hätt
      <lb n="18"/>ich nur und könnt ich nur, was du weisst - Und Du wirst Dich nicht
      <lb n="19"/>wundern, dass mein Gemütszustand sich vorläufig nicht zum bessern
      <lb n="20"/>wendet. Doch freu ich mich der Landschaft und bin ihr dankbar; und
      <lb n="21"/>es tut mir wohl, dass nun alle da sind, durch die ich mit Lili
      <lb n="22"/>noch verbunden bin.
      <lb n="23"/>Lebwohl, -Liebstes -ich denke in tiefer Zärtlichkeit an Dich und um-
      <lb n="24"/>arme Dich von Herzen.Dein
      <lb n="25"/>A.</page></div></body></text></TEI>