<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp570" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und ich«</title><title level="a">[offen], 20. August 1928</title><title type="alternative" when-iso="1928-08-20"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="570">
            <lb n="01"/>Hohenschwangau, 20.8.1928.
      <lb n="02"/>Liebstes, ich will von gestern berichten, dass ich Vormittag in Neu-
      <lb n="03"/>schwanstein war, - (allein, Heini war auf einem Berg namens Säuling und
      <lb n="04"/>schon zu Mittag zurück) unter allerlei Sonntagsausflüglern, - auch
      <lb n="05"/>ein "Besichtiger". Welch ein Kitzch! Welcher Bochismus! - Was für Gemäl-
      <lb n="06"/>de! Welche Oeldruck- und Coulissenphantasie! Welcher Matoidismus und
      <lb n="07"/>welche Entlarvung der deutschen Mythologie und Heldensage.- Man hat
      <lb n="08"/>Mühe in der Atmosphäre diesen königlichen Freund, dem Genie Wa
      <lb n="09"/>genüber gerecht zu bleiben. Das Schloss selbst - eine gi
      <lb n="10"/>sichtskarte. - Und die Besichtiger - lauter Figuren aus den Meg
      <lb n="11"/>fer Blättern; - nur nicht so geruchlos.- Die Landschaft unangrei
      <lb n="12"/>bar - deutsch im schönsten Sinn.-
      <lb n="13"/>Nachmittag meinem Vorsatz getreu las ich die drei Bilder aus dem Zug
      <lb n="14"/>das zweite und dritte noch schlecht. Dann das Wort. Drei Akte nicht
      <lb n="15"/>übel, vierter und fünfter in jetziger Form unmöglich. Nur durch völli-
      <lb n="16"/>ge Umarbeitung (vielleicht) zu retten
      <lb n="17"/>Lese Disraeili (von Mauroiz), das "Schloss" von Kafka.-
      <lb n="18"/>Mit dem Hotel besonders zufrieden. Hatte gewiss nichts besseres wäh-
      <lb n="19"/>len können. Völlig uninteressantes, nicht gut aussehendes Publikum.
      <lb n="20"/>Gestern Abend tauchten vier oder fünf interessantere Figuren auf,
      <lb n="21"/>Herren und Damen, elegant und ästhetisch wohltuend.-Es waren Italiener.
      <lb n="22"/>Von Träumen und Stimmungen möcht ich lieber nicht schreiben - viel-
      <lb n="23"/>leicht gehts in einigen Tagen. Ohne Heini wär's hier schwer. Arnoldo,
      <lb n="24"/>Olga dürften vor Donnerstag nicht hier sein. Heute Früh Dein Brief,
      <lb n="25"/>mein Liebes, ich danke Dir sehr, sehr sehr. Morgen kommt wohl schon ein
      <lb n="26"/>Bericht vom Semmering; der beste Morgengruss, der mir werden kann.
      <lb n="27"/>Ich umarme Dich von ganzem Herzen. Dein
      <lb n="28"/>A.
      <lb n="29"/>--
      <lb n="30"/>14</seite></div></body></text></TEI>