<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp575" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 22. August 1928</title><title type="alternative" when-iso="1928-08-22"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp575"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Hohenschwangau, 21.8.1928.
      <lb n="02"/>Mein Liebes, ich will chronikalisch berichten: gestern Vormittag mit
      <lb n="03"/>Heini ein kleiner Spaziergang, Schwansee. Nachmittag fuhr ich nach Füs-
      <lb n="04"/>sen; - wie ich eben ins Hotel will fährt ein Motormann samt Gattin
      <lb n="05"/>vor; - ein Lehrer aus Rosshäuptern, der in der Füssener Zeitung gelesen,
      <lb n="06"/>dass ich da sei und die Gelegenheit etc. etc.-Ich lass mir allerlei
      <lb n="07"/>über Schule und politische Verhältnisse in dieser Gegend erzählen; -
      <lb n="08"/>es scheint ganz gemütlich hier zuzugehen: der Herr Lehrer spielt auch
      <lb n="09"/>in Operetten mit, die Tochter des Herrn Schulrates ist seine Partnerin;
      <lb n="10"/>und in der Kirche spielt er Orgel.
      <lb n="11"/>Vergeblicher Versuch zu arbeiten; völlige innere Verödung.-Nach dem
      <lb n="12"/>Nachtmahl sitzen wir im Lesezimmer und lesen (ich das Dizraelibuch
      <lb n="13"/>und Schloss von Kafka). -Tiefer Schlaf, trauriges Erwachen.
      <lb n="14"/>Heute Regen; gegen Mittag ein kleiner Spaziergang am See.
      <lb n="15"/>Gleich nach Tisch Deine beiden wahrhaft wohltuenden Briefe vom Sonntag.
      <lb n="16"/>Du wirst sehen, dass die Luft, die Höhe, der Wechsel der Umgebung schon
      <lb n="17"/>gute Wirkung haben werden. (Schöner - ist nicht nötig.)
      <lb n="18"/>Ich will mir meine Manuscriptey hernehmen.-Was hilfts! Ich weiss sehr
      <lb n="19"/>tief von allem Guten, das mir vergönnt ist, vor allem von Deiner Liebe
      <lb n="20"/>und Güte. Ich fühle sie, fühle Dank und irgendwas wie Beruhigung
      <lb n="21"/>bin froh, dass Du auf der Welt bist.-Aber die Sehnsucht, die unerfüll-
      <lb n="22"/>bare, unstillbare - die Ferne, die keiner fassen kann - nicht einmal ich
      <lb n="23"/>selbst - ist immer da.
      <lb n="24"/>Sein umarmt, mein geliebtes Wesen, Dein
      <lb n="25"/>A.</seite></div></body></text></TEI>