<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp534" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 22. April 1928</title><title type="alternative" when-iso="1928-04-22"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp534"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Am Bord der Stella d'Italia
      <lb n="02"/>Constantinopel, 22.4.1928. Nachm.
      <lb n="03"/>Liebstes, das Wetter ist gleich nach meiner letzten Karte wieder ganz
      <lb n="04"/>schön geworden; wir machten uns um 10 Uhr Früh auf die Wanderung. Zu¬
      <lb n="05"/>erst zu Fuss über die grosse Galata-Brücke (ganz nah davon, am Galata¬
      <lb n="06"/>kai, hielt unser Schiff, so dass wir direkt ohne Ausbooten ans Land kom¬
      <lb n="07"/>men) nach Stambul, dem eigentlichen Constantinopel durch grösstenteils
      <lb n="08"/>ärmliche Gassen zur Aga Sofia der grossartigen Moschee, - die vor Jahr¬
      <lb n="09"/>hunderten als Kirche ihre fromme Laufbahn begann. - Aus religiösen Grün¬
      <lb n="10"/>den muss man vor Eintritt über die Schuhe Schlapfen ziehen, die einen
      <lb n="11"/>natürlich jeden Moment heruntergleiten, was sich Allah übrigens ruhig
      <lb n="12"/>gefallen lässt. Der Raum in seiner ungeheuren Ausdehnung rhythmisch
      <lb n="13"/>gegliedert, mit hundert Teppichen bedeckt, blauer Mosaik die Säulen
      <lb n="14"/>bis in die Höhe, - durch die Fenster Blick aufs Meer, wirkt sehr stark.
      <lb n="15"/>Wir nahmen uns einen Wagen, fuhren ins armenische Viertel, jämmerlich
      <lb n="16"/>vermorschte Holzhäuser, doch vielfach mit zierlichen Balkonen und Holz¬
      <lb n="17"/>schnitzereien; - an den uralten Stadtmauer entlang, altes Schloss aus
      <lb n="18"/>der Venezianer Zeit mit den üblichen für künftige Kinogeschlechter
      <lb n="19"/>bestimmten Kerkern und Enthauptungskammern, - dann ein Viertelstündchen
      <lb n="20"/>in den Bazar, von dem wir vorläufig nichts sahen als einen tunellarti¬
      <lb n="21"/>gen langen Bogengang mit Trödelgeschäften zu beiden Seiten und rechts
      <lb n="22"/>und links abgehende verdämmernde Strassen, in denen die kostbaren Dinge
      <lb n="23"/>sein sollen.- Dann noch eine Moschee, eher zufällig, in der wir sogar
      <lb n="24"/>(nicht ohne Schlapfen) dem Mittagsgottesdienst beiwohnten. Vorher
      <lb n="25"/>waschen sich die Beter in dem Brunnen im Hof die Hände und
      <lb n="26"/>beinah die Füsse,- wenn man den daneben wartenden Schuhen glauben darf.
      <lb n="27"/>Dann fuhren wir an den Quai zu unserm Schiff zurück. Die Wagen sind auf¬
      <lb n="28"/>fallend billig und die Kutscher, sowie sonstige Trinkgeldnehmer anschei¬
      <lb n="29"/>nend ehrlich, - wie man sich überhaupt hier sofort im Gegensatz zu der
      <lb n="30"/>problematischen griechischen Atmosphäre - sicher und fast zuhause fühlt.-
      <lb n="31"/>Die Kinder schlummern; - wir waren gestern noch von dem Bankdirektor</seite></div></body></text></TEI>