<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp541" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 26. April 1928</title><title type="alternative" when-iso="1928-04-26"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp541"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>der Galatabrücke aus fuhren wir in ein grosses türkisch-russisches
      <lb n="02"/>Restaurant (mit dem Ingenieur, von dem ich mich auch politisch viel-
      <lb n="03"/>fach informieren liess; gut und fast billig; - natürlich gab es auch
      <lb n="04"/>eine treffliche Jazzkapelle, sowie Tanz; - auch Produktionen russi-
      <lb n="05"/>scher Tanzer und Tänzerinnen; -offenbar Vertriebene, geflohene, ausge-
      <lb n="06"/>wanderte - die sich hier auf diese Weise fortbringen. - Um 11 waren wir
      <lb n="07"/>auf dem Schiff, "zuhause" hätt ich fast gesagt. Aber man hat fast
      <lb n="08"/>das Gefühl.-Hier hatt ich (vorgestern) auch eine Karte von Dir, einen
      <lb n="09"/>Brief nach Athen hab ich nie erhalten - vie leicht kommt er noch nach,
      <lb n="10"/>wie es mir mit einer Karte von Heini passierte, die von Corfu nach
      <lb n="11"/>Athen ging. Allerdings lag gestern in meiner Cajüte ein Brief - ei-
      <lb n="12"/>nes Passagiers mit etwas ähnlichem Namen, also ideal verlässlich ist
      <lb n="13"/>der Postbetrieb nicht. Vielleicht hab ich heut vor der Anfahrt noch
      <lb n="14"/>eine Nachricht von Dir und am Ende gar noch den Athenienser Brief; -
      <lb n="15"/>sonst muss ich auf Gravosa, also noch bis Samstag warten! Jetzt kommen
      <lb n="16"/>ruhigere Tage, fast ununterbrochene Seefahrt, - und wir freuen uns al-
      <lb n="17"/>le ein wenig darauf. Dann will ich mir auch wenigenstens eine meiner
      <lb n="18"/>Arbeiten vornehmen. Auf diesen Brief, der wohl frühestens Samstag in
      <lb n="19"/>Deinen Händen sein wird, kannst Du mir natürlich nur nach (möglichst
      <lb n="20"/>express) Venedig zu Lili antworten. Ich setze noch einmal ihre Adres-
      <lb n="21"/>se her: San Polo 2545.
      <lb n="22"/>Es geht mir gesundheitlich gut; - sonderbar dass ich das Rauchen ein-
      <lb n="23"/>schränken musste - wie es mir im Jahre 1904 in Italien gleichfalls
      <lb n="24"/>erging. Das Schiff ist alt und brav; das Essen nicht Übel; - nur die
      <lb n="25"/>Diners unerträglich. Uebrigens soll nächstens eine Reform einsetzen
      <lb n="26"/>(von der wir natürlich nichts mehr haben werden).
      <lb n="27"/>Ich kann nur hoffen und wünschen, dass es Dir wohl gehe und dass Du
      <lb n="28"/>ein wenig mit dem Roman weiter kommst; - und dass vielleicht einer
      <lb n="29"/>von Deinen praktischen Versuchen Erfolg gehabt hat; -von all dem wer-</seite></div></body></text></TEI>