<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp555" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 17.–21. Juli 1928</title><title type="alternative" when-iso="1928-07-17"/><title type="alternative" when-iso="1928-07-18"/><title type="alternative" when-iso="1928-07-21"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp555"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Befinden elend. Kongestionen und Schwindel. Mein Aussehen dabei sehr
      <lb n="02"/>gut. A. besonders nett. Rundfahrt um den Ring in der Nachtkühle.
      <lb n="03"/>11.7. mittwoch Vormittag. A. in der Stadt getroffen. Wundervolle Tasche
      <lb n="04"/>bekommen. Parfum. Später mit <supplied>S</supplied>chwarzkopf. Mittag Otto, Fredi, Harry.
      <lb n="05"/>Am Abend Anna.
      <lb n="06"/>1.2.7. Abend Autoausflug mit A., Berta Z. und ihren Kindern. Erst um
      <lb n="07"/>3/4 1 nach Haus. Gut geschlafen. A. sehr lieb zu mir.
      <lb n="08"/>13.7. Hitze unbeschreiblich.
      <lb n="09"/>14.7. Am Abend mit A. und Heini erst im Kino, dann bei Prohaska genacht¬
      <lb n="10"/>mahlt. Sehr nett, wenn auch ein wenig Befangenheit auf allen Seiten.
      <lb n="11"/>Heini sieht sehr gut aus, gar nicht wie ein Schauspieler, eher wir ein
      <lb n="12"/>junger, deutsch-völkischer Student.
      <lb n="13"/>15.7. Cary–Magdi zurück, sprach sie nur telefonisch. 
      <lb n="14"/>16.7. Die Kinder sehen blühend aus und sind sehr lieb. Um 1/3 holte
      <lb n="15"/>mich A. im Auto bei ihnen ab. Mit Heini, Frieda und Bruder wundervolle
      <lb n="16"/>Fahrt nach Mauerbach, dann über St. Veit, Mauer zum Roten Stadl. Sehr ge¬
      <lb n="17"/>mütlich und heiter. Bei der Heimfahrt A. vor mir gesessen, sehr lieb
      <lb n="18"/>und zärtlich.
      <lb n="19"/>Frieda verriet mir, dass er letzthin von mir gesagt hat, ich sei die
      <lb n="20"/>beste Gefährtin, die man sich nur wünschen kann – ich hätte gar keinen
      <lb n="21"/>Fehler.
      <lb n="22"/>Heute Abend wieder bei den Kindern mit Egon. Er holt mich mit Auto ab
      <lb n="23"/>und ich nehme das Nachtmahl mit.
      <lb n="24"/>7.7. Gestern sehr gemütlich. Das Nachtmahl im Garten, nach dem wahnsin¬
      <lb n="25"/>nig heissen Tag sehr erholend. Es hatte Nachmittag 35 Grad Réaumur
      <lb n="26"/>an meinem Fenster. Magda erzählt mir, dass ihr Vater ihr gesagt habe,
      <lb n="27"/>Hugo Hofmannsthal spräche so nett von mir. Ich gefalle ihm so gut und
      <lb n="28"/>er habe eine sehr gute Meinung von mir. Ich freute mich nur, um es A.
      <lb n="29"/>wieder erzählen zu können.</seite></div></body></text></TEI>