<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
     xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0"
     xml:id="ckp521"
     xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title>
            <title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 13. April 1928</title>
            <title type="alternative" when-iso="1928-04-13"/>
            <author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author>
            <editor>
               <name>Müller, Martin Anton</name>
               <name>Untner, Laura</name>
            </editor>
            <funder>
               <name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name>
               <address>
                  <street>Sensengasse 1</street>
                  <postCode>1090 Wien</postCode>
                  <placeName>
                     <country>A</country>
                     <settlement>Wien</settlement>
                  </placeName>
               </address>
            </funder>
         </titleStmt>
         <editionStmt>
            <edition>CKP</edition>
            <respStmt>
               <resp>Transkription und Kommentierung</resp>
               <name>Müller, Martin Anton</name>
               <name>Untner, Laura</name>
            </respStmt>
         </editionStmt>
         <publicationStmt>
            <publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher>
            <pubPlace>Vienna</pubPlace>
            <date when="2022">2023</date>
            <availability>
               <licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de">
               </licence>
            </availability>
            <idno type="handle"/>
         </publicationStmt>
         <seriesStmt>
         </seriesStmt>
         <sourceDesc>
            <listWit>
               <witness n="1">
                  <msDesc>
                     <msIdentifier>
                        <country>A</country>
                        <settlement>Wien</settlement>
                        <repository>Wienbibliothek</repository>
                        <idno>H.I.N. 155550</idno>
                     </msIdentifier>
                  </msDesc>
               </witness>
            </listWit>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <profileDesc>
         <langUsage>
            <language ident="de-AT">German</language>
         </langUsage>
      </profileDesc>
      <revisionDesc status="proposed">
         <change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change>
      </revisionDesc>
   </teiHeader>
   <facsimile>
      <graphic url="ckp521"/>
   </facsimile>
   <text>
      <body>
         <div type="writingSession" n="1">
            <seite id="521">
               <lb n="01"/>Triest, 13.4.1928.gegen Abend.
      <lb n="02"/>Liebste, gerade gegenüber meinem Motelfenster, weiss im Abendglanz liegt
      <lb n="03"/>die "Stella", mit der ich morgen abreisen werde; ich habe sie Nachmit-
      <lb n="04"/>tag besichtigt, zufällig mit Lili Berger (Roth), die ich in Gesellschaft
      <lb n="05"/>ihres (etwa 10jährigen) Sohnes (schon heut ein fescher Kerl) - auf
      <lb n="06"/>dem Quai traf. (Sie kam aus Raguza). Aber die "Stella" (so hübsch und
      <lb n="07"/>einladend sie ist, süttigte mich nicht - da die berühmte Saturnia eben
      <lb n="08"/>vor Anker liegt, verschaffte ich mir auch dort Einlass und verbrachte
      <lb n="09"/>dort unter Führung eines Cosulich-Beamten anderthalb Stunden. Wahrhaft
      <lb n="10"/>imponierend - mit etlichem heeren und geschmacklosen Prunk ( Ein
      <lb n="11"/>weisses Clavier, das angeblich 2.600 Dollar kostet - auch um 2000
      <lb n="12"/>wärs geschmacklos und theuer genug.) -
      <lb n="13"/>Aber ich will doch der Reihe nach erzählen. Ich war nicht allzu früh
      <lb n="14"/>an der Bahn - als ich dem Gepäcksträger gezahlt hatte, machte mich
      <lb n="15"/>ein Herr aufmerksam, dass meine Brieftasche auf dem Boden lag. Kein
      <lb n="16"/>Ubler Anfang - ich nehme es als gute Vorbedeutung, dass ein ehrlicher
      <lb n="17"/>Mensch nach mir an den Schalter kam. Sonst war übrigens weit und
      <lb n="18"/>breit kein Mensch zu sehen. Auf dem Perron das Gerücht vom Mailänder
      <lb n="19"/>Attentat; Gespräch mit dem sehr netten und faszistischen Schlafwagen-
      <lb n="20"/>kontrollor, -Dreyser zu lesen begonnen. Von 11-4 geschlafen, dann
      <lb n="21"/>noch 2 Stunden mit Unterbrechungen. Um 10 Triest. Zugleich mit mir
      <lb n="22"/>stiegen aus Herr und Frau Kr. -- (von Lichtenstein her bekannt) und
      <lb n="23"/>ein sichmir unverzüglich vorstellender Herr Rademauer (lauter Stella-
      <lb n="24"/>Passagiere). - Insäxal Excelsior, mässig sympathisches Luxembourg, Spa-
      <lb n="25"/>ziergang von 2 Stunden durch die Hügelvorstädte und durch sie innere
      <lb n="26"/>Stadt.- Im Excelsior gut gegessen. Dann gleich, wie schon erwähnt,
      <lb n="27"/>Stella, - dann ins Hotel - vergeblicher Versuch ein wenig zu schlafen;
      <lb n="28"/>hierauf (siehe oben) Saturnia.- Auf dem grossen Platz nahe dem Hafen
      <lb n="29"/>ein Soda-Himbeer; - und nun mit leichten Kopfachmerzen zuhause. Ein
      <lb n="30"/>schöner, wo etwas kühler Frühlingsabend und die Stella drüben wird
      <lb n="31"/>immer weisser, je dunkler die Nacht übers Meer heraufzieht. Ich bin</seite>
         </p></div>
      </body>
   </text>
</TEI>
