<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp566" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 16.–24. August 1928</title><title type="alternative" when-iso="1928-08-16"/><title type="alternative" when-iso="1928-08-17"/><title type="alternative" when-iso="1928-08-18"/><title type="alternative" when-iso="1928-08-19"/><title type="alternative" when-iso="1928-08-20"/><title type="alternative" when-iso="1928-08-21"/><title type="alternative" when-iso="1928-08-22"/><title type="alternative" when-iso="1928-08-23"/><title type="alternative" when-iso="1928-08-24"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp566"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>3.8. Die ganze Nacht kein Auge geschlossen. Fühle mich elend. Um
      <lb n="02"/>11 mit 0.'s gütiger Zustimmung bei A. Ergreifendes Wiedersehen.
      <lb n="03"/>Sein Schmerz zerreisst mir das Herz, aber sein Verhalten gegen mich ist
      <lb n="04"/>so verletzend, dass ich alle Kraft aufbieten muss, nicht fortzulaufen.
      <lb n="05"/>Während er meine Hände küsst und sie streichelt, erzählt er, dass er
      <lb n="06"/>noch mit Heini in die Berge gehen will und 0. auch hinkommt. Diese
      <lb n="07"/>Schwäche, diese Feigheit! irgendwo fühle ich mich bei all dem
      <lb n="08"/>gürenzenlosen Mitleid mit ihm, angeekelt. All dieses Lawieren mit Gefüh-
      <lb n="09"/>Neen, Erotik, falschen Einstellungen, kein grades Empfinden. Darüber ist
      <lb n="10"/>auch dieses Kind zugrunde gegangen.
      <lb n="11"/>Irgendwo hat er auch den Wunsch nach einer Annäherung zwischen der O. und
      <lb n="12"/>mir und ich war schon bereit sie heute Mittag zu erwarten. Dann fürchte-
      <lb n="13"/>te er sich wieder vor einer Szene und meintemvielleicht nächstens.
      <lb n="14"/>Wozu überhaupt? Zwischen ihr und mir eine Welt. Nie können wir uns
      <lb n="15"/>Wahrlich die Hände reichen.
      <lb n="16"/>4.8. Abend. Bei Frieda. Viel gesprochen. Er will durchaus, dass ich mich
      <lb n="17"/>erholen fahre. Ich weigere mich. Eigenes Geld habe ich nicht, und seines
      <lb n="18"/>will ich nicht.- Mittag die Kinder bei mir.
      <lb n="19"/>5.8. Melancholischer Spaziergang mit ihm im Prater.
      <lb n="20"/>6.8. Ich bin mit meinen Nerven fertig. Debatten via Frieda. Er erklärt,
      <lb n="21"/>er liebt nichtsbraucht mich, wenn ich ihnverlasse, geht er an dem Konflikt
      <lb n="22"/>zugrunde. Alma M., seine Schwester Gisa, Dora M. aus Berlin bei ihm und
      <lb n="23"/>ich soll ruhig zusenen und warten.
      <lb n="24"/>Und keine Entwort von Ullstein. Geld! Wie nötig wäre das jetzt. Den
      <lb n="25"/>ganzen Vormittag in der Stadt zwei antike Fächer zu verkaufen versucht.
      <lb n="26"/>Umsonst.
      <lb n="27"/>8.8. Vormittag mit A. im Dornbacher Park. Singende Kinder zogen vorbei.
      <lb n="28"/>Er weinte und ich meinte mit ihm. Und doch ist Erbitterung in mir ge-
      <lb n="29"/>gen dieses 18jährige Wesen, das zu gar nichts taugte. Interessant, ja -</seite></div></body></text></TEI>