<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp591" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 25.–31. August 1928</title><title type="alternative" when-iso="1928-08-25"/><title type="alternative" when-iso="1928-08-27"/><title type="alternative" when-iso="1928-08-28"/><title type="alternative" when-iso="1928-08-29"/><title type="alternative" when-iso="1928-08-30"/><title type="alternative" when-iso="1928-08-31"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp591"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><page>
      <lb n="01"/>25.8. Mit Emmy am Sonnwendstein. Oben gegessen und gleich wieder herun¬
      <lb n="02"/>ter. Beim Aufstieg Beschwerden und Schmerzen in der Herzgegend.
      <lb n="03"/>Lieber Brief von Berta Zuckerandl. Sehr herzlicher aber trauriger Brief
      <lb n="04"/>von A. O. und Arnoldo eingetroffen und Dora kommt auch hin. Kuppeln
      <lb n="05"/>wahrscheinlich! Nun man wird ja sehen.
      <lb n="06"/>27.8. Mit Emmy Johannispromenade, wo ich vor 1½ Jahren mit A. ging.
      <lb n="07"/>Depression. Ich werde wohl Mittwoch nach Wien fahren. Wetter sommerlich.
      <lb n="08"/>28.8. Vormittag mit Emmy. Von A. 2 Karten, offenbar um Details aus dem
      <lb n="09"/>Weg zu gehen. Dora kommt mit Familie, Frau Schneider mit ihrem Freund
      <lb n="10"/>Biliter. Trauerkongress in Hohenschwangau. Lächerlich und widerlich zu¬
      <lb n="11"/>gleich.
      <lb n="12"/>29.8. Längerer Brief, sehr liebevoll, aber er kommt erst zwischen 4. und
      <lb n="13"/>6. Er schreibt: »Im Zusa<supplied>m</supplied>menhange mit dir, wage ich heute zum ersten
      <lb n="14"/>Mal wieder das Wort - ich freue mich.« Ich fahre heute Abend um ½ 7
      <lb n="15"/>nach Wien.
      <lb n="16"/>30.8. Wien. Vormittag Stadt. Fast wohltuend das Getriebe um mich.
      <lb n="17"/>Eine Karte von A. Einige Nummern der Telegrammzeitung vorgefunden
      <lb n="18"/>mit der Novelle »Barspieler«, lächerlich gekürzt.
      <lb n="19"/>Mittag Cary und Magda. Zum ersten Mal mit Magda nicht ganz einverstan¬
      <lb n="20"/>den, Ihre Wirtschaft interessiert sie nicht, sie möchte einen Beruf.
      <lb n="21"/>Sie langweilt sich, wenn Carry nicht zuhause ist, Wie leicht wollen
      <lb n="22"/>sich diese Frauen das Leben machen! Was hat unsereins ertragen müssen!
      <lb n="23"/>Abend Abend bei Berta Z. Viel von A. gesprochen, von meiner Beziehung
      <lb n="24"/>zu ihm. Ich habe ihr auch erklärt, es muss etwas von den Theatern
      <lb n="25"/>für A. geschehen. Er braucht eine <hi rend="underline" n="">Freude</hi>, um über das Ent¬
      <lb n="26"/>setzliche hinwegzukommen. Etwas, das ihn herauszureissen vermag. Sie
      <lb n="27"/>hat mir versprochen mit Herterich, Beer und »Josefstadt« zu reden. Sie ist
      <lb n="28"/>ein guter und temperamentvoller Mensch.
      <lb n="29"/>31.8. Vormittag mit Magda spazieren gegangen. Viel über Ehe, Pflicht
      <lb n="30"/>und Liebe gesprochen. Ich glaube, wir sind einander dadurch noch näher</page></div></body></text></TEI>