<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp681" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und ich«</title><title level="a">[offen]</title><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="681">
            <lb n="01"/>Tugebude
      <lb n="02"/>Tgb. 22. April 1929.
      <lb n="03"/>Gestern Abend zum ersten Mal einen Augenblick lang etwas wie Abnei-
      <lb n="04"/>gung gegen A. gefühlt, dann gleich wieder Zärtlichkeit, Liebe, Mitleid,
      <lb n="05"/>aber dieser eine Augenblick war da, ich kann ihn nicht ableugnen.
      <lb n="06"/>Heute Vormittag Stadt. Mittag Magdi, etwas langweilig, aber lieb.
      <lb n="07"/>Kälte.-Abend Volkstheater. "Hannibal ante portas". Ganz amüsant. Dann
      <lb n="08"/>"Linde" genachtmahlt. Ich fühle unausgesetzt, wie er darüber nachdenkt,
      <lb n="09"/>was er mit der Frühjahrsreise und Zusammensein mit Arnoldo und O. an-
      <lb n="10"/>fangen soll. Er sagt kein Wort und ich auch nicht. Ich bin nur sehr
      <lb n="11"/>nervös. Wir sind ausserordentlich sanft und lieb miteinander.
      <lb n="12"/>23.4. Temperatur immer um 4 Grad herum. Schüchterne Knospen an den
      <lb n="13"/>Bäumen. Heinrich Königswarter und Gisela Berger zum Tee. Ganz anusamt.
      <lb n="14"/>Abend allein zuhause. Das neue Mädchen besonders nett.
      <lb n="15"/>24.4. Vormittag bei Ferda Bloch im Bureau. Unangenehme Unterredung
      <lb n="16"/>wegen Harry.
      <lb n="17"/>Abend mit A. bei dem besten Film, den ich je gesehen "Der lebende
      <lb n="18"/>Leichnam" nach dem Stück von Tolstoi. Tief erschüttert. Bei der "Lin-
      <lb n="19"/>de" genachtmahlt. Melancholle auf beiden Seiten. Brahm, der mit Paul
      <lb n="20"/>J Hartmann, Paulsen und Werner Krauss an einem Tisch sitzt, kommt eine
      <lb n="21"/>Weile zu uns.
      <lb n="22"/>26.4. Kälte und Regen. Vormittag Stadt. Abend Burgtheater "Anna Kare-
      <lb n="23"/>nina". Wie kann man aus diesem herrlichen Roman so ein Stück zusam-
      <lb n="24"/>menkleistern. Hartmann als Bronski matt, Wohlgemut als Anna schön, aber
      <lb n="25"/>antiquiert, tragisch. A. sagte übrigens zu mir: "Du siehst viel besser
      <lb n="26"/>aus als die Wohlgemut". Ich hatte mein schwarzes Spitzenkleid an und
      <lb n="27"/>den schwarzen Samtmütel mit Hermelin. Nachher "Linde" genachtmahlt.
      <lb n="28"/>A. sehr lieb.
      <lb n="29"/>27.6. Heute Mittag bei Ferda Bloch - Bauer. Die gewöhnliche Gesell-
      <lb n="30"/>231</seite></div></body></text></TEI>