<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
     xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0"
     xml:id="ckp666"
     xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title>
            <title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 19. März 1929</title>
            <title type="alternative" when-iso="1929-03-19"/>
            <author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author>
            <editor>
               <name>Müller, Martin Anton</name>
               <name>Untner, Laura</name>
            </editor>
            <funder>
               <name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name>
               <address>
                  <street>Sensengasse 1</street>
                  <postCode>1090 Wien</postCode>
                  <placeName>
                     <country>A</country>
                     <settlement>Wien</settlement>
                  </placeName>
               </address>
            </funder>
         </titleStmt>
         <editionStmt>
            <edition>CKP</edition>
            <respStmt>
               <resp>Transkription und Kommentierung</resp>
               <name>Müller, Martin Anton</name>
               <name>Untner, Laura</name>
            </respStmt>
         </editionStmt>
         <publicationStmt>
            <publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher>
            <pubPlace>Vienna</pubPlace>
            <date when="2022">2023</date>
            <availability>
               <licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de">
               </licence>
            </availability>
            <idno type="handle"/>
         </publicationStmt>
         <seriesStmt>
         </seriesStmt>
         <sourceDesc>
            <listWit>
               <witness n="1">
                  <msDesc>
                     <msIdentifier>
                        <country>A</country>
                        <settlement>Wien</settlement>
                        <repository>Wienbibliothek</repository>
                        <idno>H.I.N. 155550</idno>
                     </msIdentifier>
                  </msDesc>
               </witness>
            </listWit>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <profileDesc>
         <langUsage>
            <language ident="de-AT">German</language>
         </langUsage>
      </profileDesc>
      <revisionDesc status="proposed">
         <change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change>
      </revisionDesc>
   </teiHeader>
   <facsimile>
      <graphic url="ckp666"/>
   </facsimile>
   <text>
      <body>
         <div type="writingSession" n="1">
            <seite id="666">
               <lb n="01"/>Berlin, 19.3.1929.
      <lb n="02"/>Hotel Esplanade.
      <lb n="03"/>Mein Liebes, gestern Vormittag gab es vor allen wieder einmal eine Un
      <lb n="04"/>terredung mit Fischer, in der er ein halbes Dutzend Mal Ja und ebenso
      <lb n="05"/>oft Nein sagte; so ist die Angelegenheit Weg ins Freie immer noch in
      <lb n="06"/>Schwebe. Dann in den Grunewald, mit Dora spazieren – Frühlingstag, und
      <lb n="07"/>Schmitte
      <lb n="08"/>dort zu Mittag gegessen. (Lor zeigt mir mikroskopische Schnitte
      <lb n="09"/>von (<supplied>unleserlich</supplied>), die 100.000 Jahre alt sind). – Gegen 5 Uhr Hotel,
      <lb n="10"/>mässiges Befinden. Telefon mit Herald, Deutsches Theater, der von meiner
      <lb n="11"/>Unterredung mit Edmund Reinhardt überhaupt noch nichts wusste! – Tele
      <lb n="12"/>fon mit Elisabeth, die indess mit Neppach gesprochen, der angeblich einen
      <lb n="13"/>fertigen Plan für die Else hat; aber weder er noch sie haben vor Samstag
      <lb n="14"/>Zeit; er weil er Freitag Première von <hi rend="underline" n="">Aretino</hi> hat, in der auch Heini
      <lb n="15"/>eine grössere Rolle spielt; – sie weil sie vor ihrer Südlandsreise (wie
      <lb n="16"/>sie mir wörtlich sagte) inventarisieren muss. Ich fragte sie wann sie
      <lb n="17"/>fortwolle. Sie, – sobald als möglich – aber nicht früher als wir unsere
      <lb n="18"/>Angelegenheit erledigt haben. – Von Reinhardt will sie nun absolut nichts
      <lb n="19"/>wissen – kein Mensch weiss wer in der nächsten Saison dort regieren
      <lb n="20"/>wird.– Sonntag hatte sie eine lange Unterredung mit Klein. Mir gegenüber
      <lb n="21"/>spruch er wie Du weisst sein lebhaftes Interesse gerade für die Else
      <lb n="22"/>aus; – ihr gegenüber aber äusserte er zwar seine besondere Sympathie
      <lb n="23"/>für mich (und schwärmt für meine Augen–) – aber er machte Elisabeth
      <lb n="24"/>5 Gastspielvorschläge und war etwas skeptisch hinzichtlich der Else.–
      <lb n="25"/>Sie behauptet nun allerdings, dass sie am liebsten mit ihm hinsichtlich
      <lb n="26"/>der Else einig würde – er ist, wie alle Leute in Berlin sagen, der
      <lb n="27"/>klügste und (wie Du siehst) verlässlichste unter den Berliner Theater
      <lb n="28"/>direktoren; – aber am Ende – wird doch (wenn überhaupt etwas]) – Barnows
      <lb n="29"/>ky herauskommen. Das erschwerende an der Sache ist, dass Elisabeth von
      <lb n="30"/>hundert verschiedenen Seiten bestürmt wird; jeder will irgendwas, jeder
      <lb n="31"/>redet ab (hauptsächlich von Else glaub ich); – sie behauptet zwar –
      <lb n="32"/>auf meine sehr entschiedenen Fragen, immer wieder, dass sie <hi rend="underline" n="">absolut</hi>
            </seite>
         </p></div>
      </body>
   </text>
</TEI>
