<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp606" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 13. Oktober 1928</title><title type="alternative" when-iso="1928-10-13"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp606"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1">
      <lb n="01"/>An A.S. Berlin.
      <lb n="02"/>Wien, 13.10.1928.
      <lb n="03"/>Mein Liebes,
      <lb n="04"/>wir haben eben telefonisch geprochen und ich schreibe Dir
      <lb n="05"/>rasch, ehe ich das Bett verlasse und die tägliche Hetzerei angeht.
      <lb n="06"/>Ich bin Dir ja so dankbar, dass Du mir zu dieser kleinen
      <lb n="07"/>Wohnung verhelfen willst, aber es ist alles so schwer dadurch, dass
      <lb n="08"/>Du gerade jetzt nicht da bist. Wenn Du mit mir hingehen würdest und
      <lb n="09"/>sagen könntest: Ja, das <hi rend="underline" n="">ist gut</hi>, das kann ich mir als einen sympathi¬
      <lb n="10"/>schen gemütlichen Raumen vorstellen, das <hi rend="underline" n="">freut</hi> mich, - um wieviel leich¬
      <lb n="11"/>ter wäre mir ums Herz. Und dabei der Gedanke, dass Du dort auch Sorgen
      <lb n="12"/>und Aerger hast!
      <lb n="13"/>Es ist eine sehr böse Zeit für mich, denn wenn ich auch
      <lb n="14"/>genau weiss, dass die Wohnung hier schon lange eine Belastung meiner
      <lb n="15"/>Existenz in mancher Beziehung ist, so bedeutet sie mir doch mit all
      <lb n="16"/>ihren tausend Erinnerungen so unendlich viel, dass ich es empfinde, als
      <lb n="17"/>ob ich meine eigentliche Heimat für immer verlassen müsste. Mit der
      <lb n="18"/>Peregringasse versinkt etwas für mich, in das irgendwie die Wurzeln
      <lb n="19"/>meines Wesens und meines Daseins verstrickt sind und es tut sehr
      <lb n="20"/>weh. Aber man muss auch damit fertig werden können.
      <lb n="21"/>Heute Vormittag fahre ich in den Cottage, und mit Frieda
      <lb n="22"/>in die Wohnung, der ich sie zeigen will, hoffe mit der Hausbesitzerin
      <lb n="23"/>einig zu werden. Ich finde, sie kommt sehr hoch. Aber Tatsache ist,
      <lb n="24"/>dass mir weder vom Hilfsverein, wo ich 20 S. eingezahlt habe, noch durch
      <lb n="25"/>den Agenten Silberberg oder die Singer eine einzige Wohnung eingetra-
      <lb n="26"/>gen wurde. Wie gut wäre es endlich zur Ruhe und zu einer richtigen
      <lb n="27"/>Arbeit zu kommen. Dabei ist mir gerade in den letzten Tagen eine
      <lb n="28"/>Menge zur »Corday« eingefallen. Oft wenn ich mit der Elektrischen
      <lb n="29"/>fuhr oder halbtot am Divan lag. Das Vorspiel ist mir jetzt so ziemlich
      <lb n="30"/>klar. Ich müsst nur Zeit haben es niederzuschreiben und die physische
      <lb n="31"/>Kraft dazu. Ich liege fast jeden Abend um 8 Uhr im Bett. Gestern Vor¬</div></body></text></TEI>