<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp621" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 27. Dezember 1928</title><title type="alternative" when-iso="1928-12-27"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp621"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><page>
      <lb n="01"/>An A.S., Berlin.
      <lb n="02"/>Wien, 27.12.1928.
      <lb n="03"/>XIX. Hochschulstrasse 16.
      <lb n="04"/>Liebster,
      <lb n="05"/>es war sehr, sehr lieb von Dir mir gestern gleich den Flie¬
      <lb n="06"/>der und die Rosen herüberzuschicken - ich habe mich <hi rend="underline" n="">so</hi> gefreut und
      <lb n="07"/>gleich alle Stiele mit einem Messer unten gespalten und in Salzwas-
      <lb n="08"/>ser gesteckt, damit sie sehr lange frisch bleiben.
      <lb n="09"/>Das Nachtmahl mit Hery und Fredi war ganz gemütlich. Es hat
      <lb n="10"/>ihnen geschmeckt und sie fühlten sich sehr wohl. Gestern Abend setz¬
      <lb n="11"/>te noch Tauwetter mit lebensgefährlichem Glatteis ein. Viele
      <lb n="12"/>Unglücksfälle, der Zustand der Wiener Strassen ein Skandal, wie Du den
      <lb n="13"/>empörten Zeitungen entnehmen kannst.
      <lb n="14"/>Heute ein langes Gebrodel im Bett. Später Inspektion der
      <lb n="15"/>Küche und des Mädchenzimmers. Moralpredigt an Sophie über ihre
      <lb n="16"/>grenzenlose Schlamperei. Ich glaube nicht, dass das lange währen
      <lb n="17"/>wird. Um die Mittagszeit kurzer Spaziergang bei
      <lb n="18"/>mildem Tauwetter und Sonnenschein. Begegnung mit Ehepaar Salten in
      <lb n="19"/>der Nähe meines Hauses. Sie kommen Donnerstag den 3. zum Thee. »Otti«
      <lb n="20"/>trug ein Pintscherl an ihren Bauch gepresst, nur der Kopf sah aus
      <lb n="21"/>ihrem Nerzpelz hervor. Symbol der Thierliebe im Hause Salten. Mittag
      <lb n="22"/>rief ich Sil Vara und Frau Csapo an. Sie kommen. Er war besonders
      <lb n="23"/>liebenswürdig und sagte, er habe mich schon anrufen wollen, um mir zu
      <lb n="24"/>erzählen, dass er jetzt alle Stücke, die er im Laufe dieses Jahres nach
      <lb n="25"/>Amerika geschickt hat, bis auf 3 zurückbekommen hat, die in die engere
      <lb n="26"/>Wahl gezogen werden. Unter diesen dreien ist auch das meine. Wenn
      <lb n="27"/>es auch noch nichts Positives ist, so spreche das doch sehr für mein
      <lb n="28"/>Stück. Ich bin überzeugt, dass man es schliesslich auch ablehnen wird,
      <lb n="29"/>aber immerhin zögert man »ehrenvoll«.
      <lb n="30"/>Zu einer richtigen Tätigkeit bin ich heute noch nicht
      <lb n="31"/>gekommen. Es ist noch etwas Unruhe, Nervosität und physisches Unbe¬</page></div></body></text></TEI>