<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp646" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp646"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Viele Menschen. Abend bei A., er ist nervös.
      <lb n="02"/>19.2. Kino. "Loge Nr. 13" (Greta Garbo wundervoll). Melancholischer Abend
      <lb n="03"/>mit A., der nervös ist. Um 11 Uhr nachhause, da A. einen Anruf der Elisa-
      <lb n="04"/>beth Bergner wegen "Else" erwartet. Irgendetwas stimmt wieder nicht in sei-
      <lb n="05"/>nem Wesen.
      <lb n="06"/>20.2. Na also! Die Bergner findet, dass er absolut nach Berlin kommen
      <lb n="07"/>muss wegen der "Else" Besprechungen. Ich habe das kommen sehen.
      <lb n="08"/>21.2. Bei Harry (endlich fieberffei), dann Stadt. Mittag Fredy. Nachmittag
      <lb n="09"/>d iktiert. Abend mit A. bei einem blöden Stück in der Komödie, nachher
      <lb n="10"/>"Linde". Freundliche Konversation ohne Zärtlichkeit.
      <lb n="11"/>22.2. Kino. Dann "Linde". Fader Film "Sieben Adler", fader, ennervanter
      <lb n="12"/>Abend. Am Nachmittag Anna bei mir. Ich liess mir viel von ihr erzählen,
      <lb n="13"/>schwieg über mich und meine Angelegenheiten. Helfen kann einem doch nie-
      <lb n="14"/>mand.
      <lb n="15"/>23.2. Vormittag bei Cary und Magda. Zu Fuss hinübergegangen. Noch immer
      <lb n="16"/>einige Grad Kälte um die Mittagszeit. Gutes Gespräch mit den Kindern.
      <lb n="17"/>Aerge mich nur, dass die liebe kleine Wohnung so verschlämpt ist. Nachmit-
      <lb n="18"/>tag Frieda zum Diktat. Lange Gespräch über A., der mir meine Verstimmung
      <lb n="19"/>sehr übel nimmt. Ich habe ihr meine Meinung gesagt und sie hat es schliess-
      <lb n="20"/>lich eingesehen. Ich kann es nun einmal nicht ändern, dass es mich irri-
      <lb n="21"/>tiert (gelinde ausgedrückt), wenn er jetzt alle 8 Wochennach Berlin fährt.
      <lb n="22"/>Zugegeben, dass er diesmal aus rein geschäftlichen Gründen hinfahren
      <lb n="23"/>muss, so ist eben dort eine Frau, die seine Frau war, auf die er Rücksicht
      <lb n="24"/>nimmt, die er nahezu täglich sieht. Gewiss kann ich ihn an nichts hin-
      <lb n="25"/>dern und er ist frei zu tun, was er will, aber er darf sich doch nicht wun-
      <lb n="26"/>dern und mich durch Bösesein und Kälte dafür strafen wollen, dass er mir
      <lb n="27"/>das nicht égal ist. Warum nimmt er mich nicht einmal mit nach Berlin?
      <lb n="28"/>Wie gut wäre es für mich und meine Arbeit einmal herauszukommen! Wie
      <lb n="29"/>nützlich wären mir persönliche Gespräche mit Verlegern! Aber er traut</seite></div></body></text></TEI>