<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp622" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 27. Dezember 1928</title><title type="alternative" when-iso="1928-12-27"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp622"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1">
      <lb n="01"/>hagen vorhanden. Ich hoffe, mein Liebes, Du bist in guter Ver<supplied>f</supplied>assung
      <lb n="02"/>dort angekommen und freue mich schon einem ersten Bericht entgegen.
      <lb n="03"/>Morgen Nachmittag bei Alma. Ich bin schon neugierig, wie das sein
      <lb n="04"/>wird. Ich will morgen <hi rend="underline" n="">Vormittag</hi> arbeiten, und da der Nachmittag ent¬
      <lb n="05"/>fällt, und erst Samstag Vormittag wieder in die Stadt und zu Tisch zu
      <lb n="06"/>meiner Schwester fahren.
      <lb n="07"/>Heute kommen noch Otto und Anna zum Nachtmahl. Meine
      <lb n="08"/>Schwägerin ist erkältet. Aber da der Hasenrücken sich nicht halten
      <lb n="09"/>würde, wollte ich nicht verschieben. Die Eugenie (von Heinrich Mann)
      <lb n="10"/>habe ich noch gestern zu lesen begonnen, aber vorläufig finde ich kei¬
      <lb n="11"/>nen Gefallen daran. Die Merkmale der Zeit sind rein äusserliche, die
      <lb n="12"/>Atmosphäre fehlt.
      <lb n="13"/>Mein Liebes, wenn Du wüsstest, wie merkwürdig mir zumut
      <lb n="14"/>ist Dich so weit fort unter andern Menschen zu wissen. Ich bin gar
      <lb n="15"/>nicht mehr traurig heute, aber ich befinde mich in einem Ausnahms¬
      <lb n="16"/>zustand. Meine Wohnung, die ganze Gegend erscheint mir anders und
      <lb n="17"/>fremder. Ich merke jetzt erst, dass ich noch nicht ganz eingewöhnt
      <lb n="18"/>bin.
      <lb n="19"/>Nun sage ich Dir aber für heute gute Nacht und trage den
      <lb n="20"/>Brief selbst in den Kasten. Einen guten innigen Kuss.
      <lb n="21"/>Deine C.K.</div></body></text></TEI>