<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp643" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und ich«</title><title level="a">[offen]</title><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="643">
      1929
      24.1.
      schauer. Furchtbare Kälte und Schnee. Kanzler Renner begleitet mich zu
      einem Auto.
      5.2. Abend xxx uel A. mit Wassermann, Wellesz, Frieda und Bruder.
      Trotz animierter Stimmung mich innerlich nicht behaglich gefühlt. Zu
      viel Intellektualität.- Kälte im Zunehmen. Mir ist innerlich und äus-
      serlich kalt. Kalamitäten in der Wohnung mit Gas, Heizung etc. Arbeite
      viel und friere.
      Mit A. Parterreloge bei "Juarez und Maximilian". Schönes Stück.Dann im
      Imperial. 12 Grad Kälte.
      mil t. natürlire
      Kino "Der Courier" mit Mosjukin und Dagover. Dann "Linde" genachtmahlt.
      Gestern Abend Gesellschaft bei Tolnax. Habe gut ausgesehen und mich wohl
      gefühlt. Gestern Vormittag Spaziergang mit A. bei Kälte und Sonnen-
      schein (8 Grad), mit A. über Grinzing, Hohe Warte.
      7.2. Gedenktag! 6 Jahre! Herrlicher weisser Flieder von A. Abend er
      bei mir. Gute Stimmung mit Liebe.-
      10.2. Mittag bei Königswarter. Alle sehr nett zu mir. Die Winterkälte
      hat
      unerträglich. Abend bei A. Er mir "Spiel der Sommerlüfte" vorgelesen.
      Reizendes Stück. Atmosphäre, Sprache ausgezeichnet. Aber "Zug der
      Schatten" hat trotz der Mängel stärker auf mich gewirkt und ich glaube
      auch, dass es mehr Erfolg haben würde. Bei 17 Grad Kälte um 12 Uhr
      Nacht nach Hause gekommen. In meinem Zimmer war der Ofen ausgegangen.
      Die ganze Nacht gefroren.
      11.2. Nicht aus dem Haus gegangen. Um 4 Uhr Früh 21 Grad Réaumur am
      Fenster. Mittag Cary und Magdi. Nachmittag Frieda zum Diktat. ("Kam -
      merdiener" beendet). A. auf einen Augenblick bei mir. Ich war etwas
      verstimmt, weil O. ihn heute Früh angerufenhat, um Mitteilung vom Tode
      Steinrücks, ihres Schwagers zu machen.
      5 Kübel Koks verheizt und 12 Grad Zimmertemperatur. Harry hat Grippe.</seite></div></body></text></TEI>