<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp628" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 30. Dezember 1928</title><title type="alternative" when-iso="1928-12-30"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp628"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>eine wirkliche Sympathie. Wir gingen dann in den Salon, wo eine Menge
      <lb n="02"/>Maler, ein hässliches Malweib und eine kaum schönere Gräfin Coudenhove
      <lb n="03"/>sass. Alma kochte schwarzen Kaffee, duzte alle, schickte den etwas
      <lb n="04"/>schmierigen Dienerknaben, den sie »Ernsti« rief, Schnaps und Gläser
      <lb n="05"/>von ihrem <hi rend="underline" n="">Schreibtisch</hi> holen. Dazu gab es einen Baumkuchen und Weih¬
      <lb n="06"/>nachtsstrietz. Es wurde viel über Malerei, Porträts, Kokoschka gespro¬
      <lb n="07"/>chen und ich glaub, ich hab genug geredet.
      <lb n="08"/>Alma begleitete mich dann hinaus und redete noch zwi¬
      <lb n="09"/>schen Tür und Angel eine Viertelstunde lang von Dir und um Dich he¬
      <lb n="10"/>rum. Ich sagte ihr, daß mich nur interessiert, dass Du Dich dort nicht
      <lb n="11"/>erkältest und Dich über nichts aufregst, alles andere sei ganz belanglos
      <lb n="12"/>für mich. Details dieses Gespräches wenn überhaupt, dann mündlich. Ich
      <lb n="13"/>glaube aber, wir können sie uns schenken. Wir haben übrigens Beide
      <lb n="14"/>gefunden, dass Du sehr schön bist.
      <lb n="15"/>Ich habe mit Alma verabredet, dass sie und Werfel Ende
      <lb n="16"/>nächster Woche Samstag oder Sonntag mit Dir zusammen zum Nachtmahl zu
      <lb n="17"/>mir kommen. Ich telefoniere ihnen, sobald ich den Tag Deiner Ankunft
      <lb n="18"/>weiss. Ich fand zuhause Deine liebe gestrige Karte vor und erwarte
      <lb n="19"/>morgen den ersten Brief. Ich werde übrigens nicht immer so viel
      <lb n="20"/>schreiben, denn ich fühle, dass ich mehr abbeiten muss. Ich bin gar
      <lb n="21"/>nicht zufrieden mit mir. Aufregungen, Sorgen und zuletzt die Ueber¬
      <lb n="22"/>siedlung haben mich in den letzten Monaten zu sehr erfüllt. Vielleicht
      <lb n="23"/>werde ich doch die »Corday« vorläufig sein lassen müssen, so sehr sie
      <lb n="24"/>mich lockt und erst durch etwas anderes ins Arbeiten zu kommen ver¬
      <lb n="25"/>suchen.
      <lb n="26"/>Morgen Vormittag will ich in die Stadt und zu Tisch zu
      <lb n="27"/>Anna. Dann aber bis Mittwoch mich nicht von hier fort rühren. Gute
      <lb n="28"/>Nacht, mein Liebes, sei nur vorsichtig bei diesem Sauwetter, erkälte
      <lb n="29"/>Dich nicht und wenn Du das Geringste spürst geh nicht aus.
      <lb n="30"/>Ich sitze in meinem Erker, der Regen prasselt an die Fen¬
      <lb n="31"/>sterscheiben, alles ist still im Haus und mir ist, als wär ich allein
      <lb n="32"/>auf einer fernen Insel oder in einem fremden Land. Ich küsse Dich sehr.
      <lb n="33"/>Deine C.K.</seite></div></body></text></TEI>