<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp693" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 7.–10. Mai 1929</title><title type="alternative" when-iso="1929-05-07"/><title type="alternative" when-iso="1929-05-08"/><title type="alternative" when-iso="1929-05-10"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="693"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="693">
            <lb n="01"/>Tgb. 7. Mai 1929.
      <lb n="02"/>Ich glaube, wie würden jetzt sehr glücklich sein, wenn uns die O. in Ruhe
      <lb n="03"/>liesse. Immer schafft sie Verwirrung durch ihre Forderungen.
      <lb n="04"/>Abend Kino mit der Moosheim.
      <lb n="05"/>Mittag
      <lb n="06"/>8.5. Mittagg Carl und Magda Am Abend mit Anna Einakterpremière im Aka
      <lb n="07"/>demietheater: "Puppenspieler" von A., der "Faun" von Bahr", Schöne Seelen" von
      <lb n="08"/>Salten. Welch ein Niveauunterschied zwischen dem Stück von A. und den
      <lb n="09"/>andern. Auch das Publikum hat es gefühlt. Salten hatte einen gewissen
      <lb n="10"/>Lacherfolg, Bahr blieb ganz wirkungslos. Das Stück nahezu schwachsinnig.
      <lb n="11"/>Nach dem Theater noch zu A. gefahren, der mit dem Nachtmahl auf mich ge
      <lb n="12"/>wartet hatte. Grosse gegenseitige Zärtlichkeit. Ich finde A. schlecht
      <lb n="13"/>aussehend und mache mir Sorgen.
      <lb n="14"/>10.5. Welsh ein Tag gestern und was für Tage werden noch kommen!
      <lb n="15"/>In der Früh schon um 8 Uhr zur Verhandlung Artmann (angeblicher Eltern
      <lb n="16"/>mönder). Zum ersten Mal im Gerichtssaal, mit äusserster Nervenanspannung
      <lb n="17"/>bis Nachmittag 5 Uhr ausgehalten. Näheres darüber an anderer Stelle.
      <lb n="18"/>Gegen 7 Uhr kam A. mich zu einer Spazierfahrt holen, erzählte mir, er
      <lb n="19"/>habe in der Früh plötzlich ein Versagen der linken Seite empfunden,
      <lb n="20"/>Frieda habe hinter seinem Rücken seinem Bruder Julius berufen, der es für
      <lb n="21"/>eine Darmintoxikation halte; es habe sich auf Pyramidon dann gegeben,
      <lb n="22"/>er fühle noch Schwere und Müdigkeit im linken Bein. Ich erschrak inner
      <lb n="23"/>lich ohne es zu zeigen, Wir fuhren in einem Auto gegen Mödling
      <lb n="24"/>(er wollte beim Radetzky nachtmahlen). Ich redete mich auf Wolken am
      <lb n="25"/>Himmel aus und schlug vor lieber zurückzufahren und am Südbahnhof (Re-
      <lb n="26"/>staumant Schneider) zu essen. Er war einverstanden. In Perchtoldsdorg
      <lb n="27"/>gingen wir sogar um die Kirche herum, A, in mich eingehängt. Nachtmahl
      <lb n="28"/>mit gutem Appetit und in guter Stimmung. Beim Aufstehen knickt A. nach
      <lb n="29"/>links ein, erklärt nicht mehr gehen zu können, wankt von mir gestützt bis
      <lb n="30"/>zu einem Auto. Bei Heinkunft forzierter Spaziergang vor seinem Haus mit
      <lb n="31"/>schleppendem linken Fuss. Wenn ich ihühelfen, ihn stützen will, schreit</seite></div></body></text></TEI>