<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp631" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp631"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>die Else spielen könne, wo es ihr beliebt; - jeder auch Jessner wür-
      <lb n="02"/>de ihr das Theater zur Verfügung stellen.-? Alles weitere hängt nur
      <lb n="03"/>von den Besprechungen mit Strnad ab - ehe diese tatsächlich und
      <lb n="04"/>ernsthaft und ausführlich stattgefunden hat, -ist nichts sicher zu
      <lb n="05"/>sagen. (Auch dann noch nicht). - In jedem Fall, auch wenn Strnad
      <lb n="06"/>nicht hieherkommt, sprech ich sie noch einmal; wahrscheinlich bei
      <lb n="07"/>ihr.-
      <lb n="08"/>Den Sylvesterabend bei O. mit Arnoldo, Heini,Ruth. Das neue Jahr kam
      <lb n="09"/>unmerklich; -ich spielte mit Heini Bach vierhändig; von Nachrufen auf
      <lb n="10"/>das vergangene Jahr wurde abgesehen. Um 1 Uhr war ich schon, von Heim
      <lb n="11"/>und Arnoldo begleitet, im Hotel, schlief gut, d.h.ich wachte nicht auf
      <lb n="12"/>in der Nacht, -überhaupt noch kein einziges Mal seit ich in Berlin bin-
      <lb n="13"/>träume aber viel und undeutlich-habe heute ziemlich arge Kopfschmer-
      <lb n="14"/>zen. Wundervoll es Wetter; Heini holt mich zu einem kleinen Spazier-
      <lb n="15"/>gang ab. Dass Du die Sophie gekündigt hast, ist sehr ver-
      <lb n="16"/>nünftig - übereile Dich nur nicht mit der neuen Wahl.
      <lb n="17"/>Dein Brief, mein Liebes - hat mich sehr tief und wohltuend berührt. Ich
      <lb n="18"/>kann Dir nur schwer antworten, denn es ist mir nicht gegeben sollgute
      <lb n="19"/>Worte zu finden - in Briefen wenigstens nie. Aber Du sollst wissen
      <lb n="20"/>und weisst es wohl auch - wenigstens manchmal, wie lieb ich Dich habe
      <lb n="21"/>und wie dankbar ich Dir bin. Nur dies; Dank, und im wahraten und
      <lb n="22"/>weitesten Sinn. Ich küsse Dich aufs zärtlichste Dein A.</seite></div></body></text></TEI>