<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp694" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 10. Mai 1929</title><title type="alternative" when-iso="1929-05-10"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp694"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><p>
      <lb n="01"/>er mich an. Ich begleite ihn in sein Zimmer. Zustand von Minute zu
      <lb n="02"/>Minute ärger, er verbietet mir jemand zu läuten, einen Arzt, seinen
      <lb n="03"/>Bruder oder Neffen Dr. Donath zu rufen. Es ist ein jammervoller Anblick
      <lb n="04"/>Er will sich entkleiden, <hi rend="underline" n="">kann</hi> nicht, weist jede Hilfe ab, um zu er¬
      <lb n="05"/>proben, ob er nicht gelähmt ist. Endlich um 12 Uhr bringe ich ihn
      <lb n="06"/>dazu Dr. D. kommen zu lassen, dessen Erscheinen ihn psychisch sehr
      <lb n="07"/>beruhigte (besonders sympathischer Arzt). Um ½2 ging ich mit Dr. D.
      <lb n="08"/>zusammen fort, nachdem ich Minna geweckt und sie gebeten hatte in
      <lb n="09"/>der Nähe zu bleiben. Dr. D. äusserte sich sehr unbestimmt zu mir,
      <lb n="10"/>es könne natürlich allerlei sein, aber er hoffe, dass es sich in ein
      <lb n="11"/>paar Tagen geben wird. Ich war verzweifelt. Mein Ein¬
      <lb n="12"/>druck: ein leichter Schlaganfall oder eine fixe Idee auf Basis ei¬
      <lb n="13"/>ner beginnenden Arteriosklerose. Ich bin so unglücklich, so von
      <lb n="14"/>Angst erfüllt, dass ich nicht atmen kann.
      <lb n="15" type="paragraph-begin"/>Vormittag bei ihm, seine Stimmung trostlos. Schwerste Hypochondrie.
      <lb n="16"/>Er glaubt an eine Rückenmarkssache, Tumor etc., dabei geht er zeit¬
      <lb n="17"/>weise ausgezeichnet, besonders im Garten. Mittag wieder bei ihm. Voll¬
      <lb n="18"/>kommen appetitlos, ich nötige ihn zu ein paar Bissen. Am Abend auf
      <lb n="19"/>meinen Rat seine Familie bei ihm (er hätte heute bei seiner
      <lb n="20"/>Schwester nachtmahlen sollen).
      <lb n="21" type="paragraph-begin"/>Nachmittag trotz meiner Verfassung die Eltern der Mädi T. bei mir,
      <lb n="22"/>denen ich nicht mehr absagen konnte. Am Abend die Kinder. Gespräch
      <lb n="23"/>mit Cary über A.'s Erkrankung. In der Nacht Anruf des Dr. Donath,
      <lb n="24"/>der mich sehr beruhigt. Er hält es nur für eine fixe Idee, die in
      <lb n="25"/>ein paar Tagen vergehen werden wird, aber nicht ausgeschlossen, dass
      <lb n="26"/>er sich dann wieder eine andere Krankheit einreden wird. Dr. D. er¬
      <lb n="27"/>klärt mir spontan, dass er sowohl wie sein Schwiegervater absolut
      <lb n="28"/>gegen jedes Zusammensein des A. mit der O. sind und dass da end¬
      <lb n="29"/>lich ein Ende gemacht werden muss. Der Mann müsse zur Ruhe kommen
      <lb n="30"/>etc. Ich sagte ihm, dass ich nicht glaube, daß sich da etwas machen</p></div></body></text></TEI>