<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp663" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 18. März 1929</title><title type="alternative" when-iso="1929-03-18"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp663"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1">
      <lb n="01"/>Berlin, 18.3.1929.
      <lb n="02"/>Hotel Esplanade.
      <lb n="03"/>Mein Liebes, ich habe Dir gestern Früh nur einen flüchtigen Gruss ge¬
      <lb n="04"/>sandt und berichte nun das Nähere, wie der Sonntag verlief. Am Vormittag
      <lb n="05"/>war ein echtes Frühlingswetter, durch den Tiergarten zu Viki und Mimi,
      <lb n="06"/>die beide einigermassen Patienten sind; anderthalbstündiges Gespräch,
      <lb n="07"/>über Elsefilm und Bühnenangelegenheiten, »Tempo«; Jakob, Lothar (sie waren
      <lb n="08"/>durch Emmy W. unterrichtet), Journalismus, Betrieb, Eitelkeiten u.a. Zu
      <lb n="09"/>Fischers Grunewald Mittag essen. Dort O., Heini, Jakob (ohne Martha),
      <lb n="10"/>Kellermann, Bermann, – die Elisabeth. Die Angelegenheit Strnad; – die Un¬
      <lb n="11"/>begreiflichkeit meines Plans, ja sein ganzes Verhalten  verzögert
      <lb n="12"/>wohl die Angelegenheit; doch bleibt E. ehrlich entschlossen (absolut?
      <lb n="13"/>entschlossen!) und sie wird, <hi rend="underline" n="">will</hi> ihre Frühjahrsreise nicht früher an¬
      <lb n="14"/>treten, als wir hier zu einem Abschluss gelangt sind. Sollte Strnad mei¬
      <lb n="15"/>nen Vorschlag oder meine Anregung die Masse zu ändern zustimmen – so
      <lb n="16"/>müssten wir das heute oder morgen erfahren; in jedem Falle aber spricht
      <lb n="17"/>sie noch vorher mit dem schon öfters erwähnten Neppach,
      <lb n="18"/>der – angeblich einen fertigen Plan zur Else ausgearbeitet hat – womit
      <lb n="19"/>wir übrigens in keinem Fall an Barnowsky gebunden wären; wieder nach
      <lb n="20"/>wie vor frei entscheiden könnten. Samstag hatte sie mit Klein gespro¬
      <lb n="21"/>chen, so dass uns Reinhardt–Barnowsky–Klein zur Wahl stünden. Mit diesem
      <lb n="22"/>letzteren kämen wir gewiss am geschwindesten zu einem Resultat; –
      <lb n="23"/>er ist klug und – nach allgemeinem Urtheil – der verlässlichste. Du
      <lb n="24"/>begreifst, dass ich nach meinen bisherigen Erfahrungen in der
      <lb n="25"/>Sache mich nicht zu prophezeien getraue – und es ist gar nicht unmög¬
      <lb n="26"/>lich, dass ich unverrichteter Dinge nach Wien zurückfahren muss; jeden¬
      <lb n="27"/>falls, was an mir liegt, so werd ich alles dransetzen, dass wir vor Ende
      <lb n="28"/>dieser Woche zu einem Ende kommen. Ich bitte Dich Liebes – werde nicht
      <lb n="29"/>ungeduldig – Du hast ja einen Einblick und siehst, mit welchen sachlichen
      <lb n="30"/>und persönlichen Schwierigkeiten man zu kämpfen hat. Reise ich jetzt
      <lb n="31"/>(vor Erledigung) ab, so stelle ich damit das Ganze wieder in Frage.</div></body></text></TEI>