<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp605" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 12. Oktober 1928</title><title type="alternative" when-iso="1928-10-12"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp605"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><p>
      <lb n="01"/>12.10.1928. Berlin. Hotel Espl.
      <lb n="02"/>Mein Liebes, heute um ½11 hätte die Filmkonferenz stattfinden sollen.
      <lb n="03"/>Eben (11) telefoni<supplied>e</supplied>rt Herr Kohner – er habe Erkundigungen eingezogen
      <lb n="04"/>an behördlichen Stellen; – die Zensur würde »Spiel im Morgengrauen« <hi rend="underline" n="">abso</hi>¬
      <lb n="05"/><hi rend="underline" n="">lut</hi> nicht gestatten; er habe sich daher entschlossen davon abzusehen-
      <lb n="06"/>Biro (der Dramaturg der Universal Pictur<supplied>e</supplied>s) lese eben meine sämtlichen
      <lb n="07"/>Werke durch – er sei nun doch am meisten für Casanovas Heimfahrt;
      <lb n="08"/>jedenfalls möchten sie <hi rend="underline" n="">unbedingt</hi> etwas von mir machen. Im übrigen möch¬
      <lb n="09"/>te er, Herr Kohner, in einer Stunde mir einen neuen Film vorführen; -
      <lb n="10"/>ich will die Gelegenheit benützen, um mit ihm persönlich das finanziel¬
      <lb n="11"/>le ins reine zu bringen (wobei er sich wieder auf den Generaldirec¬
      <lb n="12"/>tor Friedmann ausreden wird). Das alte Prinzip; hinziehen, – auf die
      <lb n="13"/>schlechten Nerven und die ökonomische Verlegenheit des Andern speku¬
      <lb n="14"/>liren.-Herr Czinner, – der nach seiner Angabe täglich 14 Stunden im
      <lb n="15"/>Bureau – war natürlich gestern nicht anwesend und schrieb zum Ent¬
      <lb n="16"/>gelt einen üblichen Brief. Morgen bin ich mit Hartung zusammen (Re¬
      <lb n="17"/>naissancetheater) der Gang zum Weiher spielen will (kaum denkbar).
      <lb n="18"/>- Nur dies in Eile, und Dank für Brief und Wohnungsplan. Ich denke
      <lb n="19"/>die Sache ist so günstig als möglich; -morgen Früh also, noch eh dieser
      <lb n="20"/>Brief in Deine Hände gelangt, ruf ich Dich an und hoffe genaueres zu
      <lb n="21"/>erfahren.
      <lb n="22"/>Max Reinhardt hat auf meinen Besuch nicht reagi<supplied>e</supplied>rt. Wetter schlecht,
      <lb n="23"/>Befinden gut, ausser Kopfschmerzen. Ich wandere zu Herrn Kohner.
      <lb n="24"/>(Sollte der Komperativ begründet sein?)
      <lb n="25"/>Ich umarme Dich zärtlich. Dein A.</p></div></body></text></TEI>