<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp629" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 1. Januar 1929</title><title type="alternative" when-iso="1929-01-01"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp629"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1">
      <lb n="01"/>Berlin, 1.1.1929.
      <lb n="02"/>Mein Liebes, der gestrige letzte Tag des Jahres 28 hat so getan, als
      <lb n="03"/>wenn … Der langerwartete Dollarscheck aus Amerika kam – S. F. zahlte
      <lb n="04"/>31.–35. Auflage Therese, – und endlich erschien gar die mehr oder weniger
      <lb n="05"/>heilige Elisabeth – Aber ich will in Ordnung erzählen. Vormittag
      <lb n="06"/>bei S. F., sprach ich ihn, Bermann, Loerke, Kayser und Maril, – ohne dass son¬
      <lb n="07"/>derlich viel neues herauskam. Das wesentlichste, dass das Deutsche Theater
      <lb n="08"/>in den Kammerspielen den Reigen spielen möchte. Ich liess dem Direc¬
      <lb n="09"/>tor Klein (in Firma Reinhardt) sagen, – er möge mich anrufen, – ev. sei ich
      <lb n="10"/>ja bis Sonntag da; – gleiches lass ich den Rotters bestellen (die die
      <lb n="11"/>Komödie der Verführung spielen wollen) – Auch über die Buchausgabe
      <lb n="12"/>Reigen (Harz) gab es eine Unterhaltung, in der S. F. wieder alles, was er
      <lb n="13"/>Tags zuvor gesagt, hatte, zurücknahm.
      <lb n="14"/>Zu Tisch war ich wieder bei Michaelis. Um 5 zuhause – Da rief Elisabeth
      <lb n="15"/>Bergner an – und 1½ Stunden später erschien sie selbst – nach einer
      <lb n="16"/>10tägigen Grippe blass, sehr charmant und klug.
      <lb n="17"/>Eben ½11 Vormittag unterbricht der Briefträger mit Deinem lieben
      <lb n="18"/>Sonntagsbrief aufs angenehmste dieses Schreiben, und ich umarme Dich
      <lb n="19"/>in dieser Pause – – – Nun zurück zu E. B.– In Kürze: sie brennt darauf
      <lb n="20"/>en<supplied>d</supplied>lich die Else zu spielen, – hat auch tatsächlich mit Strnad schon ge¬
      <lb n="21"/>sprochen, der auch brennt, um einige Grade niedriger denk ich, aber ver¬
      <lb n="22"/>lässlicher.) – Ich zeigte mich weiter etwas skeptisch; – wir redeten
      <lb n="23"/>über den Film, der sie, wie sie mir sagt, von der Else nicht ganz erlöst
      <lb n="24"/>hat – worauf ich noch einiges über die Gestalt der Else und die Kongruenz
      <lb n="25"/>zwischen ihrer (B.’s) Künstlerschaft und der Elsegestalt sagte. Wir tele¬
      <lb n="26"/>graphi<supplied>e</supplied>rten also Strnad – ob er vor Sonntag kommen könn¬
      <lb n="27"/>te; wenn nicht, so scheint Elisabeth B. entschlossen in allernäch¬
      <lb n="28"/>ster Zeit (so bald sie ganz erholt) nach Wien zu fahren.– Wir rede¬
      <lb n="29"/>ten dann noch sehr viel von Heini, für den sie eine ganz besondere Vor¬
      <lb n="30"/>liebe hat; über ihre »Julie«, über Max Reinhardt, dem sie die Haupt¬
      <lb n="31"/>schuld an dem Echec der Romeovorstellung gibt. Sie behauptet, dass sie</div></body></text></TEI>