<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
     xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0"
     xml:id="ckp668"
     xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title>
            <title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 21. März 1929</title>
            <title type="alternative" when-iso="1929-03-21"/>
            <author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author>
            <editor>
               <name>Müller, Martin Anton</name>
               <name>Untner, Laura</name>
            </editor>
            <funder>
               <name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name>
               <address>
                  <street>Sensengasse 1</street>
                  <postCode>1090 Wien</postCode>
                  <placeName>
                     <country>A</country>
                     <settlement>Wien</settlement>
                  </placeName>
               </address>
            </funder>
         </titleStmt>
         <editionStmt>
            <edition>CKP</edition>
            <respStmt>
               <resp>Transkription und Kommentierung</resp>
               <name>Müller, Martin Anton</name>
               <name>Untner, Laura</name>
            </respStmt>
         </editionStmt>
         <publicationStmt>
            <publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher>
            <pubPlace>Vienna</pubPlace>
            <date when="2022">2023</date>
            <availability>
               <licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de">
                  <p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p>
                  <p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p>
                  <p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p>
                  <p>Hinweise:</p>
                  <p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p>
               </licence>
            </availability>
            <idno type="handle"/>
         </publicationStmt>
         <seriesStmt>
            <p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p>
         </seriesStmt>
         <sourceDesc>
            <listWit>
               <witness n="1">
                  <msDesc>
                     <msIdentifier>
                        <country>A</country>
                        <settlement>Wien</settlement>
                        <repository>Wienbibliothek</repository>
                        <idno>H.I.N. 155550</idno>
                     </msIdentifier>
                  </msDesc>
               </witness>
            </listWit>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <profileDesc>
         <langUsage>
            <language ident="de-AT">German</language>
         </langUsage>
      </profileDesc>
      <revisionDesc status="proposed">
         <change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change>
      </revisionDesc>
   </teiHeader>
   <facsimile>
      <graphic url="ckp668"/>
   </facsimile>
   <text>
      <body>
         <div type="writingSession" n="1">
            <seite id="668">
               <lb n="01"/>An A.S., Berlin.
      <lb n="02"/>Wien, 21.3.1929.
      <lb n="03"/>Liebster,
      <lb n="04"/>verzeih, dass ich Dir auch nach unserem heutigen telefo-
      <lb n="05"/>nischen und wenig beglückenden Gespräch nur ein paar Zeilen sende.
      <lb n="06"/>Zu erzählen habe ich nichts, denn dass ich gestern bei Tante Sidonie
      <lb n="07"/>war ist:recht belanglos und für den gewissen leichten Plauderton fehlt
      <lb n="08"/>es mir an Stimmung.
      <lb n="09"/>Ueber die Gründe meiner Depression zu sprechen ist ganz
      <lb n="10"/>Überflüssig, Du kennst sie, oder kannet sie Dir aus tausendmal Gesag-
      <lb n="11"/>tem zusammenreimen. Worte darüber würden Dich nur verstimmen und
      <lb n="12"/>nichts ändern - also wozu? Zu alledem kommt die pekuniäre Enge, die
      <lb n="13"/>mir jede Bewegungsfreiheit nimmt, mich jede Situation doppelt und
      <lb n="14"/>dreifach empfinden lässt und mir die Unmöglichkeiten zeigt irgend
      <lb n="15"/>einem Impuls zu folgen. - Nur aus diesen Gründen würde mich eine po-
      <lb n="16"/>sitive Antwort Ullsteins so glücklich machen. Aber ich höre schon
      <lb n="17"/>das "Nein" und weiss, dass ich dann für die Oeffentlichkeit keine
      <lb n="18"/>Zeile mehr schreibe und für mich nicht mehr, als einem inneren Zwang
      <lb n="19"/>entspringt.- Hoffentlich führen Deine dortigen "else"-Verhandlungen
      <lb n="20"/>doch zu dem von Dir gewünschten Resultat und jedesfalls musst Du
      <lb n="21"/>dort bleiben, bis Du schriftliche Abmachungen in Händen hast.
      <lb n="22"/>Ich habe nicht das Geringste vor. Porges, Hatvanys,Tol-
      <lb n="23"/>nays,Tedy B., Ferda Bl. sind an der Riviera,Königswarter in doppel-
      <lb n="24"/>ter Trauer.
      <lb n="25"/>Das Wetter ist schön und heute auch wärmer.
      <lb n="26"/>Mit herzlicher Umarmung und guten Wünschen
      <lb n="27"/>Deine C.K.</seite>
         </p></div>
      </body>
   </text>
</TEI>
