<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp698" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 16.–18. Mai 1929</title><title type="alternative" when-iso="1929-05-16"/><title type="alternative" when-iso="1929-05-18"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp698"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><p>
      <lb n="01"/>Heute Vormittag rief mich die Frieda an und sagte mir, A. habe jetzt eine
      <lb n="02"/>neue fixe Idee: Ich müsse fort, während die O. da ist, nach Karlsbad oder
      <lb n="03"/>in irgend einen Kurort. Sie hat ihm angeblich geantwortet, es sei unmöglich
      <lb n="04"/>mich zu verbannen, weil die O. kommt. Er erkläre aber, seine Nerven seien
      <lb n="05"/>der Situation nicht gewachsen. Ich antwortete, dass ich mich wohl nicht
      <lb n="06"/>fortschicken lasse, aber Dr. D. ohnedies gesagt habe, ich würde für ein paar
      <lb n="07"/>Tage während des Aufenthaltes der O. fortgehen und dass ich das auch ge¬
      <lb n="08"/>sprächsweise zu A. erwähnen will. Ich weiss, nicht, ob die gute Frieda
      <lb n="09"/>nicht doch ein wenig falsch zu mir ist. Immer will sie die Gefühle des
      <lb n="10"/>A. zu mir herabmindern und ich hab ihr doch nie was getan.
      <lb n="11"/>A. sagte sich spontan bei mir zu Tisch an. Während des Essens meinte ich
      <lb n="12"/>sehr beiläufig, dass ich <hi rend="underline" n="">vielleicht</hi> während seine Familie da ist auf
      <lb n="13"/>6-7 Tage auf den Semmering gehen würde, um die Situation zu erleichtern.
      <lb n="14"/>Er antwortete, das wäre vielleicht ganz gut für alle Nerven, aber du
      <lb n="15"/>brauchst doch nicht <hi rend="underline" n="">so weit</hi> fortzugehen, irgendwo in die Nähe, wo ich dich
      <lb n="16"/>immer besuchen kann. Und dann sprach er gleich von einer grösseren Reise,
      <lb n="17"/>die er im August mit mir machen will, vielleicht eine Seereise.
      <lb n="18"/>Am Abend mit ihm im Kino, harmloser Film mit Liedtke »Robert und Bertram«
      <lb n="19"/>Dann bei ihm Worterraten gespielt. Trotzdem sehr zärtlich.
      <lb n="20"/>18.5. Heute Vormittag meine 1000 S. in der Presse behoben. Das tut wohl
      <lb n="21"/>selbstverdientes Geld. Dann wegen eines Reisemantels Umschau gehalten.
      <lb n="22"/>Schade, dass seit dem 15. so eisiges und regnerisches Wetter ist. Wie
      <lb n="23"/>wenig hat man von dem Frühling - er ist fort ehe er da war. Nur meine
      <lb n="24"/>Wohnung ist ein Fliedermeer, drei riesige Vasen voll Flieder von A. Einen
      <lb n="25"/>Strauss brachte mir Magdi heute Früh und dann noch der Flieder aus meinem
      <lb n="26"/>Garten. Das ist sehr schön.
      <lb n="27"/>Zu Tisch Harry, sehr vergnügt und entschlossen sich am 1. Juni zu verlo¬
      <lb n="28"/>ben. Grosses Vertrauen hab ich zu der Sache nicht.
      <lb n="29"/>Abend Kino und bei A.</p></div></body></text></TEI>