<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp640" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 1.–5. Januar 1929</title><title type="alternative" when-iso="1929-01-01"/><title type="alternative" when-iso="1929-01-02"/><title type="alternative" when-iso="1929-01-03"/><title type="alternative" when-iso="1929-01-04"/><title type="alternative" when-iso="1929-01-05"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp640"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>1.1. Tante Clara und Kinder zu Tisch, ganzen Nachmittag und Abend allein.
      <lb n="02"/>Trübe Gedanken. Am »Kammerdiener« geschrieben, da ich bei »Corday« der¬
      <lb n="03"/>zeit nicht weiterkomme.
      <lb n="04"/>2.1. Schneefälle. Ich bin wie auf einer fernen Insel. Die Elektrische
      <lb n="05"/>und die Autos kommen kaum vorwärts. Verkehrsstörungen.
      <lb n="06"/>3.12. Täglich gute, zärtliche Briefe von A. Wenn er nur schon da wäre!
      <lb n="07"/>Zum Thee Felix Salten und Gattin, Sil Vara und Freundin. Es <hi rend="underline" n="">musste</hi> sein,
      <lb n="08"/>man kann sichs nicht mit allen Menschen verderben. Sil Vara recht sym¬
      <lb n="09"/>pathisch, alle Andern minder, besonders die Freundin Frau C. Kriechend
      <lb n="10"/>lieb zu mir, herrlich gekleidet, aber der gemeine Zug um den Mund täuscht
      <lb n="11"/>mich nicht. Alle entzückt von meiner Wohnung. Beim Fortgehen F. S. hef¬
      <lb n="12"/>tige Ausfälle gegen die O. Wie <hi rend="underline" n="">kann</hi> A. S. den Sylvesterabend mit <hi rend="underline" n="">diesem</hi>
      <lb n="13"/>Weib verbringen! Ich sagte wieder sanft mein Verserl auf. Ganz belang¬
      <lb n="14"/>los, Rücksicht auf dem Sohn, Schwiegersohn etc. Auch die Liebe zu dem
      <lb n="15"/>Schwiegersohn versteht niemand, - ich auch nicht.
      <lb n="16"/>4.1. Zum ersten Mal wieder in der Stadt, aber bald wieder zuhause. Putön¬
      <lb n="17"/>chen zu Tisch, er war furchtbar lieb und herzlich zu mir und ich hatte
      <lb n="18"/>das Gefühl einer Untreue gegen A., nur weil ich mich dabei wohl fühlte.
      <lb n="19"/>Ich erzählte dabei fortwährend von A. und liess keinen Zweifel über die
      <lb n="20"/>Art unserer Beziehung offen. Ich nehme alle diese Dinge sehr genau
      <lb n="21"/>und bin für die strengste Ehrlichkeit, die ich ja auch verlange. Ich habe
      <lb n="22"/>den Besuch sofort nach Berlin berichtet.
      <lb n="23"/>Ziemlich viel Schmerzen gegen Abend, wie oft in der letzten Zeit. Manch¬
      <lb n="24"/>mal mache ich mir Gedanken -
      <lb n="25"/>5.1. Nachmittag in der Sternwartestrasse, mit Minna beraten, wie man
      <lb n="26"/>Lilis ehemaliges Zimmer umstellen könnte, für das ich ihm den Tisch
      <lb n="27"/>zu Weihnachten schenkte. Es sieht so arm aus, da ja die O. die Möbel
      <lb n="28"/>nach Berlin genommen hat. Plötzlich fing dieses sonst so stille
      <lb n="29"/>Mädchen an mit mir zu sprechen. Abneigung gegen den Schwiegersohn, fast</seite></div></body></text></TEI>