<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp683" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 30. April – 4. Mai 1929</title><title type="alternative" when-iso="1929-04-30"/><title type="alternative" when-iso="1929-05-01"/><title type="alternative" when-iso="1929-05-03"/><title type="alternative" when-iso="1929-05-04"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp683"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Abend bei "Verbrecher". Interessant und begabt, wenn auch kein Kunst-
      <lb n="02"/>werk. Spiel und Inszenierung fabelhaft. Nachher mit A. und Horch in
      <lb n="03"/>der "Linde" genachtmahlt. Beim Gedränge des Ausgangs hatte ich einen
      <lb n="04"/>Augenblick den Wunsch mich einfach zu verlieren, wortlos zu verschwin-
      <lb n="05"/>den. Abersie bemerkten schliesslich mein Zurückbleiben.
      <lb n="06"/>Forzierte Konversation beim Abendessen.
      <lb n="07"/>Heute Abend Alma, Werfel, Hofrätin 2. und ich in der Sternwartestrasse
      <lb n="08"/>bei A. Ich werde Nerven brauchen.
      <lb n="09"/>1. Mai. Mit 2 Tabletten Kola und viel Alkohol ist es gegangen. Ich
      <lb n="10"/>war sehr heiter, der Abend sehr animiert A. sah elend aus. Hinter
      <lb n="11"/>seiner guten Stimmung war Trauer. Alma bestätigte mir heute/ telefonisch
      <lb n="12"/>diesen Eindruck. Sie sagte, sie will an A. schreiben, um ihm zu erklä-
      <lb n="13"/>ren, warum sie jetzt in Berlin die O. nicht besucht hat. Sie kann
      <lb n="14"/>einfach nicht. Sie sagt, seit Lilis Tod sei sie mit der O. fertig.
      <lb n="15"/>Ich erzählte ihrnichts von A.'s Reiseplänen mit der O. und Arnoldo,
      <lb n="16"/>denn ich habe das Gefühl, ich mache ihn lächerlich.
      <lb n="17"/>Heute Abend soll ich zu A. Ich fürchte dieses Tête-à -tête. Gott,
      <lb n="18"/>wenn nicht Mitleid und Zärtlichkeit in mir vorhanden wäre ginge ich
      <lb n="19"/>ja auf und davon.
      <lb n="20"/>3.5. Den ganzen Tag an einem Brief an A. geschrieben, dass es ja das
      <lb n="21"/>Beste ist, wenn ich gehe. Nicht wegen der 8 Tage am Wörbhersee,son-
      <lb n="22"/>dern wegen allem, was schon war und noch sein wird. Um 6 Uhr kam er
      <lb n="23"/>herüber und sagte sehr liebevoll, mich beim Kind nehmend: "Nun, schon
      <lb n="24"/>vernünftiger?“ Ich antwortete, das hat mit Vermunft nichts zu tun. Und
      <lb n="25"/>in einem dummen Impuls gab ich ihm den Brief. Er las ihn, war sehr er-
      <lb n="26"/>griffen, aber es ändert nichts. Ich soll einsehen, ich soll vertehen.
      <lb n="27"/>4.5. Heute Nachmittag bei Alma. Natürlich wieder Gespräch über A. und
      <lb n="28"/>die O. Alma weiss schon von seiner Reise an den Wörthersee, versteht</seite></div></body></text></TEI>