<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp651" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 14. März 1929</title><title type="alternative" when-iso="1929-03-14"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp651"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>An A.S., Berlin.
      <lb n="02"/>Wien, 14.3.1929.
      <lb n="03"/>Mein Liebes,
      <lb n="04"/>als ich heute Mittag aus der Stadt nach Hause kam, war
      <lb n="05"/>Dein erster lieber Brief schon im Kasten und ich bin sehr froh, dass
      <lb n="06"/>Du mir gleich mehr als die usuelle Karte am Ankunftstag geschrieben
      <lb n="07"/>hast und noch froher, dass die Verhandlungen doch fortzuschreiten
      <lb n="08"/>scheinen. Mach's den Leuten nicht zu schwer. <hi rend="underline" n="">Ich</hi> bin eigentlich mehr
      <lb n="09"/>für das <hi rend="underline" n="">Deutsche Theater</hi>, weil dadurch die Aufführung für hier (Jo¬
      <lb n="10"/>sefstadt) auch schon gesichert ist und weil Du es Dir durch eine Ab¬
      <lb n="11"/>lehnung vielleicht mit den Reinhardt-Bühnen für die anderen Stücke
      <lb n="12"/>(»Zug der Schatten« etc.) verdirbst. Sie werden es Dir vielleicht
      <lb n="13"/>übel nehmen, wenn Du die »Else« dem Barnowsky überlässt. Für Deine
      <lb n="14"/>Nerven würden allerdings die Vereinbarungen mit B. einfacher und zu¬
      <lb n="15"/>träglicher sein, das glaube ich selbst. Keinesfalls laviere zu viel
      <lb n="16"/>herum, sondern trachte da oder dort rasch abzuschliessen. Mit dem He¬
      <lb n="17"/>rumziehen schaut nie was heraus, und macht Dich nur müd.
      <lb n="18"/>Mit dem Schmuckverkauf ist es natürlich wieder nichts
      <lb n="19"/>gewesen. Sie wollten mir für den Smaragd allein 5000 S. geben und
      <lb n="20"/>darauf bin ich nicht eingegangen. Dann war ich beim Zahnarzt, den ich
      <lb n="21"/>nun hoffentlich für eine Weile los bin. Und nachher bin ich noch vor
      <lb n="22"/>vielen Auslagen gestanden. Nach dem Essen habe ich geschlafen und
      <lb n="23"/>ein wenig Autobiographisches geschrieben und notiert. Die rechte
      <lb n="24"/>Arbeitsfreude fehlt mir eigentlich. Ich bleibe heute schon zuhause,
      <lb n="25"/>trage nur den Brief selbst zum Kasten und will morgen Vormittag an¬
      <lb n="26"/>statt in die Stadt zu den Kindern hinübergehen, bei gutem Wetter zu
      <lb n="27"/>Fuss. Heute Abend erwarte ich, wie ich Dir schon schrieb, Otto und
      <lb n="28"/>Emmy.
      <lb n="29"/>Ich habe den  »Sport um G.« (von Edschmied) angefangen -
      <lb n="30"/>unerträglich! Das werde ich kaum zu Ende lesen. Zwei kleine Novellen</seite></div></body></text></TEI>