<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp661" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 16. März 1929</title><title type="alternative" when-iso="1929-03-16"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp661"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Berlin, 16.3.1929.Hotel Esplanade.
      <lb n="02"/>Mein Liebes, gestern kam noch Dein Brief, gerade als ich mein Zimmer
      <lb n="03"/>verliess; danke tausendmal. Ich war im Bureau bei Fischer, der sich
      <lb n="04"/>in der Angelegenheit "Der Weg ins Freie" so engherzig und verschlos-
      <lb n="05"/>sen wie nur möglich zeigte.-
      <lb n="06"/>Ichbspeiste zu Mittag bei O. mit Paul Marx und Suzanne Schülein (die
      <lb n="07"/>bei 9. wohnt; höchst begabte Malerin, hat zuletzt Albert
      <lb n="08"/>aquarelirt, Französin, alte Bekannte. - Um 4 nach kurzem Spaziergang zu-
      <lb n="09"/>haus, vor 16 Heini.-Sehr ausführliches Gespräch mit ihm - die klägli-
      <lb n="10"/>chen Theaterverhältnisse; -er gehört in Berlin zu den 10% des bestbe-
      <lb n="11"/>zahlten Schauspieler! -
      <lb n="12"/>Mit Elizabeth Bergner bei Horcher soupiert, da sie um 11 Uhr Nacht
      <lb n="13"/>Probe für eine Steinrückfeier hatte, wurde aus dem Nachtmahl in ihrem
      <lb n="14"/>Haus wieder nichts. Wir beschlossen einen Brief an Strnad, den ich eben
      <lb n="15"/>schrieb, mit einem technischen Vorschlag, den der Theatermeister Duorski
      <lb n="16"/>für durchführbar hält; - geht Strnad darauf nicht ein - so werden wir
      <lb n="17"/>wohl auf anderer Seite verhandeln müssen; denn von der Sache selbst
      <lb n="18"/>will Elizabeth B. weniger abgehen als je. Sie erzählte xxx unglaub-
      <lb n="19"/>liches von den Intrigen und Abredeversuchen, die am Werke sind; die
      <lb n="20"/>Feigheit und Albernheit der Directoren und Journalisten.- Heute Abend
      <lb n="21"/>ist sie mit Direktor Klein zusammen, auf den wir sie wie ich die besten
      <lb n="22"/>Hoffnungen setzen. Ich glaube, mein Gespräch mit ihm war das bisher
      <lb n="23"/>positivate Ergebnis meiner Berliner Reise - dessen Folgen sich erst
      <lb n="24"/>allmählig zeigen werden.-
      <lb n="25"/>Aus Wien habe ich, von Deinen Briefen abgesehen, noch keinerlei Nach-
      <lb n="26"/>richt.-Mit meinem Besuch bei Wiegler warte ich noch bis ich erfahren
      <lb n="27"/>habe, ob er sich indess gemeldet hat. Heute ist ein schöner kühler
      <lb n="28"/>Sonnentag; -Vormittag kommt Bela Balacz in einer Filmsache zu mir; dann
      <lb n="29"/>werde ich mit Heini, der Probe hat, in der Staats-
      <lb n="30"/>theaternähe speisen. Abends wahrscheinlich Michaelis, mit Kino vorher.-</seite></div></body></text></TEI>