<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp669" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 22. März 1929</title><title type="alternative" when-iso="1929-03-22"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp669"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>die Else machen will und dass ihr die Else das allerwichtigste ist; –
      <lb n="02"/>sie glaubt es auch selbst; – aber die Gegeneinflüsse scheinen mächti¬
      <lb n="03"/>ger (durchaus nicht aus Feindseligkeit gegen mich – sondern aus allen
      <lb n="04"/>möglichen Theateropportunitätsgründen), – als ich ohnedies schon ver¬
      <lb n="05"/>mutet hatte. – Morgen spätestens wird (?) Antwort von Strand da sein; –
      <lb n="06"/>Donnerstag hab ich eine Besprechung mit Elisabeth. Samstag muss es
      <lb n="07"/>endgültig feststehen, zu welchem Direktor wir uns entschliessen. – Wenn
      <lb n="08"/>der einmal feststeht, sagt sie, – ist ja die Sache in einer Stunde erle¬
      <lb n="09"/>digt. – Gewiss ist die theoretische Lösung der Inszenierungsfrage ge¬
      <lb n="10"/>geben; Trottoir roulant – und wandelnde Prospecte (gegen Laterna magica
      <lb n="11"/>sind wir alle); – die technischen Einzelheiten sind natürlich nur mit
      <lb n="12"/>Hinblick auf die betreffende Bühne zu lösen. Es ist und bleibt unfass¬
      <lb n="13"/>bar, was Strnad mit seinen Massen gewollt hat; – selbst unter den Sälen
      <lb n="14"/>war kaum einer zu finden, der für seinen Plan in Betracht käme.
      <lb n="15"/>Natürlich hätte ich das schon vor drei Wochen wissen können, wenn
      <lb n="16"/>Elisabeth sofort mit dem Strnadplan zu Duorski (dem ersten Theater¬
      <lb n="17"/>meister in Berlin) gegangen wäre. Eleonore Mendelsohn, die neueste Freun¬
      <lb n="18"/>din Elisabeths (mit der Heini im Aretino spielt) sagte ihm gestern, dass
      <lb n="19"/>E. sich über die harten Dinge, die ich ihr unverblümt sage, ärgert, sie
      <lb n="20"/>aber immer wieder selbst einsieht und dass ich eigentlich der einzige
      <lb n="21"/>Mensch sei, der ihr »imponiere«! – Und so schaut das aus!
      <lb n="22"/>Den gestrigen Abend verbrachte ich mit heftigen Kopfschmerzen allein.
      <lb n="23"/>Heute esse ich bei Herr zu Mittag: Abend bin ich mit Viki und Mimi
      <lb n="24"/>zusammen.
      <lb n="25"/>Am Donnerstag Morgens, mein Liebes, ruf ich Dich an- und hoffe Dir mehr
      <lb n="26"/>sagen zu können. Das Wetter ist sehr schön; aber ich hab weder äusser¬
      <lb n="27"/>lich noch innerlich etwas davon. Lebwohl, ich drücke Dich innig an mein
      <lb n="28"/>Herz.
      <lb n="29"/>Dein A.</seite></div></body></text></TEI>