<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp650" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 13. März 1929</title><title type="alternative" when-iso="1929-03-13"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="650"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="650">
            <lb n="01"/>Berlin, xx,13.3.1929.
      <lb n="02"/>Hotel Esplanade.
      <lb n="03"/>en
      <lb n="04"/>Mein Liebes, trotz Schlafwagen eine sehr mässige Nacht nach
      <lb n="05"/>einem sehr frugalen aber trotzdem xxx guten Souper im Speisewagen.-
      <lb n="06"/>Provisorisches jedoch zweibettiges Zimmer - eben das definitive ebenso
      <lb n="07"/>zweibettige bezogen.- Sprach eben Heini, der bei mir im Hotel war.-
      <lb n="08"/>Die B. telefonierte - sie habe wieder ihre Telefonnummer gewechselt;
      <lb n="09"/>bin heute Abend mit ihr zusammen. Und eben jetzt komme ich aus dem Deut-
      <lb n="10"/>schen Theater, wohin mich Kahane dringend gebeten hatte; - sprach mit
      <lb n="11"/>diesem (dem ich Deinen Gruss bestellte) - (Ah, Ihre Schülerin") - Und
      <lb n="12"/>Esmund Reinhardt (der in komischer Verlegenheit ar). Sie wollen durch-
      <lb n="13"/>aus die "Elze" - auch wenn sie im Sinne Strnads einen Saal mieten müss-
      <lb n="14"/>ten.-Bergner scheint jetzt sehr gegen Reinhardt zu sein. "Bei Barnowsky"
      <lb n="15"/>weiss man wenigstens, was für einer Null man gegenübersteht; -bei Rein-
      <lb n="16"/>hardt aber nie, mit welchem Saukerl man eigentlich zu verhandeln hat". -
      <lb n="17"/>Und er hatte - noch keinem die Strnad Masse geschickt! Jedesfalls muss
      <lb n="18"/>Strnad herkommen.
      <lb n="19"/>Im Weggehen traf ich Robert Krein, der sich mir vorstellte - sieht aus
      <lb n="20"/>wie ein jüdischer Student; mit ihm aprech ich morgen. Telefonisch sprach
      <lb n="21"/>ich auch mit Viki (der mich anrief) und Dora. Nun geh ich zu O. Mittag
      <lb n="22"/>essen. -
      <lb n="23"/>Ich wollte Dir nur in aller Eile die wesentlichen Mitteilungen machen; -
      <lb n="24"/>ich denke die Angelegenheiten werden weiter gehen. Ich umarme Dich in
      <lb n="25"/>Zärtlichkeit.
      <lb n="26"/>Dein A.
      <lb n="27"/>- - — —
      <lb n="28"/>200</seite></div></body></text></TEI>