<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp662" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 2. Dezember 1927</title><title type="alternative" when-iso="1927-12-02"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp662"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>An A.S., Berlin.
      <lb n="02"/>Wien, 16.3.1929
      <lb n="03"/>Liebster,
      <lb n="04"/>als ich Mittag aus der Stadt kam war Dein zweiter Brief
      <lb n="05"/>da und ich komme erst jetzt 9 Uhr Abend dazu ihn zu beantworten. Ich
      <lb n="06"/>habe den Einruck, dass Strnad sich gar nicht darum reisst die "Else"
      <lb n="07"/>zu machen. Es war doch verabredet, dass er am 14.i n Berlin ist und
      <lb n="08"/>dieses Hinausschieben wollen und diese merkwürdig<supplied>e</supplied> Masse - das sieht
      <lb n="09"/>doch alles nach Absicht aus. Ich finde, Du solltest auf ihn verzichten.
      <lb n="10"/>Wenn es bei Reinhardt gemacht wird, musst Du Dir halt auch die Regie
      <lb n="11"/>von Max Reinhardt sichern, der gewiss das Richtige finden wird.
      <lb n="12"/>Ich verstehe wohl nichts von den Dingen, aber ich glaube,
      <lb n="13"/>es müsste mit einer Mischung von Drehbühne und Laterna magica gemacht
      <lb n="14"/>werden. Inneneinrichtung, Treppen etc. auf der Drehbühne oder eine
      <lb n="15"/>Art Ringelspielsystem. Landschaft, Perspektiven,visionen mit der
      <lb n="16"/>Laterna magica. Erinnerst Du Dich an das fahrende Automobil in "Jonny
      <lb n="17"/>spielt auf“?
      <lb n="18"/>Spieh doch auch mit einem der Berliner Theatermaler, die
      <lb n="19"/>Heini vorgeschlagen hat. Wer weiss, ob Du Dich nicht besser mit ihnen
      <lb n="20"/>verständigen würdest als mit Strnad, und sie sind schliesslich an
      <lb n="21"/>Ort und Stelle. Ich hoffe sehr, dass die Verhandlungen zu einem guten
      <lb n="22"/> Resultat führen. Konntest Du demklein nicht auch Besetzungsvorschläge
      <lb n="23"/>für die "Komödie d.Verführung" machen?
      <lb n="24"/>Von mir nichts zu erzählen. Gestern Thee bei Lotte M.,
      <lb n="25"/>heute bei Emmy R. Eines so wenig lustig und anregend wie das andere.
      <lb n="26"/>Meine Existenz ist wirklich etwas lächerlich und ich habe direkt
      <lb n="27"/>Lust mich herauszustrampeln, wenn ich nur wüsst, wie ich es anfangen
      <lb n="28"/>soll. Ich weiss, ich sollte eigentlich sehr zufrieden und dankbar
      <lb n="29"/>sein, weil es vielen Menschen so schlecht geht, aber es ist noch so
      <lb n="30"/>viel Sehnsucht, Lebenshunger in mir und Tatkraft oder wie ich es nen-
      <lb n="31"/>nen soll. Man kann das so schwer in Worten ausdrücken, denn es klingt</seite></div></body></text></TEI>