<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp610" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und ich«</title><title level="a">[offen], 16. Oktober 1928</title><title type="alternative" when-iso="1928-10-16"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="610">
            <lb n="01"/>16.10.1928. Berlin.
      <lb n="02"/>Mein Liebes, vor allem bitte ich Dich mach Dir keine Skrupel wegen
      <lb n="03"/>der Wohnung: auch wenn ich sie in diesen Tagen nicht sehe - ich
      <lb n="04"/>trau Deinem Geschmack und Deinem Verstand so vollkommen, dass ich
      <lb n="05"/>einen Fehlgriff für ausgeschlossen halte, wenn Duselbst Gefallen fin-
      <lb n="06"/>dest. Und ich halte das Risiko nicht einmal für gross, wenn sich ir-
      <lb n="07"/>gend welche Schäden nachträglich herausstellen wollten. (Wie sollte
      <lb n="08"/>das übrigens möglich sein?) Denn diese Wohnung würde man dann
      <lb n="09"/>loskriegen - auch gegen eine in der gleichen Gegend. Durch den Archi-
      <lb n="10"/>tekten Siebert hat man ja jetzt schon einen Ueberblick. Das wesent-
      <lb n="11"/>liche ist, dass Du eine hübsche kleine Wohnung für Dich allein - und
      <lb n="12"/>eine für uns in günstigster Lage hast; - dagegen fallen auch die für
      <lb n="13"/>Dich sehr begreiflichen Gefühlsmomente nicht ins Gewicht, umso xxx
      <lb n="14"/>wahrhaftig
      <lb n="15"/>mehr als es jach nicht die gleiche Wohnung ist, in der Du
      <lb n="16"/>als Kind gelebt hast; -und die späteren Jahre nicht durchaus schöne
      <lb n="17"/>Erinnerungen für Dich enthalten. Heute kommt wohl ein Brief von Dir
      <lb n="18"/>mit definitiven Mitteilungen. Meine Heimreise von hier wird zwi-
      <lb n="19"/>schen Samstag und Montag stattfinden - wobei ich keineswegs über-
      <lb n="20"/>zeugt bin, dass ich bis dahin irgend etwas Bindendes mit den Film-
      <lb n="21"/>leuten abgemacht haben werde. Sie wollen sich eben nicht binden -
      <lb n="22"/>Wie x- oder wie Dr.Bermann sagt, sie wollen zu Reklamzwecken zwar
      <lb n="23"/>einen grossen Namen haben, aber möglichst billig. Das Aufschieben
      <lb n="24"/>geschieht ja mit offenbarer Absicht. Für heute Dienstag war eine
      <lb n="25"/>Conferenz schon vorigen Freitag angesetzt; gestern Vormittag war ich
      <lb n="26"/>im Bureau und fragte Herrn Kohner, ob man sich (da Spiel im Morgen-
      <lb n="27"/>grauen wegfällt) zu etwas anderem entschlossen habe; - angeblich
      <lb n="28"/>denken sie an Casanovas Heimfahrt; - Herr Biro, ihr Dramaturg, beschäf-
      <lb n="29"/>noch
      <lb n="30"/>tigt sich immer mit der Lektüre meiner Werke. Ich schlug ihm
      <lb n="31"/>gestern u.a. Hirtenflöte, Traumnovelle, Kakadu vor -bei aller Vereh-
      <lb n="32"/>rung für mich - hat er die Sachen noch immer nicht von neuem gelesen.
      <lb n="33"/>Er selbst übrigens findet das Benehmen der Leute (Kohner, Lämmle,
      <lb n="34"/>161</seite></div></body></text></TEI>