<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp620" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 17.–23. Dezember 1928</title><title type="alternative" when-iso="1928-12-17"/><title type="alternative" when-iso="1928-12-22"/><title type="alternative" when-iso="1928-12-23"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp620"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>17.12. Hübscher Abend bei A. mit Hofrätin Z., Alma, Hugo H. und Gattin,
      <lb n="02"/>obwohl ich recht erkältet war. A. besonders lieb. Bin neugierig, ob er
      <lb n="03"/>um Weihnachten fortfährt. Ich glaube, er möchte lieber nicht.
      <lb n="04"/>19.12. Zwei Tage im Bett mit Fieber und Schnupfen. A. täglich zweimal
      <lb n="05"/>bei mir.
      <lb n="06"/>Er fährt doch nach Berlin. Arnoldo hat Urlaub (offenbar durch Vermitt¬
      <lb n="07"/>lung der O., die ja auch seine Versetzung von Sizilien nach Udine durch
      <lb n="08"/>ihren Berliner Arzt bewirkt hat.)
      <lb n="09"/>A. scheint mit O. in keinerlei Korrespondenz zu stehen und ich <hi rend="underline" n="">glaube</hi>,
      <lb n="10"/>er hat irgendetwas von ihr gehört, was ihn ärgert.
      <lb n="11"/>Weihnachtseinkäufe, Weihnachtswetter. A. und ich bestes, zärtlichstes Ein¬
      <lb n="12"/>vernehmen. Er gab mir »Zug der Schatten« zu lesen und ich gab ihm noch
      <lb n="13"/>eine Anregung, wie das Stück zu ändern wäre. Und er fand meine Idee aus¬
      <lb n="14"/>gezeichnet. Ich bin sehr froh.
      <lb n="15"/>22.12. Carys Geburtstag. Die Kinder Abend bei mir. Sehr gemütlich.
      <lb n="16"/>23.12. Herrlichstes Winterwetter. 3 Grad unter Null. Vormittag schöner
      <lb n="17"/>Spaziergang: Kobenzl-Grinzing. Abend bei A.- Im Mondenschein um ½ 1 Uhr
      <lb n="18"/>Nacht nachhause. Alle Bäume glitzerten im Rauhreif. Mein Garten, meine
      <lb n="19"/>Terrasse wie in Silber eingesponnen.
      <lb n="20"/>Heiliger Abend. Vormittag die letzten Besorgungen in der Stadt, dann bei
      <lb n="21"/>meiner alten Tante Clara, zu Tisch Harry.
      <lb n="22"/>½6 bei A. Ich teilte seine Traurigkeit. Arme kleine Lili. Ich denke
      <lb n="23"/>mehr an sie, als ich sagen kann. A. dann zu seinem Bruder Julius, ich nach
      <lb n="24"/>Hause. Harry bei mir zum Nachtmahl. Wellesz haben ihn lächerlicher Weise
      <lb n="25"/>nicht eingeladen, weil er keinen Besuch gemacht hat. Schmöcke. Ich sagte
      <lb n="26"/>daher auch zum Nachtmahl ab und fuhr erst um ½ 10 in den Kaasgraben.
      <lb n="27"/>Etwas ermüdender Rummel.
      <lb n="28"/>Heute A. bei mir zu Tisch. Wenn er nur schon gesund aus Berlin zurück
      <lb n="29"/>wäre. Diesmal habe ich nur Angst vor der <hi rend="underline" n="">Reise</hi>. Dass sie ihm schaden,
      <lb n="30"/>dass er sich dort aufregen könnte. Niemand sohaut dorf auf ihn wie ich.</seite></div></body></text></TEI>