<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp618" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 2. Dezember 1927</title><title type="alternative" when-iso="1927-12-02"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp618"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>die schon vor 8 Jahren überall erklärt hat, er sei senil und unfä¬
      <lb n="02"/>zu arbeiten.
      <lb n="03"/>Wohnungskonferenzen. Es wirdernst. Kleine Wohnung Ecke Hochschul-Hase-
      <lb n="04"/>nauerstrasse. Für mich sehr geeignet, aber teuer. Ich berichte darüber
      <lb n="05"/>an A. In diesem Fall kann nur er entscheiden. Ich bin müde,müde.
      <lb n="06"/>Bei Ferda Bloch wegen Stelle für Harry. Er war reizend, versprach sein
      <lb n="07"/>Möglichstes zu tun.
      <lb n="08"/>11.10. Anruf aus Berlin. Ich soll mir die Wohnung in der Hochschulstrasse
      <lb n="09"/>nicht entgehen lassen, er kommt für alles auf etc. Ich sagte, davon könne
      <lb n="10"/>nicht die Rede sein, aber wenn es ihn wirklich freut mich in seiner Nähe zu haben,
      <lb n="11"/>so werde ich es dankbar annehmen, wenn er zu dem Goldzins etwas beiträgt.
      <lb n="12"/>Er: "Muss ich dir das erst erklären? Das weisst du doch. Ich hätte doch
      <lb n="13"/>nicht mit dem Baumeister Siebert selbst gesprochen, wenn ich es nicht
      <lb n="14"/>wünschte etc.“
      <lb n="15"/>In letzter Minute macht mir der Hausherr hier Geschichten, will seine
      <lb n="16"/>Einwilligung nicht geben. Ich gehe ganz verheult zum Thee der Berta Z.
      <lb n="17"/>Alles erledigt. Bruder Otto hat die ganze Transaktion durchgeführt.
      <lb n="18"/>Ich habe (leider) das Gefühl mich plötzlich in einer grossen Gefahr zu
      <lb n="19"/>befinden, mich in eine Situation begeben, die ich nicht durchhalten werde.
      <lb n="20"/>Ich habe es wollen im Grunde meines Herzens, genau das habe ich wollen,
      <lb n="21"/>eine solche Wohnung in seiner Nähe. Aber wie wird er sich weiterhin
      <lb n="22"/>zu mir verhalten - wird es das Glück sein, dass es sein könnte?
      <lb n="23"/>Man hat ihn mit der O. im Theater gesehen. Aber seine Briefe klingen
      <lb n="24"/>so lieb und herzlich wie noch nie. Ach, wenn ich über diese Frau hinweg-
      <lb n="25"/>käme. Meine Stimmung gedrückt. Ich weiss, dass er sie in Berlin
      <lb n="26"/>sieht, und doch, wenn ich es bestätigt höre - -
      <lb n="27"/>Ich bin wie ein gehetztes Tier.
      <lb n="28"/>A. zurück. Nach anfänglicher Gereiztheit meinerseits, wieder gutes Ein-</seite></div></body></text></TEI>