<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp677" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 28. März – 1. April 1929</title><title type="alternative" when-iso="1929-03-28"/><title type="alternative" when-iso="1929-03-29"/><title type="alternative" when-iso="1929-04-01"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp677"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1">
      <lb n="01"/>28.3. A. Vormittag bei mir. Es steht nicht gut mit uns. Ich soll am Abend
      <lb n="02"/>hinüber, aber ich fürchte mich fast. Entweder man wurstelt weiter bis zur
      <lb n="03"/>nächsten Verstimmung oder man geht auseinander. Ich fühle ihn in eine
      <lb n="04"/>mir fremde, feindliche Atmosphäre gerückt. Ich gebe gerne zu, dass er sehr
      <lb n="05"/>lieb und freundlich sofort zu mir kam, aber da ich ihm nicht strahlend um
      <lb n="06"/>den Hals fiel, sofort Verkrampfung und Kühle. Ich fürchte mich vor Abend.
      <lb n="07"/>Nacht. Nach anfänglichem bösen Schweigen sanfte Verständigung und schliess¬
      <lb n="08"/>lich grosse Zärtlichkeit. Ich sagte: »Alles wäre anders, wenn die O. einen
      <lb n="09"/>Mann oder einen Liebhaber fände.« Er: »Ich wünschte aus mehr als einem
      <lb n="10"/>Grund nichts so <hi rend="underline" n="">sehr</hi>, als dass sie noch jemand findet. Aber das hat nicht
      <lb n="11"/>das Geringste mit unserer Beziehung zu tun. Ich habe keiner einzigen Frau
      <lb n="12"/>jemals mehr Liebe gegeben als dir und in erotischer Beziehung hat mir die
      <lb n="13"/>O. nicht annähernd das bedeutet, was du mir bist. Ich stehe heute
      <lb n="14"/>freundschaftlich nicht schlecht mit ihr, weil sie mir immer ferner wird.«
      <lb n="15"/>etc.
      <lb n="16"/>Ich glaube das alles, wenn er <hi rend="underline" n="">da</hi> ist, aber wenn er bei ihr ist oder richtiger
      <lb n="17"/>in ihrer Nähe, dann empfinde ich es eben anders. - Kühles, grausliches
      <lb n="18"/>Osterwetter. Nachmittag kleiner Spaziergang mit A., tiefe Traurigkeit wegen
      <lb n="19"/>Lili.
      <lb n="20"/>Karsamstag. Schöner Rosenstock von A. Bummel in der Stadt mit Magdi, Harry
      <lb n="21"/>und Fredi. Auch zu Tisch.
      <lb n="22"/>Ostersonntag. Heute Vormittag Spaziergang mit A., dann zu Tisch bei ihm.
      <lb n="23"/>Zunehmendes Vertrauen und Zärtlichkeit.
      <lb n="24"/>Nachmittag zuhause, Abend wieder bei ihm. Wir hatten uns sehr lieb. Habe
      <lb n="25"/>seit einigen Tagen starke Schmerzen im Nacken und in der rechten Schulter,
      <lb n="26"/>offenbar Rheumatismus. Es ist wieder kalt und stürmisch. Dabei heute Abend
      <lb n="27"/>um 9 Uhr, als ich noch bei ihm war, Blitz, Donner und wolkenbruchartiger Regen
      <lb n="28"/>Ostermontag. 1. April. A., Cary, Magda, Harry zu Tisch bei mir.</div></body></text></TEI>