<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp655" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 15. März 1929</title><title type="alternative" when-iso="1929-03-15"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp655"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Einakter von mir dazugeben wollte.– Aber sehr gern; – nur stellt sich
      <lb n="02"/>im weiteren Verlauf des Gesprächs heraus, dass er so gut wie keinen
      <lb n="03"/>(von Anatol, Literatur abgesehen) kannte, – nicht einmal Grosse Scene oder
      <lb n="04"/>Puppenspieler, von Gefährtin ganz zu geschweigen. Aber er wollte jetzt
      <lb n="05"/>alles lesen.– Und was denn mit »Fräulein Else« sei –? Er erfuhr von mir,
      <lb n="06"/>dass ich noch nach keiner Richtung hin gebunden sei – und war nun
      <lb n="07"/>der Erste, der den Plan zu sehen bekam.– Wir sprachen nun von classi¬
      <lb n="08"/>schen Stücken.– Ich regte die »Natürliche Tochter« an, – er kannte sie
      <lb n="09"/>nicht! –
      <lb n="10"/>Heini kam, den Klein eventuell für sein Theater engagieren möchte; –
      <lb n="11"/>Heini schwankt sehr (mit Recht) – denn bei Jessner ist man immerhin
      <lb n="12"/>sicherer aufgehoben.–
      <lb n="13"/>Ins Deutsche Theater, bringe die Pläne, spreche mit dem Theatermeister;
      <lb n="14"/>die Pläne Strands – <hi rend="underline" n="">völlig</hi> undurchführbar; – es gibt auf der ganzen
      <lb n="15"/>Welt kein Theater, das die von Strnad geforderten Masse besitzt – –
      <lb n="16"/>man würde die – 3–4fache Breite brauchen. Und auch einen Saal von
      <lb n="17"/>diesen Dimensionen konnte man keinen finden! – Ich kam auf
      <lb n="18"/>einen Einfall – den Dworsky (so der Name des Theatermeisters) techn¬
      <lb n="19"/>nisch durchführbar findet – und den ich Strnad schreiben will. Ich
      <lb n="20"/>muss ja sagen, dass ich vor einem Rätsel stehe. Strnad kennt doch die
      <lb n="21"/>Theater! – Ich habe jetzt ein telefonisches Gespräch mit der Elisabeth
      <lb n="22"/>B. vor; – gestern Abend ein Telegramm von Strnad – er kann nicht vor
      <lb n="23"/>24. in Berlin sein! – (was kaum mehr in Betracht kommt). Abend bin
      <lb n="24"/>ich bei der Bergner zum Nachtmahl Heini kommt nach dem Theater hin.–
      <lb n="25"/>Gestern sah ich im Deutschen Theater einiges aus dem Lustigen Weibern; –
      <lb n="26"/>mit Krauss, und einem jugendlichen Komiker, Thieberg, den ich vorzüglich
      <lb n="27"/>fand.– Ich nachtmahlte mit Heini im Schwarzen Ferkel.– Heute steht mir
      <lb n="28"/>S. Fischer (Bureau) bevor; – gestern Vormittag war ich bei Feilchenfeld –
      <lb n="29"/>financielles Gespräch.
      <lb n="30"/>Und für jetzt, mein Liebes, sag ich Dir Adieu; – ich hoffe, es kommt noch</seite></div></body></text></TEI>