<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp658" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Einleitende Worte, Mai 1933</title><title type="alternative" when-iso="1933-05-01"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp658"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>An A.S., Berlin.
      <lb n="02"/>Wien, 15.3.1929.
      <lb n="03"/>Mein Liebes,
      <lb n="04"/>heute ist noch kein Brief von Dir da, aber ich hoffe
      <lb n="05"/>es kommt einer im Laufe des Tages. Gestern gegen Abend habe ich
      <lb n="06"/>auch noch einen kleinen Spaziergang gemacht, nachdem ich den Brief an
      <lb n="07"/>Dich in den Kasten geworfen. Es war sehr angenehm frisch und windstill
      <lb n="08"/>und der Mond und zwei Sterne sassen ganz hart und scharf am himmel,
      <lb n="09"/>wie ich das noch nie gesehen habe. (Ganz genau so,
      <lb n="10"/>wie ich es hier aufgezeichnet habe. Es sah geradezu unnatürlich aus
      <lb n="11"/>und weit und breit kein anderer Stern.
      <lb n="12"/>Zum Nachtmahl waren dann Otto und Emmy da und es war
      <lb n="13"/>sehr gemütlich und wir haben sehr viel gelacht. Emmy kam über die
      <lb n="14"/>zahmen Tauben, die der Wolfi hat, auf die Fortpflanzung der Vögel zu
      <lb n="15"/>sprechen und erklärte, sie geschähe dadurch, dass das Männchen dem
      <lb n="16"/>Weibchen auf den Rücken springe und ihr einen Tritt versetze, wodurch
      <lb n="17"/>sich die Eier befruchten, man nenne das den Hahnentritt. Otto und ich
      <lb n="18"/>fielen vor Lachen fast von den Sesseln.
      <lb n="19"/>Ich las ihnen auch den neuen Schluss meiner Novelle
      <lb n="20"/>vor, den sie ausgezeichnet fanden. Nun bin ich begierig, was Du von
      <lb n="21"/>Wiegler hören wirst. Frieda telefonierte mir heute, dass von Ullstein
      <lb n="22"/>nichts gekommen ist, was mir eher ein gutes Zeichen scheint.
      <lb n="23"/>Wann kommt Strnad nach Berlin? Wenn er Schwierigkeiten
      <lb n="24"/>macht, klammere Dich nicht an ihn. Mich entzückt die Idee mit dem Saal
      <lb n="25"/>nicht sehr und erscheint mir mehr als eine fixe Idee als seine Not¬
      <lb n="26"/>wendigkeit. Aber vielleicht ist das eine Anmassung von mir das zu be-
      <lb n="27"/>haupten, oder richtiger: ich urteile zu sehr nach dem Gefühl.
      <lb n="28"/>Jedesfalls erwarte ich weitere Nachrichten schon mit
      <lb n="29"/>Ungeduld. Ich gehe jetzt ein Telegramm an Königswarter aufgeben, da</seite></div></body></text></TEI>