<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp613" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 18. Oktober 1928</title><title type="alternative" when-iso="1928-10-18"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp613"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><p>
      <lb n="01"/>An A.S., Berlin.
      <lb n="02"/>Wien, 18.10.1928.
      <lb n="03"/>Mein Liebes,
      <lb n="04"/>es ist erst 5 Uhr Früh, aber ich kann nicht mehr schlafen,
      <lb n="05"/>denn tagsüber finde ich ja jetzt kaum Zeit. Von Der Plage und Gehetzt¬
      <lb n="06"/>heit meiner derzeitigen Lebensweise machst Du Dir kaum einen Begriff.
      <lb n="07"/>Gestern Vormittag war ich in verschiedenen Bureaux wegen eines Mädechens
      <lb n="08"/>und schliesslich gab ich eine Annonce in die Neue Freie Presse. Dann
      <lb n="09"/>in der Boden, wo ich das bisher eingezahlte Geld (für die Peregringas¬
      <lb n="10"/>senwohnung) in 7%igen Pfandscheinen anlegte und gleich in das Safe
      <lb n="11"/>trug.–Nach Tisch war ein Händler stundenlang da sich die verkäuflichen
      <lb n="12"/>Sachen ansehen. Er kaufte um 230 S. kleine Silbernippes aus einer
      <lb n="13"/>Vitrine, die Du nicht kennst. Die guten Sachen behielt ich zurück. Heut
      <lb n="14"/>kommt er und noch ein anderer wegen der Möbel. Dann packte ich einen
      <lb n="15"/>Koffer um, in dem sich seit dem Winter im Hotel Regina alte Bücher und
      <lb n="16"/>Schriften befinden. Da ich <hi rend="underline" n="">alles</hi> allein machen muss, die »Perle«
      <lb n="17"/>gänzlich versagt und nur frech ist, bin ich schon recht müde. Dann
      <lb n="18"/>ging ich zu Hery, der nicht ganz wohl ist und besorgte mir etwas zum
      <lb n="19"/>Nachtmahl. Die Hausgehilfin war von 3-½8 abwesend. Dann ging ich mit
      <lb n="20"/>Frieda zur letzten Vorstellung zu »Lolotte« ins Kino. Ich hatte so
      <lb n="21"/>sehr das Bedürfnis nach ein wenig Ablenkung und Aufheiterung. Der harm¬
      <lb n="22"/>lose, gut gespielte Film mit hübschen Bildern erfüllte ganz seinen
      <lb n="23"/>Zweck. Frieda freut sich auch sehr über die Wohnung. Hoffentlich
      <lb n="24"/>halte ich die nächsten Wochen physisch aus. Ich bestehe derzeit nur
      <lb n="25"/>aus mit Energie gespannten Nerven, die aber manchmal am Zerplatzen sind.
      <lb n="26"/>Vorgestern hatte ich keinerlei Nachricht von Dir. Gestern
      <lb n="27"/>Früh Dein liebes Telegramm und eine Karte, Nachmittag Brief. Er ist
      <lb n="28"/>stellenweise sehr lieb und auch lang, aber ich weiss doch eigentlich
      <lb n="29"/>nicht recht, wo und mit wem Du zusammen bist. Dass Du Dich an dem
      <lb n="30"/>Zusammensein mit Heini und über ihn freust macht mich sehr glücklich.
      <lb n="31"/>Wird er nicht einmal während des Wihters herkommen können? vielleicht</p></div></body></text></TEI>