<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp616" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Einleitende Worte, Mai 1933</title><title type="alternative" when-iso="1933-05-01"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp616"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Berlin, 18.10.1928.
      <lb n="02"/>Mein Liebes, ich freue mich, dass die Sache am Ende doch noch nach dem
      <lb n="03"/>ennervierenden Ritardando knapp vor Abschluss zu einem guten Ende ge-
      <lb n="04"/>diehen ist; Sie in der neuen Wohnung erforderlichen Adaptierungen sind
      <lb n="05"/>ja verhältnismässig nicht bedeutend und speziell was den Badeofen anbe-
      <lb n="06"/>langt, so bitte ich Dich jedenfalls den bessern, wenn auch das um 250 teuere
      <lb n="07"/>System mit der Stichflamme zu nehmen. Nun über all das werden wir ja bald
      <lb n="08"/>mündlich reden: Montag hoffe ich in Wien zu sein und werde hoffentlich
      <lb n="09"/>am gleichen Tage nicht nur Dich, sondern auch von Dir geleitet die neue
      <lb n="10"/>Wohnung sehen. Da bei mir die sentimental-pietätvollen Beziehungen zur
      <lb n="11"/>Peregringasse wegfallen, bleibt mir nur die einer Befriedigung über den
      <lb n="12"/>für mich jedesfalls vorteilhaften Tausch, den Du gemacht hast. Also vor-
      <lb n="13"/>derhand Glückwunsch und einen zärtlichen Kuss.
      <lb n="14"/>Mit S.F. sprach ich vorgestern im Bureau auch über die Constanze. Er
      <lb n="15"/>hatte überhaupt keine Ahnung (wie von den meisten Dingen), versprach mir
      <lb n="16"/>aber u.s.w.– In Hinsicht auf die kleine Romansammlung (wo Bertha
      <lb n="17"/>Garlan und R. A.'s Rechte und linke Hand erschienen sind) erklärte er,
      <lb n="18"/>dass die billigen Bücher wenöglich noch schlechter gingen als die teuern.
      <lb n="19"/>Maril war nicht da. Ich habe ihm ohnedies heute noch zu sprechen und
      <lb n="20"/>werde auch über die Constanze das Nötige sagen; und mehr als das. Uebri-
      <lb n="21"/>gens ist M. noch lässiger als S.F. selbst (der persönlich immer von
      <lb n="22"/>gleichor Herzlichkeit bleibt, wie übrigens auch Hedwig (Gattin v. S. Fischer). Nicht eine mei-
      <lb n="23"/>ner Angelegenheiten ist um einen Schritt weiter. Und so wie bei S.F.-
      <lb n="24"/>überall. Die Filmleute - absolut unfassbar. Sie haben, trotz Versprechens-
      <lb n="25"/>nicht einmal mehr telefoniert!! Ich soll nur merken, dass sie nicht auf
      <lb n="26"/>mich warten. Zweifellos werden sie mir gleich nach Wien telegraphieren.
      <lb n="27"/>Ihre Ausrede wird sein, dass sie morgsam wählen muisten.- Hingegen tritt
      <lb n="28"/>Kerr anlässlich eines durchgefallenen modernen Stückes für mich ein; -
      <lb n="29"/>so ungeschickt, dass es mir eher schadet. Statt dass er eines meiner
      <lb n="30"/>letzten Stücke liest - und darauf hinweist - begnügt er sich</seite></div></body></text></TEI>