<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp675" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 25. März 1929</title><title type="alternative" when-iso="1929-03-25"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp675"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite><pb facs=""/>
      <lb n="01"/>Berlin, 25.3.1929.
      <lb n="02"/>Gegen Abend.
      <lb n="03"/>Mein Liebes, ich teile Dir nur eiligst mit, dass die Sache mit Fräulein
      <lb n="04"/>Else eben perfekt geworden ist, nach einer längeren Verhandlung mit
      <lb n="05"/>Elisabeth und Dr. Klein, der also in der Konkurrenz der drei Theater¬
      <lb n="06"/>direktoren (Reinhardt, Barnowsky, Klein) Sieger blieb. Leicht war es
      <lb n="07"/>wahrhaftig nicht. Als ich endlich nach ungefähr 4 stündiger Diskussion
      <lb n="08"/>die Angelegenheit für positiv erledigt hielt und mich entfernen
      <lb n="09"/>wollte (der Abschluss fand in der Hall des Esplanadehotels mit Musik¬
      <lb n="10"/>begleitung statt) - sagte Klein: Bitte bleiben Sie noch, sonst unter¬
      <lb n="11"/>schreibt sie am Ende doch nicht, worauf die Unterschrift erfolgte. Mei¬
      <lb n="12"/>nen Vertrag erhalte ich morgen. Termin Oktober.
      <lb n="13"/>Vormittag hatte ich etwa zwei Stunden mit S. Fischer zu thun; - wahr¬
      <lb n="14"/>scheinlich kommt auch das - mit Dunin (Weg in Freie) zustande.
      <lb n="15"/>Morgen soll auch noch die Filmsache Casanovas Heimfahrt weitergeführt
      <lb n="16"/>werden.- ohne Festlegung auf Conrad Veidt. Auch eine Tonfilmanfrage
      <lb n="17"/>steht am Horizont.
      <lb n="18"/>Jedenfalls bleibt es dabei, dass ich Mittwoch Abend Berlin verlasse und
      <lb n="19"/>hoffentlich Donnerstag Früh (10 Uhr) in Wien bin.
      <lb n="20"/>Ob Klein das absolut Richtige ist weiss ich nicht - richtig ist jeden¬
      <lb n="21"/>falls, dass ich abgeschlossen habe.
      <lb n="22"/>Ich umarme Dich von ganzem Herzen und erhoffe und erwünsche mir gute
      <lb n="23"/>Tage in Wien und bei Dir!
      <lb n="24"/>Dein A.
      <lb n="25"/>– – – – 
      <lb n="26"/>Die Aufführung der Els<supplied>e</supplied> hat nie
      <lb n="27"/>stat<supplied>t</supplied>gefunden, was zu den großen
      <lb n="28"/><unclear>Erwar</unclear>tungen A’s gehörte</seite></div></body></text></TEI>