<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp680" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 2. Dezember 1927</title><title type="alternative" when-iso="1927-12-02"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp680"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>9.4. Sol A. telefoniert mir: Brief von Arnoldo. Er macht jetzt Prüfung
      <lb n="02"/>und will ihn dann sehen. A. hat die Absicht ihn in Klagenfort oder in
      <lb n="03"/>der Umgebung im Mai zu treffen und natürlich soll die 0. auch hinkommen.
      <lb n="04"/>Also Frühlingsausflug mit Gattin und Schwiegersohn!
      <lb n="05"/>Am Sonntag während A. an meinem Herzen lag, sagte ich zu ihm: "Fahren wir
      <lb n="06"/>doch aus diesem grauslichen Wetter fort.“ Er antwortete: "Ja, ich möchte
      <lb n="07"/>gerne mit dir wo anders sein, aber das Einpacken, das Reisen ist so
      <lb n="08"/>schrecklich "Arnoldo und C. wünschen, und er ist bereit. Die Sache scheint
      <lb n="09"/>ja schon in Berlin verabredet worden zu sein.
      <lb n="10"/>Tiefe Verstimmung, Depression auf beiden Seiten. Unerfreuliche Gespräche
      <lb n="11"/>mit Frieda. Bei Anna, die noch immer nicht ausgehen kann. Absage von Ull-
      <lb n="12"/>stein.
      <lb n="13"/>14.4. Abend bei A. Er lag fast den ganzen Abend am Bivan, sah elend aus,
      <lb n="14"/>hatte Kopfschmerzen. Ich hochte neben ihm, streichelte ihn. So vergingen
      <lb n="15"/>Stunden. Heute vor einem Jahr hat er mit Lili die Seereise angetreten.
      <lb n="16"/>16.4. Vormittag Friedhof. Sterbetage: mein wann und unsere gute alte Ma-
      <lb n="17"/>demoiselle. Wetter sehr kalt. Abend bei A. mit Hofrätin Z. A. animierter
      <lb n="18"/>als sonst.
      <lb n="19"/>1 7.4. Vormittag Stadt, Abend bei A. mit Frieda und Bruder, Ehepaar Ackonas
      <lb n="20"/>und Dr. Hans Schnitzler (Sohn von Julius). Gemütlicherer Abend,A.
      <lb n="21"/>in guter Stimmung.
      <lb n="22"/>18.4. Nachmittag kleiner Spaziergang mit A. Bann brachte er mich zu Anna,
      <lb n="23"/>wo ich für den Abend blieb. Gespräch mit Benedikt am Telefon. Meine Novelle
      <lb n="24"/>an ihn abgeschickt. Er machte mir Vorwürfe, dass ich so lange nichtsgeschrie-
      <lb n="25"/>ben habe und auf meinen Einwand, ich wollte nicht zudringlich sein, antwor-
      <lb n="26"/>befürch-
      <lb n="27"/>tete er: "Eine Schriftstellerin von ihrem Rang hat das nicht zu befürch¬
      <lb n="28"/>ten.
      <lb n="29"/>20.4. Wundervoll im wahrsten Sinn. Türkenschanzpark in der Sonne gesessen.
      <lb n="30"/>Wie dankbar ist man für ein wenig Sonne. Abend im Kino mit A. "Geld".</seite></div></body></text></TEI>