<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp629" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 1. Januar 1929</title><title type="alternative" when-iso="1929-01-01"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp629"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Berlin, 30.12.1928.
      <lb n="02"/>Mein Liebes, vor allem habe ich die Chronik der letzten Tage nachzu-
      <lb n="03"/>tragen. Am 28. Morgen ein Traum vom Zug der Schatten! - Es kam ein
      <lb n="04"/>Mensch darin vor, der sich "der Vermeider" nannte -ich hatte das Stücke
      <lb n="05"/>meinem alten Kollegen ci-devant Freund Kapper vorgelesen - er fand
      <lb n="06"/>diese Figur und besonders die Bezeichnung Vermeider vortrefflich, was
      <lb n="07"/>mir lächerlich vorkam, da die Bezeichnung nur ein Notbehelf war, wie
      <lb n="08"/>etwa der Raisonneur.-
      <lb n="09"/>Bank - Feilchenfeld auf Reisen, Gespräch mit Popper.
      <lb n="10"/>Mittagessen bei Viki und Mimi mit Arnoldo; -der Nachmittag fing wie
      <lb n="11"/>gewöhnlich in Berlin erst nach 5 an -Die übliche Hüdigkeit im Hotel.-
      <lb n="12"/>Abends mit Arnoldo im Staatstheater. Feuchtwanger Die Petroleuminseln;
      <lb n="13"/>nicht uninteressant, interessanter die Regie; Heini in zwei kleinen
      <lb n="14"/>Rolien sehr gut. Besonders als Viscount elegant und nobel.
      <lb n="15"/>Eine ausgezeichnete Darstellerin, die Koppenhöfer, Gemahlin von K....
      <lb n="16"/>mit Arnoldo, Heini; Ruth kam dazu, spielt in einem Wallace-Stück all-
      <lb n="17"/>abendlich.
      <lb n="18"/>Gestern Samstag ein schwerer Nebeltag; gegen Mittag zu O. Gespräch mit
      <lb n="19"/>ihr und Arnoldo - über italienische und Zukunftsmöglichkeiten all-
      <lb n="20"/>gemeiner (politischer) und besonderer Natur.-Zu Dora. Arnoldo kam nach.
      <lb n="21"/>Dort gegessen -zämtliche Söhne und Ilse (Lors Gattin). - Ins Hotel; ver-
      <lb n="22"/>geblicher Versuch zu arbeiten. - Abends mit Arnoldo, sowie Vikt und Mimi
      <lb n="23"/>in der Scala, grosses Variété,mässiges Programm mit einigen Ausnahmen.
      <lb n="24"/>Gemeinsames Nachtsahl - die Vorgenannten und Heini im Kurfürsten.
      <lb n="25"/>Heute Sonntag Früh unser Telefongeapräch. Gegen 11 kam Viki -wir plau-
      <lb n="26"/>derten in meinem Hotelzimmer, vorzugsweise über Heini, seine Chansen;
      <lb n="27"/>die allgemeinen Theater- und sonstigem Zustände, Schwierigkeit des Ueber-
      <lb n="28"/>gangs in die Opernregie, von der Übrigens Heini vorläufig trotz
      <lb n="29"/>seiner Unzufriedenheit bei Jesuner nichts wissen will. Vor allen ist
      <lb n="30"/>die relative Sicherheit seiner Stellung nicht zu unterschätzen.-Zu 8.,
      <lb n="31"/>die noch immer bettlägerig. Arnoldo. Heini abgeholt, mit ihm zu Fi-</seite></div></body></text></TEI>