<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp654" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 15. März 1929</title><title type="alternative" when-iso="1929-03-15"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="654"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="654">
            <lb n="01"/>15.3.1929 Bl.2.
      <lb n="02"/>mitgebracht - sie seien jetzt bei ihrer Sekretärin - Aher sie bei
      <lb n="03"/>bereit sie sofort (um 10 Uhr abends) abzuholen; - wir einigsten uns
      <lb n="04"/>endlich darüber, dass sie mir die Masse in einigen Abschriften am
      <lb n="05"/>nächsten Tag (gestern) persönlich ins Hotel bringen wolle. Heini kam
      <lb n="06"/>um all aus dem Theater und nachtmahlte mit uns.- Sie scheint sich auch
      <lb n="07"/>in einer Art von Lebenskrise zu befinden. Als Beweis, dass sie nicht
      <lb n="08"/>so unverlässlich sei, wie ich bhaupte,- führte sie - nicht ganz im
      <lb n="09"/>Scherz an - dass sie Dein Stück gelesen - und dass es überhaupt noch
      <lb n="10"/>nach zwei Jahren vorhanden gewesen sei! -
      <lb n="11"/>Wir verfassten ein Telegramm an Strnad, dass sein Kommen dringend not-
      <lb n="12"/>wendig sei! - und dass die Reimekosten nicht ihm zur Last fielen.-
      <lb n="13"/>Als ich gestern Mittags zu Dora kam - war Elisabeth eben persönlich da-
      <lb n="14"/>gewesen - hatte die Masse - im Original und in zwei Abschriften dage-
      <lb n="15"/>lassen; - es ist eigentlich ein regelrechter Bühnenplan, und ich ver-
      <lb n="16"/>muthe, dass sie den Pian bis gestern - vielleicht aus Aberglauben-Über-
      <lb n="17"/>haupt nicht gesehen hatte; - denn sie sprach (auf meine Frage) immer
      <lb n="18"/>nur von Ziffern - und mit keinem Wort von dem Plan, der im ganzen sehr
      <lb n="19"/>verständlich und einfach, - nur nach seinen Dimensionen problematisch
      <lb n="20"/>schien (wie Du bald näher hören wirst) -
      <lb n="21"/>Man aus wie gewöhnlich recht spät bei Dora; der Doktor kam erst um 3
      <lb n="22"/>aus dem Bureau; gegen 5 war ich zuhause; - endlich in dem definitiven
      <lb n="23"/>sehr angenehmen Zimmer; - um 6 kam Dr.Klein, einpkluger, klarer Mensch-
      <lb n="24"/>kaum 30 Jahre alt. Wir sprachen über die Komödie der Verführung - die
      <lb n="25"/>er aber nicht besetzen kann; -ich sprach von "Schwestern", von "Gang
      <lb n="26"/>zum Weiher" - er kennt weder das eine noch das andere! - (Dabei hat er
      <lb n="27"/>mich vor 5 Jahren durch Albert Steinrück dringend um den "Gang"
      <lb n="28"/>ersuchen lassen. Er wusste nichts von dem Stück, nicht einmal den Namen.-
      <lb n="29"/>Dann über die "Letzten Masken" - die er mit Bassermann und Krauss geben
      <lb n="30"/>will.-Ich wiederholte - dass ich nur dann beistimme, wenn er andere
      <lb n="31"/>204</seite></div></body></text></TEI>