<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp654" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 15. März 1929</title><title type="alternative" when-iso="1929-03-15"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp654"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>5.3.1929. Berlin.
      <lb n="02"/>Liebstes, mein Bericht schloss vor Mit
      <lb n="03"/>meines Ankunftstages vorges-
      <lb n="04"/>tern. Mittagessen bei O., Heini kam von der Probe (Aretino von Rehfisch-
      <lb n="05"/>Hotel noch nicht im richtigen Zimmer, Lectüre u. s. w. - Um 7 im Film "Fräu-
      <lb n="06"/>lein Else“ mit Dora, Gatten und Sohn (Tommy). Der Anfang nicht Übel; das
      <lb n="07"/>letzte Viertel dumm und schlecht. Ich begreife jetzt warum man mir das
      <lb n="08"/>Buch nicht schickte. Der Einfall, gegen den ich mich bei einem er-
      <lb n="09"/>sten Gespräch (Czinner Mayer) gewendet hatte; dass Elze Veronal nimmt,
      <lb n="10"/>ehe sie unbekleidet unter dem Mantel in die Halle geht, blieb bestehen. -
      <lb n="11"/>Czinner war zu überheblich und talentlos, um davon abzugehen; - und da wur -
      <lb n="12"/>de nicht nur ein kompleter Unsinn daraus, sondern viele Möglichkeiten
      <lb n="13"/>für Elisabeth gingen verloren. Die Episode Vater nimmt viel zu viel
      <lb n="14"/>Raum ein; - und man weiss weder was aus ihm noch aus Dorday am Ende wird.
      <lb n="15"/>Bassernann sehr gut, aber sehr Theater: - unvergleichlich Steinrück als
      <lb n="16"/>Dorsday (besser als von mir) - Die Epiaode Paul-Sizsy ist überhaupt nicht
      <lb n="17"/>vorhanden. Die Wohnung des Dr. Thalhof (so heisst nämlich im Film Elses
      <lb n="18"/>Vater) lächerlicher Kinoluxus. St. Moritzer Landschaft und winterlicher
      <lb n="19"/>Sport ist nicht umzubringen.- Die Leistung von Elisabeth wundervoll
      <lb n="20"/>- nur ist es (durch den Filmtext) - eine ganz andere Else, als ich gedich-
      <lb n="21"/>tet hatte. - All dies sagte ich Elisabeth, mit der ich nach dem Film im
      <lb n="22"/>Esplanadehotel zusammen war; - sie spürte sehr, dass ich Recht hatte-
      <lb n="23"/>und ich begriff nun auch, dass dieser Film sie von der Gestalt der El-
      <lb n="24"/>se keineswegs erlöst haben konnte. Sie gestand mir, dass sie noch nie
      <lb n="25"/>so erregt gewesen sei, als vor dieser Filmpremière, der sie auch nicht
      <lb n="26"/>beigewohnt hatte: sie war während der letzten Tage in Dresden gewesen.
      <lb n="27"/>Ueberdies entschlossen, -falls der Film und sie keinen Erfolg gehabt
      <lb n="28"/>hätten - die Bühnen-Else nicht zu machen. Ich sagte ihr, wie ich ihr
      <lb n="29"/>Schwanken in Wien gespürt hätte; sprach wieder von ihrer Unverlässlich-
      <lb n="30"/>keit - sie hatte die dringend gewünschten Masse bisher keinem Direktor
      <lb n="31"/>gezeigt - und - trotz ihres Versprechens - nun auch nicht ins Hotel</seite></div></body></text></TEI>