<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp630" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 1. Januar 1929</title><title type="alternative" when-iso="1929-01-01"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp630"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>An A.S. Berlin.
      <lb n="02"/>Wien, 30. 12.1928.
      <lb n="03"/>Mein Liebes,
      <lb n="04"/>ich war so froh heute Früh Deine liebe Stimme zu hören,
      <lb n="05"/>sie klang ganz nah und sehr warm. Im übrigen ist heute ein grauer,un-
      <lb n="06"/>angenehmer Tag und ich habe der Sophie gekündigt und mich über alle
      <lb n="07"/>Massen geärgert. Vorgestern, als ich von der Alma heimkam,brannte das
      <lb n="08"/>Licht in ihrem Zimmer, in der Küche, im Hausflur, auf der Treppe, im Vor-
      <lb n="09"/>zimmer und in meinem Schlafzimmer. Ich fand sie dabei, mein Bett zu
      <lb n="10"/>machen. Als ich sie wegen dieser sinnlosen Verschwendung zur Rede stell-
      <lb n="11"/>te, lachte sie dumm wie immer. Gestern als ich heinkam - es war 1/4 7 -
      <lb n="12"/>und ich seit Vormittag 11 Uhr fort - fand ich mein Zimmer eiskalt, weil
      <lb n="13"/>sie den Ufen abgesperrt hatte und ich musste mich ins Betr legen, um
      <lb n="14"/>nicht zu erfrieren. Heute stellte sich wieder heraus, dass sie dem Fleisch-
      <lb n="15"/>hauer eine Rechnung doppelt bezahlt hatte. Als ich ihr ihr neuerliches
      <lb n="16"/>dummes Lachen vorwarf wurde sie frech und ich kündigte ihr. Ich will
      <lb n="17"/>mich nicht, was meine Arbeit oder richtiger mein Nichtarbeiten anbelangt,
      <lb n="18"/>auf sie ausreden, aber sie ist schon mit Schuld. Denn erstens
      <lb n="19"/>macht sie mir mein Leben gar nicht behaglich und zweitens bin ichnie
      <lb n="20"/>beruhigt über das, was sie tut oder nicht tut.
      <lb n="21"/>Ich bin heute gar nicht ausgegangen. Mittag war Hery hier
      <lb n="22"/>(der einen schrecklichen Schnupfen hat) und jetzt bin und bleibe ich
      <lb n="23"/>allein. Morgen wird es wahrscheinlich auh so sein. Ich werde wohl das
      <lb n="24"/>Neue Jahre ganz einsam begrüssen und doch mit meinem ganzen Herzen bei
      <lb n="25"/>Dir und mit allen meinen Gedanken um Dich sein. Ich habe Dich lieb und
      <lb n="26"/>jeder Schmerz, den Dunfüblst, ist auch ein Schmerr für mich. So ist die-
      <lb n="27"/>ses Jahr in mehr als einem Sinn auch für mich ein sehr trauriges Jahr
      <lb n="28"/>gewesen. Ich weiss, dass es für Dich kein Vergessen geben kann und ich
      <lb n="29"/>wünsche mir, nur die Macht Dir über böse Stunden, die noch diesem Leid
      <lb n="30"/>zugehören, hinweghelfen zu können und Dir eine wirkliche grosse Freude.
      <lb n="31"/>Komm bald und komm gesund zurück. Ich küsse Dich innig. Deine C.K.</seite></div></body></text></TEI>