<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp638" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 2. Dezember 1927</title><title type="alternative" when-iso="1927-12-02"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp638"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>An A.S. Berlin.
      <lb n="02"/>Wien, 4.1.1929.
      <lb n="03"/>Mein Liebes,
      <lb n="04"/>eben habe ich mir Deinen Brief vom 3. aus dem Kastel
      <lb n="05"/>geholt, da Sophie nicht zukause ist. Ich begreife gar nicht, dass Du
      <lb n="06"/>an diesem Morgen keinen von mir hattest. Denn äusser am 31. schrieb
      <lb n="07"/>ich Dir täglich.
      <lb n="08"/>Heute Vormittag war ich also wieder einmal in "Wien",
      <lb n="09"/>ich kam mir schon wie das Lentscherl vom Land vor und blieb vor allen
      <lb n="10"/>Auslagen stehen. Ich gab meine Weihnachtsschuhe gegen einen Bon
      <lb n="11"/>beim Schuster Kardos ab, da er meine Grösse nicht vorrätig hatte, dann
      <lb n="12"/>fuhr ich zu Laufer (1 S.20), um noch eine Kleinigkeit wegen des Man-
      <lb n="13"/>tels zu besprechen. Um 1 Uhr war ich mit der Elektrischen natürlich
      <lb n="14"/>wieder zuhause und um ½2 kam Baron P. zu Tisch, der mich Neujahr an-
      <lb n="15"/>rief und mir sagte, dass er Mittags am ehesten herauskommen kann. Er
      <lb n="16"/>war von der Wohnung begeistert, sagte, er sei froh, dass ich es so schön
      <lb n="17"/>und gut habe. Wir sprachen sehr viel von Dir und dann über Religion,
      <lb n="18"/>Katholizismus etc. Uebrigens kennt er Frau Czapo, die gestern bei mir
      <lb n="19"/>war und was ich von allen Seiten über sie höre macht sie mir nicht
      <lb n="20"/>sympathisch. Sie hat eine Bridgestube im Hotel Royal in der Singer-
      <lb n="21"/>strasse mit sehr schlechter Gesellschaft etc.
      <lb n="22"/>Nun, Liebes, muss ich Dir noch sagen, dass ich gerührt
      <lb n="23"/>bin, dass Du mit Elisabeth B. über mein Stück gesprochen hast. Wenn
      <lb n="24"/>sie das Stück verlegt hat, könnte sie sich das stück von Kahane ge-
      <lb n="25"/>ben lassen, der es auch hat. Oder hältst Du es für besser das nicht
      <lb n="26"/>zu erwähnen? Viel wichtiger aber ist es, dass die "Else" zustande
      <lb n="27"/>kommt. Am besten wäre Elisabeth käme bald nach Wien. Jetzt ist
      <lb n="28"/>"Freiwild" überall angeschlagen als "Meisterfilmwerk" von A.S., was
      <lb n="29"/>ich saudumm finde. Es wäre richtiger gewesen nach einem "Jugendwerk von
      <lb n="30"/>A.S.“ Meisterwerk kann man bei der „Else“ sagen. Ich warte mit dem</seite></div></body></text></TEI>