<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp665" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 19. März 1929</title><title type="alternative" when-iso="1929-03-19"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp665"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><page>
      <lb n="01"/>Wien, 19.3.1929.
      <lb n="02"/>An A.S., Berlin.
      <lb n="03"/>Liebster,
      <lb n="04"/>eben 12 Uhr kommt Dein gestriger Brief, demzufolge sich
      <lb n="05"/>in den dortigen »Verhandlungen«, wenn man dieses Herumziehen so nennen
      <lb n="06"/>will, noch nichts entschieden hat. Warum die Bergner sich immer <hi rend="underline" n="">allein</hi>
      <lb n="07"/>mit den Direktoren oder Theaterleuten bespricht und Dir dann referiert
      <lb n="08"/>und Du dann wieder mit dem einen oder andern <hi rend="underline" n="">allein</hi> sprichst, ist
      <lb n="09"/>mir schleierhaft. Zweck Deines Hinfahrens war doch, das <hi rend="underline" n="">gemeinsam</hi> zu
      <lb n="10"/>besprechen und es kann doch nur was Richtiges bei alledem heraus¬
      <lb n="11"/>kommen, wenn sich die Beteiligten da und dort zusammensetzen und
      <lb n="12"/>sehen, unter welcher Flagge man am besten einig wird. Aber schliesslich
      <lb n="13"/>lässt sich aus der Ferne nicht mitreden und ich bin auch nicht <hi rend="underline" n="">klug</hi>
      <lb n="14"/>genug, um in Theaterdingen zu raten.
      <lb n="15"/>Ich war etwas erstaunt nach einer Woche (ganz gegen
      <lb n="16"/>Deine sonstige Gepflogenheit) noch nicht telefonisch angerufen worden
      <lb n="17"/>zu sein. Offenbar hat es sich nicht "gefügt" : Zu erzählen habe ich
      <lb n="18"/>Dir ohnedies nichts.
      <lb n="19"/>Warum Du so lange wartest Dich bei Wiegler zu melden
      <lb n="20"/>und <hi rend="underline" n="">worauf</hi> Du wartest, weiss ich nicht. Eine Intervention oder ein Ge¬
      <lb n="21"/>spräch mit ihm ist doch jedesfalls eher von Nutzen, bevor eine Ent¬
      <lb n="22"/>scheidung gefallen ist und nicht wenn vielleicht das Manuscript schon
      <lb n="23"/>zurück ist.
      <lb n="24"/>Das Wetter ist schön, wenn auch noch immer recht frisch,
      <lb n="25"/>in der Früh 1–2 Grad Kälte. Heute Nachmittag gehe ich zu Wellesz hi¬
      <lb n="26"/>nüber, wo auch Miss Newton sein soll. Am Abend immer zuhause. Bleibe
      <lb n="27"/>nur jedesfalls dort, bis Du zu einem Resultat gelangt bist, eine Ab¬
      <lb n="28"/>reise ohne fixe Vereinbarungen wäre ganz sinnlos. Lass es Dir weiter
      <lb n="29"/>gut gehen und sei herzlich umarmt.
      <lb n="30"/>Deine C.K.</page></div></body></text></TEI>