<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp666" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: Arthur Schnitzler und ich</title><title level="a">Seite 666</title><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt><idno type="ckp">ckp0666</idno></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="666">
      Berlin, 19.3.1929.
      Hotel Esplanade.
      Mein Liebes, gestern Vormittag gab es vor allen wieder einmal eine Un-
      terredung mit Fischer, in der er ein halbes Dutzend Mal Ja und ebenso
      oft Nein sagte; so ist die Angelegenheit Weg ins Freie immer noch in
      Schwebe. Dann in den Grunwald, mit Dora spazieren - Frühlingstag, und
      Schmitte
      zwo dort zu Mittag gegessen. (Lor zeigt mir mikroskopische - - " Schul
      (milesulier)
      te von - -,die 100.000 Jahre alt sind). - Gegen 5 Uhr Hotel,
      mässiges Befinden. Telefon mit Herald.Deutsches Theater, der von meiner
      Unterredung mit Edmund Reinhardt überhaupt noch nichts wusste! - Tele-
      fon mit Elisabeth, die indess mit Neppach gesprochen, der angeblich einen
      fertigen Plan für die Elise hat; aber wederer noch sie haben vor Samstag
      retino.
      Zeit; er weil er Freitag Première von xxxxxx hat, in der auch Heini
      eine grössere Rolle spielt; - sie weil sie vor ihrer Südlandsreise (wie
      sie mir wörtlich sagte) inventarisieren muss. Ich fragte sie wann sie
      fortwolle. Sie, -sobald als möglich - aber nicht früher als wir unsere
      Angelegenheit erledigt haben. - Von Reinhardt will sie nun absolut nichts
      wissen- kein Mensch weiss wer in der nächsten Saison dort regieren
      wird.-Sonntag hatte sie eine lange Unterredung mit Klein. Mir gegenüber
      spruch er wie Du weisst sein lebhaftes Interesse gerade für die Elise
      aus ; - ihr gegenüber aber äusserte er zwar seine besondere Sympathie
      für mich (und schwärmt für meine Augen--) - aber er machte Elisabeth
      5 Gastspielvorschläge und war etwas skeptisch hinzichtlich der Else.-
      Sie behauptet nun allerdings, dass sie am liebsten mit ihm hinsichtlich
      der Elise einig würde - er ist, wie alle Leute in Berlin sagen, der
      klügate und (wie Du siehst) verlässlichste unter den Berliner Theater-
      direktoren; - aber am Ende - wird doch [wenn überhaupt etwas] - Barnows-
      erschwerende
      ky herauskommen. Das xxxxxxxx an der Sache ist, dass Elisabeth von
      bestürmt
      hundert verschiedenen Seiten wird; jeder will irgendwas, jeder
      redet ab (hauptsächlich von Elze glaub ich); - sie behauptet zwar -
      auf meine sehr entschiedenen Fragen, immer wieder, dass sie absolut
      216</seite></div></body></text></TEI>