<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp600" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 9. Oktober 1928</title><title type="alternative" when-iso="1928-10-09"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp600"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>An A.S.,Berlin.
      <lb n="02"/>Wien, 9. Oktober 1928.
      <lb n="03"/>Liebster.
      <lb n="04"/>heute Früh kam Deine Karte und Mittag fand ich Deinen lieben
      <lb n="05"/>Brief vor, als ich von meinen diversen Gängen heimkam. Zu berichten wä¬
      <lb n="06"/>re in erster Linie, dass mich Haumeister Siebert, den ich gestern auf-
      <lb n="07"/>suchte, eben anrief und mir die Wohnung Ecke Hasenauerstrasse und
      <lb n="08"/>Hochschulstrasse antrug, die ich mir letzthin am Sonntag Vormittag,
      <lb n="09"/>wie Du Dich erinnern wirst, flüchtig ansah und davonging, weil sie
      <lb n="10"/>400 S. monatlich kosten sollte. Er glaubt, dass sie jetzt um 300 S. zu
      <lb n="11"/>haben wäre. Ich sehe sie mir jedesfalls morgen Vormittag noch an
      <lb n="12"/>und bitte Dich vielleicht mich Donnerstag Früh anzurufen, damit man
      <lb n="13"/>darüber sprechen kann. Du sagtest damals, die Lage sei vielleicht lär¬
      <lb n="14"/>mend, aber das kann doch nur an schönen Sonnerabenden in Betracht kommen
      <lb n="15"/>wo man ja selbst nicht schläft. Auf den ersten Blick hat mir die Woh-
      <lb n="16"/>nung damals sehr gefallen, aber vielleicht hat sie auf den zweiten
      <lb n="17"/>Blick grosse Fehler. Vederemo! Ich kann mich nur überzeugen, ob sie
      <lb n="18"/>gut und preiswert ist, Du musst mir dann sagen, ob Du dafür oder dagegen
      <lb n="19"/>bist. Ueberlegen kann man es sich natürlich nicht lang.
      <lb n="20"/>Denk Dir, als ich gestern Mittag heimkam, war ich in recht
      <lb n="21"/>trübseliger Stimmung, denn ich war stundenlang herumgelaufen, um eine
      <lb n="22"/>alte Perlennadel zu verkaufen und hatte sie schliesslich ebenso wie
      <lb n="23"/>mein goldenes Armband (nicht das, was ich von Dir hab natürlich) im
      <lb n="24"/>Dorotheum versetzt. Zuletzt verkaufte ich ein Opalringerl meiner Mut-
      <lb n="25"/>ter, das sie als Mädchen trug mit schwerem Herzen um 40 S. So war ich
      <lb n="26"/>doch für die nächsten Tage gedeckt, denn ich besass nur noch 30 S. und
      <lb n="27"/>keine Einnahmen vor 1. November. Ich tröstete mich mit dem Gedanken,
      <lb n="28"/>dass Onale angeblich Unglück bringen und es vielleicht gut ist, wenn
      <lb n="29"/>er fort kommt. Kaum war ich zuakuse, rief mich meine Schwägerin Hedwig
      <lb n="30"/>an und sagte mir, ich solle es ihr und mir nicht schwer machen, sie
      <lb n="31"/>weiss, ich bin durch den Auszug der Mieter in einer bösen Situation und</seite></div></body></text></TEI>