<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp616" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und ich«</title><title level="a">[offen], 18. Oktober 1928</title><title type="alternative" when-iso="1928-10-18"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="616">
            <lb n="01"/>18.10.1928.Bl.2.
      <lb n="02"/>mit ein paar allgemeinen lobenden Wirten über mich als Gesamterschei-
      <lb n="03"/>nung. Kein Mensch konnte ahnen, dass ich drei in Berlin noch nicht ge-
      <lb n="04"/>spielte Stücke geschrieben habe.
      <lb n="05"/>Gestern Mittag war ich allein bei Dora, (wo auch Georg Wassermann er-
      <lb n="06"/>schien und brav-schülerhaft Clavier spielte); abend allein im Kino
      <lb n="07"/>das amerikanische Alt-Heidelberg (viel weniger gut als das seinerzeitige
      <lb n="08"/>mit Hartmann und Kraus). Heute dürfte ich mit Viki sein. Abends bin ich
      <lb n="09"/>bei O. mit Pieterkowskin, Michaelis, sowie Heini (der nach Erledigung
      <lb n="10"/>seiner Rolle kommt). Jetzt will ich mit Maril und vielleicht noch
      <lb n="11"/>Czinner sprechen. Es ist zu befürchten, dass ich mit überhaupt keinem
      <lb n="12"/>geschäftlichen Resultat heimkomme, und es ist schwer zu wagen, ob die thea-
      <lb n="13"/>trüber
      <lb n="14"/>tralischen oder die erzählerischen Aussichten xxxsind. Am Zug der
      <lb n="15"/>Schatten will ich noch erhebliche vertiefende und vereinfachende Verände-
      <lb n="16"/>rungen vornennen (wodurch vielleicht auch die Chancen für kleinere
      <lb n="17"/>Bühnen steigen könnten). Das Widerliche bleibt, dass man praktisch heute
      <lb n="18"/>genau dort steht, - und gewissermaßen in noch unsicherer
      <lb n="19"/>Position wie als Anfänger - ja dass man nicht einmal die primitivste Höfl-
      <lb n="20"/>lichkeit findet, die, sagen wir - den reiferen Jahren gebührt.-
      <lb n="21"/>Ich freue mich bald wieder zuhause zu mein, und ich wünsche, hoffe, dass
      <lb n="22"/>wir gute, völlig ungetrübte Stunden miteinander haben werden. Sie wird
      <lb n="23"/>una beiden gleich notwendig. Ich umarme Dich vom Herzan, mein Lieben, Dein
      <lb n="24"/>A.
      <lb n="25"/>167</seite></div></body></text></TEI>