<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp670" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 22. März 1929</title><title type="alternative" when-iso="1929-03-22"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp670"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><p>
      <lb n="01"/>trottel Angst habe, so solle sies aufgeben. - Nicht um die Welt... es
      <lb n="02"/>sei und bleibe ihr das wichtigste; und wenn sie wolle würde es auch
      <lb n="03"/>Klein spielen,- trotzdem er ihr 25 andere Stücke vorschläge... Und
      <lb n="04"/>so ging das weiter. Ich sass mit ihr allein in einem Zimmer; - spä¬
      <lb n="05"/>ter kamen Heini und Viki dazu. Heute Vormittag um ½12 kommt sie, sowie
      <lb n="06"/>Herald (der Exponent des Deutschen Theaters) zu mir ins Hotel; um
      <lb n="07"/>1 ruft Neppach an, worauf eine Zusammenkunft für den Nachmittag oder
      <lb n="08"/>Abend verabredet werden soll.
      <lb n="09"/>Die Schwierigkeit liegt thatsächlich nur in dem Einen: in ihrer pa¬
      <lb n="10"/>thologischen Angst vor dem letzten Gesindel der Kritik; - gesteigert
      <lb n="11"/>durch ihren Echec als Julia. Kett sagte mir: Auch wenn die Verträge
      <lb n="12"/>unterzeichnet - die Proben erledigt und die Première
      <lb n="13"/>festgesetzt ist - sind Sie noch nicht sicher, dass sie auftritt. Nun
      <lb n="14"/>scheint die Feindseligkeit gegen mich in einer gewissen Clique noch
      <lb n="15"/>schlimmer zu sein als ich gedacht; und auch die Directoren sind feig.
      <lb n="16"/>Glaub mir, es ist recht enervant und wenn Elisabeth
      <lb n="17"/>sich auch immer wieder geniert, dass sie an diesen Angstzuständen lei¬
      <lb n="18"/>det; - wenn man ihr den Rücken dreht sind sie wieder da.- Ich habe auch
      <lb n="19"/>in diesem Moment keineswegs die Ueberzeugung, dass es zu einem Ab¬
      <lb n="20"/>schluss kommt; - wegen <hi rend="underline" n="">eines</hi> Tages werde ich natürlich die Sache
      <lb n="21"/>nicht aus der Hand geben; - aber ich bin es müde mich weiter hinziehen
      <lb n="22"/>zu lassen und habe Sehnsucht heim und zu <hi rend="underline" n="">Dir</hi> zu kommen. Wassermann
      <lb n="23"/>erlebt jetzt ähnliches mit dem Mauriziusfilm. Die Angelegenheit war
      <lb n="24"/>so gut wie abgeschlossen - seit vier Tagen - lassen die Leute <hi rend="underline" n="">nichts</hi>
      <lb n="25"/>von sich hören.- Ich hatte übrigens gestern - den Anruf - - von Conrad
      <lb n="26"/>Veidt zu erwarten wegen Casanovas Heimfahrt (voraussichtlich durch
      <lb n="27"/>Hans Jacob) - natürlich kam nichts.-
      <lb n="28"/>Eben kam Dein Expressbrief - ich verstehe natürlich Deine Verstimmung-
      <lb n="29"/>und könnte nichts erwidern als was Du hundertmal gehör hast. Ich</p></div></body></text></TEI>