<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp623" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: Arthur Schnitzler und ich</title><title level="a">Seite 623</title><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt><idno type="ckp">ckp0623</idno></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="623">
      Berlin, 28.12.1929. Hotel Esplanade.
      Nach dem Frühstück.
      Mein Liebes, Chronik der Reise. Den Hollywood-Roman ausgelesen (Schluss
      Überhetzt), -Nachtmahl à la carte im Speisewagen. Zufällig gegenüber
      Schriftsteller Victor Willner (bei Ullstein, Wuerschnitt, auch
      Tempo) - Leidlich geschlafen, Ankunft bei Regen (wenig). Esplanade; -
      angenehmes Zimmer mit Bad (wenn nur die Douche ginge!) - Heini um
      10. Gegen 11 zur Probe; -fertig gemacht; 3 Uhr O.; -bettlägerig. Arnoldo; -
      viel über die Zustände in Italien und Arnoldos gegenwärtigen Posten,
      Arbeit, Aussichten; mit ihm spazieren (er ist zum erstenmal in Berlin); -
      bei O. mit A. gegessen, Heini von der Probe etwas später; - nach 4 im
      Hotel; - unbeschreibliche Müdigkeit, gelesen (Lit.Echo u. dgl. X - um 27
      holt mich A.; -in ein ziemlich fern gelegenes Kino, fast unbekannt,
      aber besonders hübsch; - Ungarische Rhapsodie; vorzüglich - das
      Ende albern, wegen des dringenden "Happy" - - dann entdeckte ich
      (durch Vermittlung einender Espl.-Directoren) ein angenehmes stilles
      Alt-Berliner Restaurant an der Postdamer Brücke (also recht nah)
      wo ich mit Arnoldo nachtmahlte.-Recht gut geschlafen, mit argen Kopf-
      schmerzen erwacht - und so müd, dass ich mich nochmals hinlegte. Te-
      lefonische Gespräche mit Dora, Frau Fischer, Heini; -will im Tiergarten
      spazieren gehen (Wetter wieder kühl und klar) - und zu Feilchenfeld.-
      Zu Tisch bei Mimi und Viki.-Abends ins Theater,Petroleuminseln, worin
      Heini zwei Rollen spielt.
      Lebwohl, mein Liebes- ich bin mit meinen besten und innigsten Gedanken
      bei Dir. Ich küsse Dich sehr. Dein A.
      - - - -
      174</seite></div></body></text></TEI>