<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp646" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 23. Februar 1929 – 2. März 1928</title><title type="alternative" when-iso="1929-02-23"/><title type="alternative" when-iso="1929-02-24"/><title type="alternative" when-iso="1929-02-25"/><title type="alternative" when-iso="1929-02-26"/><title type="alternative" when-iso="1929-02-27"/><title type="alternative" when-iso="1929-02-28"/><title type="alternative" when-iso="1928-03-01"/><title type="alternative" when-iso="1928-03-02"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp646"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1">
      <lb n="01"/>sich natürlich nicht wegen der O. Und ich <hi rend="underline" n="">spüre</hi> das alles und <hi rend="underline" n="">er</hi> ist noch
      <lb n="02"/>wütend, dass es mich <hi rend="underline" n="">verstimmt</hi>.
      <lb n="03"/>24.2. Gestern Abend noch im Kino mit A. Etwas gemütlicher, wenn auch ohne
      <lb n="04"/>jede Zärtlichkeit. Heute Vormittag war ich beim Eisstoss auf der Reichs¬
      <lb n="05"/>brücke mit ihm, dann in der Hauptallee. Eisiger Wind. Wann wird dieser
      <lb n="06"/>Winter ein Ende nehmen? Am Abend soll ich zu ihm. Ich fürchte mich. Eine
      <lb n="07"/>Aussprache wird sich nicht umgehen lassen und wenn, dann ist es eine Ver¬
      <lb n="08"/>logenheit.
      <lb n="09"/>25.2. Gestriger Abend belanglos. Gespräche über literarische Angelegenheiten
      <lb n="10"/>Deprimiert nachhause. Nachmittag Diktat mit Frieda. Novelle »Kammerdiener«
      <lb n="11"/>in »Die Tochter des Hauses« umgetauft. Abend Kino mit A. Er fasst im Dunkeln
      <lb n="12"/>nach meiner Hand. Besserer Abend.
      <lb n="13"/>26.2. Mittag bei A. Ruhige Auseinandersetzung. Er wird sich- und ich mich
      <lb n="14"/>nicht ändern. Heute Abend allein. Cyzars bei A.
      <lb n="15"/>27.2. Nahezu den ganzen Tag diktiert. Erst Abend eine halbe Stunde an die
      <lb n="16"/>Luft. Sehr lieber Anruf Pouthons. Prof. Strnad bei A. zum Nachtmahl, Be¬
      <lb n="17"/>sprechung »Else« und Berliner Reise - - Ich bin in trister Stimmung, habe
      <lb n="18"/>so ein schlechtes Gefühl, als ob mir etwas Böses bevorstünde. Gedanken an
      <lb n="19"/>den Tod.
      <lb n="20"/>28.2. Stimmung weiter gedrückt, Befinden physisch und psychisch elend.
      <lb n="21"/>Neuerlicher Schneefall, 8 Grad unter Null. Morgen der 1. März. Abend bei A.,
      <lb n="22"/>Beide sehr nervös, trotz Zärtlichkeiten. Kein gutes Stadium.
      <lb n="23"/>1. März. Früh 9 Grad unter Null. Spaziergang mit A. Trotz Kälte bessere
      <lb n="24"/>Laune. Habe ihn bis zu seinem Friseur begleitet. Nachmittag Pouthon bei
      <lb n="25"/>mir. Wärme, Heiterkeit, Herzlichkeit. Er trägt Dienstag meine Novelle zu
      <lb n="26"/><supplied>Zs</supplied>olnay. Ich heisse Clemens Pidoll. A. schickt sie morgen unter demsel¬
      <lb n="27"/>ben Namen an Wiegler (Ullstein). Bin neugierig, was dabei herauskommt
      <lb n="28"/>und ob ich endlich Geld verdienen werde.
      <lb n="29"/>2.3. 10 Grad unter Null. Hochzeitstag meiner Eltern. Abend allein. Triste</div></body></text></TEI>