<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp602" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp602"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>sie habe mir einen Betrag angewiese, um über die nächsten Wochen
      <lb n="02"/>hinwegzukommen. Und ich habe sie so gern und bin von ihrer Liebe
      <lb n="03"/>zu mir so überzeugt, dass es mir nichts ausmacht ihr dankbar zu
      <lb n="04"/>sein. So bin ich doch der ersten und ärgsten Sorgen enthoben. Ich
      <lb n="05"/>wollte es Dir zuerst nicht schreiben und erwähnte es nicht in mei-
      <lb n="06"/>nem gestrigen Brief. Aber nun scheint es mir doch unaufrichtig es
      <lb n="07"/>zu verschweigen. Auch will ich nicht, dass Du Dir unnütz Gedanken
      <lb n="08"/>um mich machst. Hoffentlich wird sich schliesslich alles einrenken
      <lb n="09"/>lassen.
      <lb n="10"/>Heute war ich schon um 3/4 10 bei Ferda Bloch wegen des
      <lb n="11"/>Hery und ich glaube, er wird tun, was nur irgendwie möglich ist. Er war
      <lb n="12"/>reizend zu mir.
      <lb n="13"/>Es ist ganz unrichtig, dass das letzte Bild bei Deinem
      <lb n="14"/>Stück ("Der Zug der Schatten") als unerlässlich empfunden wird. Es
      <lb n="15"/>ist nur charakteristisch für Dich und für ein Stück von Dir, dass
      <lb n="16"/>es nach dem Schluss noch dieses Bild gibt. Und wenn Du noch ein
      <lb n="17"/>paar Farben aufsetzst, die noch fehlen, so wird man es gewiss nicht
      <lb n="18"/>als ein Anhängsel, sondern vielleicht als einen wundervollen Aus-
      <lb n="19"/>klang empfinden. Auf die Längen in der Logenszene (be-
      <lb n="20"/>sonders zwischen E. und Exgemahlin) und um den Tod Franzis herum
      <lb n="21"/>habe ich Dich gleich aufmerksam gemacht. Am wichtigsten ist aber
      <lb n="22"/>der Schluss vom 3.Bild, der eigentlich die Erklärung und das Licht für
      <lb n="23"/>das ganze Stück bedeuten muss.
      <lb n="24"/>Was Du mir über die Unzulänglichkeit des Wortes sagst,
      <lb n="25"/>hat auch nicht meinen Beifall. Man kann Worte, die nicht ausgespro-
      <lb n="26"/>chen werden, weder auf ihre Zulänglichkeit oder Unzuläuglichkelt
      <lb n="27"/>hin prüfen. Auch kommt es darauf an, ob sie sich von den Lippen oder
      <lb n="28"/>aus dem Herzen lösen.</seite></div></body></text></TEI>