<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp676" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 19.–27. März 1929</title><title type="alternative" when-iso="1929-03-19"/><title type="alternative" when-iso="1929-03-20"/><title type="alternative" when-iso="1929-03-21"/><title type="alternative" when-iso="1929-03-22"/><title type="alternative" when-iso="1929-03-23"/><title type="alternative" when-iso="1929-03-24"/><title type="alternative" when-iso="1929-03-25"/><title type="alternative" when-iso="1929-03-26"/><title type="alternative" when-iso="1929-03-27"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp676"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>An A.S., Berlin.
      <lb n="02"/>Wien, 25.3.1929.
      <lb n="03"/>Liebster,
      <lb n="04"/>Du hast jedesfalls zwei Tage nicht geschrieben, da ich
      <lb n="05"/>gestern und heute ohne Brief bin. Durch den Sonntagsanruf bin ich
      <lb n="06"/>aber einigermassen über den Fortang der Verhandlungen beruhigt und
      <lb n="07"/>hoffe, sie haben seither noch günstige Fortschritte gemacht.
      <lb n="08"/>Ich war heute Vormittag nur kurze Zeit in der Sonne des
      <lb n="09"/>Türkenschanzparkes. Zu Tisch waren Cary und Magda hier und erst am
      <lb n="10"/>späten Nachmittag fuhr ich in die Stadt und bummelte in der Dämmerung
      <lb n="11"/>durch die Strassen. Alles kam mir sonderbar vor und mein Dasein und
      <lb n="12"/>ich ganz fremd und unwirklich.- Verzeih, wenn es wieder nur wenige
      <lb n="13"/>Zeilen werden, aber ich kann jetzt nicht über mich selbst reden. Du
      <lb n="14"/>bist so fern, in einer so ganz anderen Atmosphäre und ich müsste
      <lb n="15"/>Bände schreiben um mich verständlich zumachen. Und auch das würde
      <lb n="16"/>nichts nützen. Es ist ja möglich, dass mir, wie Du sagst, manches in ei-
      <lb n="17"/>nem falschen Licht erscheint, aber man kann doch schliesslich über sei-
      <lb n="18"/>ne Vorstellungen und Empfindungen nicht hinaus und schon gar nicht über
      <lb n="19"/>seine Natur. Es wäre mir sicher wohler, wenn ich anders wär oder sein
      <lb n="20"/>könnte. Mit dem Arbeiten geht es leider ebenso wenig nie mit dem
      <lb n="21"/>Schlafen. Aber dafür ist leider mein so gutes Mittel wie das Phanodorm
      <lb n="22"/>erfunden worden, das ich jetzt schlucken werde.
      <lb n="23"/>26.3.
      <lb n="24"/>Auch heute, den 3.Tag kein Brief! Ich wünschte sehr die-
      <lb n="25"/>ser namenlosen Traurigkeit Herr werden zu können. Hoffentlich ist
      <lb n="26"/>dort alles gut erledigt. Kehre gesund und wohlbehalten heim.
      <lb n="27"/>Es umarmt Dich mit den besten Wünschen
      <lb n="28"/>Deine C.K.</seite></div></body></text></TEI>