<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp635" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 2. Dezember 1927</title><title type="alternative" when-iso="1927-12-02"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp635"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Arnoldos Gegenwart hat mir wohler getan, als ich vermutet hätte;
      <lb n="02"/>und insbesondere einige allgemeine Gesprüche mit ihm haben mich in
      <lb n="03"/>meinem Glauben an sein moralisches und geistiges Wesen noch befestigt.
      <lb n="04"/>Heini befindet sich eigentlich seelisch besser als ich nach seinen
      <lb n="05"/>letzten Briefen vermutet hätte. Die Theatralischen Zustönde hier (und
      <lb n="06"/>in der Welt) sind im Grunde die einzigen wesentlichen Ursachen sei¬
      <lb n="07"/>ner gelegentlichen Depressionen.
      <lb n="08"/>Es ist charakteristisch, dass sich auch diesmal, wo etwas concretes mit
      <lb n="09"/>mir zu besprechen wäre, das Deutsche Theater nicht um mich kümmert. -
      <lb n="10"/>Noch kein Brief von Dir da. Dein Sylvestertelegramm ist Dein bisher
      <lb n="11"/>letztes Lebens- und Liebeszeichen. Vorgestern kam Dein vierter Brief vom
      <lb n="12"/>30. - - Du kannst Dir kaum denken, wie sehr ich Dein geschriebenes Wort
      <lb n="13"/>vermisse - Hoffentlich bleibe ich heute nicht ganz ohne Nachricht.-
      <lb n="14"/>Für morgen Mittag bin ich (mit Mirjam und Naemah) zu Dora, für Sonntag
      <lb n="15"/>bei Pieterkowski geladen (mit Heini und O.); - der Sonntag bliebe
      <lb n="16"/>für Elisabeth Bergner frei, wenn ich überhaupt noch was von ihr höre.
      <lb n="17"/>Uebrigens, -höflich-opportunistach, werd ich mich telephonisch nach
      <lb n="18"/>ihrem Befinden erkundigen -; so problematisch ihre Temperaturen in je¬
      <lb n="19"/>dem Sinne sind. Wenn sie auf etwas brennt, kann es immer noch (unleserlich)
      <lb n="20"/>– – – –
      <lb n="21"/>Ich umarme Dich zärtlich und bin mit innigsten Gedanken Dein A.</seite></div></body></text></TEI>