<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp669" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 22. März 1929</title><title type="alternative" when-iso="1929-03-22"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp669"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite><pb facs=""/>
      <lb n="01"/>Berlin, 22.3.1929.
      <lb n="02"/>Mein Liebes, von geste<supplied>r</supplied>n hab ich noch zu erzählen, dass - nach einem
      <lb n="03"/>Gespräch mit Fischer (Bermann und Maril), - das natürlich auch noch nicht
      <lb n="04"/>endgültig war, ich mit Wiegler im Hotel speiste (er war übrigens
      <lb n="05"/>stockheiser). Er findet die Novelle sehr hübsch,- hat nur Bedenken we¬
      <lb n="06"/>gen der »Zauberei«, behauptet sie wärmstens empfohlen zu haben (ohne
      <lb n="07"/>seinem Einfluss entscheidendes zuzutrauen), -vor allem bei der »Dame«, wo sie nun von
      <lb n="08"/>zwei dazu bestimmten Inidividuen, einem Herrn und einer Dame gelesen
      <lb n="09"/>werden soll. Ich fragte ihn, ob ich für Ende dieser Woche definitive
      <lb n="10"/>Antwort erwarten dürfe - er erklärte es sei unwahrscheinlich, glaubt
      <lb n="11"/>in 8-10 Tagen; - ein Drängen (so scheint mir) würde die Chancen nicht
      <lb n="12"/>bessern. Meine (in meinem Brief ihm ausgesprochene) Vermutung, dass eine
      <lb n="13"/>Empfehlung von mir eher ungünstig wirken würde, scheint nicht unrich¬
      <lb n="14"/>tig, denn er äusserte in dieser Hinsicht überhaupt nichts. - Er war herz¬
      <lb n="15"/>lich und sympathisch (was hat man davon.) - Daraufhin Spaziergang in
      <lb n="16"/>der Stadt, der mich eher ermüdete. - Am Abend bei O., wo Ephraim Frisch,
      <lb n="17"/>Fischer, Jakob, Martha, Viki, Mimi und Elisabeth; etwas später Heini.
      <lb n="18"/>Elisabeth hatte eben mit Neppach eine Besprechung gehabt - ist sehr an¬
      <lb n="19"/>getan von seiner Lösung - behauptet aber plötzlich, - sichs nicht vor¬
      <lb n="20"/>stellen zu können. Kurzum ein Wort gab das andere, ich sagte ihr, dass
      <lb n="21"/>sie eben doch nicht völlig zu der Sache stehe, sich von allen
      <lb n="22"/>Leuten beeinflusse lasse u.s.w. - Worauf sie: <hi rend="underline" n="">Sie</hi> glauben nicht an die Sa¬
      <lb n="23"/>che,- sonst könnten Sie nicht glauben, dass ich von der Sache abfalle...
      <lb n="24"/>Ich: Sie müssten doch endlich klar sein, - welches Theater - wir müssen
      <lb n="25"/>in diesen Tagen abschliessen - ich kann doch nicht mehr thun als es Ihnen
      <lb n="26"/>freistellen; ob Reinhardt, Barnowsky oder Klein. Nun kam die Regisseur¬
      <lb n="27"/>frage. Alle, Heini, Neppach, Kerr empfehlen <hi rend="underline" n="">Engel</hi>. Sie: Der ist mein Feind; -
      <lb n="28"/>und ist überdies ein Freund Kortners, der mir von der Sache am meisten
      <lb n="29"/>abgeredet, gehört zu der Jhering-Clique... u.s.w. - Ich erklärte, dass
      <lb n="30"/>man auf diese Weise nicht weiter käme. Wenn ich sie vor jedem Partei¬</seite></div></body></text></TEI>