<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp627" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 30. Dezember 1928</title><title type="alternative" when-iso="1928-12-30"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp627"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><page>
      <lb n="01"/>schers, wo auch Viki und Mimi, sowie Barnowsky mit Frau; später kam
      <lb n="02"/>auch das 2jährige höchst anmutige Töchterchen des jungen Paares. So
      <lb n="03"/>Fischers von grosser Herzlichkeit. - Einiges geschäftliches, das morgen
      <lb n="04"/>im Bureau weiter behandelt werden soll. Die Herausgabe der Erzählen¬
      <lb n="05"/>den Schriften geht sehr schlecht.- Elisabeth B., die auch hätte kommen
      <lb n="06"/>sollen, lag angeblich mit einer Grippe zu Bett - wollte mir telefonie¬
      <lb n="07"/>en, was ihr aber bisher nicht gelungen ist. - Um ½6 erst zuhause,
      <lb n="08"/>ein wenig geruht - und nun wie Du schon bemerkt haben dürftest schrei¬
      <lb n="09"/>be ich Dir und danke Dir sehr für Deinen Brief, der bald nach unserem
      <lb n="10"/>Telefongespräch eintraf. Deine Schilderung des Milieus bei Alma
      <lb n="11"/>zutreffend, nicht ganz ohne ein bisschen Bosheit. Erfreulich, dass 
      <lb n="12"/>Werfel Deinen Gedichten Verständnis und Sympathien entgegenbringt;
      <lb n="13"/>und wie es scheint dieselben am schönsten findet, die auch meine Lieb¬
      <lb n="14"/>linge sind.- Ende dieser Woche, mein Liebes, werde ich noch nicht in
      <lb n="15"/>Wien sein. Arnoldo reist am 2. ab,- am 4. ist die Oedipus-Première;
      <lb n="16"/>ich sehe mir das Stück natürlich erst am Tag darauf an; erst nach
      <lb n="17"/>der Première hat Heini mehr Zeit, und so denk ich Montag nächste
      <lb n="18"/>Woche, am 7. von hier abzureisen. - Mein Befinden ist diesmal ganz
      <lb n="19"/>gut, - möge es so bleiben.
      <lb n="20"/>Wünsche fürs nächste Jahr auszusprechen - versag ich mir. Sie gehen an
      <lb n="21"/>eine Instanz, die sich nicht im geringsten um uns kümmert. Was uns Beide
      <lb n="22"/>anbelangt, so fühlst Du was Du mir bist und sollst es immer fühlen
      <lb n="23"/>und wissen. Ich hoffe, Du wirst die Tage, die ich Dir noch fern bin, in
      <lb n="24"/>Ruhe bei einiger Arbeit bei gutem Befinden und gelegentlich in ange¬
      <lb n="25"/>nehmer Gesellschaft verbringen und immer empfinden, wie nah und zugehö¬
      <lb n="26"/>rig ich Dir bin. Für heut noch einen zärtlichen Kuss und alles Innige
      <lb n="27"/>und Gute im tiefsten Deingedenken. Dein A.</page></div></body></text></TEI>