<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp672" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 23. März 1929</title><title type="alternative" when-iso="1929-03-23"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp672"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>An A.S., Berlin.
      <lb n="02"/>Wien, 23.3.1929.
      <lb n="03"/>Liebster,
      <lb n="04"/>eben kam Dein Expressbrief oder richtiger vor einer
      <lb n="05"/>halben Stunde und seither habe ich mich bemüht ihn zu entziffern,
      <lb n="06"/>was schliesslich auch ziemlich gelungen ist. Jedesfalls scheint noch
      <lb n="07"/>immer alles unentschieden, was ich um Deiner Nerven willen sehr bedau¬
      <lb n="08"/>ere. Ich kann das alles natürlich schwerlich verstehen, da ich mit
      <lb n="09"/>dieser Welt von Lug und Trug gottlob nie zu tun hatte.
      <lb n="10"/>Ich bin nur froh, dass Elisabeth Bergner trotz des In¬
      <lb n="11"/>ventarisierens Zeit fand eines der Feste der O. zu besuchen und dass
      <lb n="12"/>sich dort unter Deiner Flagge all die Menschen einfinden, die immer
      <lb n="13"/>behaupten sie nicht ausstehen zu können.
      <lb n="14"/>Du begreifst nicht, mein Kind, wieso meine materielle
      <lb n="15"/>Lage mich eben jetzt besonders bedrückt, wie Du mir schreibst? Nun
      <lb n="16"/>denke mal: ich könnte auch einmal etwas wollen, was über die Bedürf¬
      <lb n="17"/>nisse des Alltags hinausginge - ich verfüge nicht über <hi rend="underline" n="">eigene</hi> Mittel,
      <lb n="18"/>die es mir ermöglichen und <hi rend="underline" n="">nur</hi> solche kämen in Betracht. Ich spreche
      <lb n="19"/>nicht von Festen, nicht einmal von Gästen, Zerstreuungen irgend <supplied>einer</supplied>
      <lb n="20"/>Art - (für die es nicht langte) weil ich mir dergleichen kaum wün<supplied>sch¬</supplied>
      <lb n="21"/>te, aber ich könnte den heftigen Wunsch haben auf und davon zu gehen-
      <lb n="22"/>ich kann nicht. Ich sage noch nicht, dass ich will, aber ich sage nur,
      <lb n="23"/>wenn ich wollte - ich kann nicht, <hi rend="underline" n="">kann</hi> nicht. Und dieses nicht selbst¬
      <lb n="24"/>ständig Können macht mich krank.
      <lb n="25"/>P. hat schon vor einigen Tagen eine höfliche Absage
      <lb n="26"/>vom Verlag Zsolnay für mich bekommen: »Passt nicht in den Rahmen ihres
      <lb n="27"/>Programms«. Und von U. wird die Antwort wohl ähnlich lauten. Ich
      <lb n="28"/>bin in einer Stimmung, in der ich besser nicht schriebe. Auf diese
      <lb n="29"/>Entfernung kann jedes Wort zu einem Missverständnis werden und man
      <lb n="30"/>sagt leicht zu viel oder zu wenig. - Jedenfalls wünsche ich Dir <hi rend="underline" n="">von Her¬</hi>
      <lb n="31"/><hi rend="underline" n="">zen</hi> einen guten Ausgang Deiner Verhandlungen und ein erfreuliches Re¬
      <lb n="32"/>sultat. Nochmals alles Gute und bleib gesund. Du ahnst nicht, wie mir
      <lb n="33"/>ums Herz ist. Deine C.K.</seite></div></body></text></TEI>