<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp639" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 25.–31. Dezember 1928</title><title type="alternative" when-iso="1928-12-25"/><title type="alternative" when-iso="1928-12-26"/><title type="alternative" when-iso="1928-12-27"/><title type="alternative" when-iso="1928-12-28"/><title type="alternative" when-iso="1928-12-30"/><title type="alternative" when-iso="1928-12-31"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp639"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Berlin, 5.1.1929
      <lb n="02"/>nach dem Frühatück.
      <lb n="03"/>Mein Liebes, also Elisabeth hat sich doch wieder gemeldet - während ich
      <lb n="04"/>nicht im Hotel war - dann war sie wieder nicht zu erreichen; und ich
      <lb n="05"/>hab ihr geschrieben, dass ich heute zwischen 10 und 11 Uhr Anruf erwarte.
      <lb n="06"/>Und gestern hat sich auch das Deutsche Theater gemel-
      <lb n="07"/>det - durch den Herrn Kahane: Direktor Klein sei krank -schleppe sich
      <lb n="08"/>nur mühselig täglich zu den Proben - aber er habe ganz neue Ideen zum
      <lb n="09"/>Reigen - werde, -sobald die Frage aktuell werden - nach Wien zu mir rei-
      <lb n="10"/>sen u. s. w.-Dies sind die geschäftlichen Resultate meines Aufenthaltes
      <lb n="11"/>bisher - und dass ich nicht vergese - Erauchen eines Pressevereins
      <lb n="12"/>eine Aufführung des Abschiedssoupers (augenblicklich mein unsterblich-
      <lb n="13"/>tes Werk) tantiëmenfrei zu gestatten.- Von gestern ist noch zu berich-
      <lb n="14"/>ten, dass ich zu Tisch bei Michaelis war, - ausser mir Lucy v. Jacoby,
      <lb n="15"/>Mirjiam und Naehmah - es gab Gespräche über Seelenwanderung, Religion,
      <lb n="16"/>Journalismus, alles in vernältnismässig heitrer Färbung. Um 36 zuhaus.
      <lb n="17"/>Sehr heftige Kopfschmerzen. Nachher Oedipus (dem ich nicht beiwohnte)
      <lb n="18"/>mit O. und Heini genachtmahlt. Heute Mittag zu Pieterkowskys, -den
      <lb n="19"/>Abend habe ich mir vorläufig für Elizabeth Bergner frei gehalten.
      <lb n="20"/>Es bleibt also dabei, (wenn nichts unvorhergesehenes eintritt, was nicht
      <lb n="21"/>senzunehmen ist), dass ich Montag Abend zurückfahre - und gegen 10 hoffe
      <lb n="22"/>ich in Wien zu sein, rufe an, und sehe Dich jedesfalls noch Vormittag. Und
      <lb n="23"/>Abend bist Du hoffentlich bei mir. Ich freue mich nachhaus und zu Dir-
      <lb n="24"/>und denke, dazu xxx in besserer Verfassung anzukommen als das letzte
      <lb n="25"/>Mal - wenn auch meine Seelenstimmung nicht eben hell ist. Doch fühl ich
      <lb n="26"/>mich körperlich trotz den heutigen Kopfschmerzen gar nicht übel. Du
      <lb n="27"/>schreibst in den letzten Tagen nichts von Deinem Befinden - so nehme
      <lb n="28"/>ich an, dass die Schmerzen gelinder oder ganz geschwunden sind.
      <lb n="29"/>Für heute mein Liebes, sag ich Dir lebwohl, drücke Dich ans Herz und um-
      <lb n="30"/>arme Dich in aller Innigkeit.Dein A.
      <lb n="31"/>Eben ruft E.B. an, heute Abend (wenn sie nicht absagt) sprech ich sie
      <lb n="32"/>voraussichtlich im "Poetic Film".</seite></div></body></text></TEI>