<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp641" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 5.–11. Januar 1929</title><title type="alternative" when-iso="1929-01-05"/><title type="alternative" when-iso="1929-01-06"/><title type="alternative" when-iso="1929-01-08"/><title type="alternative" when-iso="1929-01-10"/><title type="alternative" when-iso="1929-01-11"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp641"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><p>
      <lb n="01"/>Verdächtigung, Abneigung gegen die O., Angst und böse Ahnungen. Sie
      <lb n="02"/>scheint mehr zu wissen. Sie sagte, wenn nur nicht noch et<supplied>w</supplied>as Schreckli¬
      <lb n="03"/>ches Herauskommt. Ich glaube, sie hat mich gern. Aber ich frug nichts
      <lb n="04"/>weiter.
      <lb n="05"/>Henry zu Tisch. Gespräch über seinen schlechten Verkehr. Melingo etc.
      <lb n="06"/>Karl und Magda auf dem Semmering.
      <lb n="07"/>Vorige Nacht hatte ich einen bösen Traum in Zusammenhang mit Cary, der
      <lb n="08"/>mich verstimmte. Diese Nacht von Olga und Heini lebhaft geträumt.
      <lb n="09"/>Ich träume überhaupt zu viel.
      <lb n="10"/>6.1. In der Früh Anruf A. aus Berlin. Sehr lieb. Nachmittag noch einen
      <lb n="11"/>Expressbrief. Daher mein Wohlbefinden. Von Kleins ein entzückendes Kin¬
      <lb n="12"/>derbild A.'s bekommen. Er sieht darauf Lili sehr ähnlich, nur viel
      <lb n="13"/>hübscher und gütiger. Morgen kommt A. zurück. Gott gebe uns ein gutes
      <lb n="14"/>Wiedersehen und Beisammensein.
      <lb n="15"/>8.1. Er kam eine Stunde nach der Ankunft sehr animiert und herzlich zu
      <lb n="16"/>mir herüber. Aber auf meine Freude ist ein Hauch von Trauer und Ent¬
      <lb n="17"/>täuschung gefallen. Er war doch täglich mit der O. beisammen. Wozu? 
      <lb n="18"/>Ich weiss heute genau, dass er sie nicht liebt – aber es ist eben ein Grad von
      <lb n="19"/>Schwäche, der mich erbittert. Deplazierte Rücksichtsnahme, Angst vor
      <lb n="20"/>Szenen, was weiss ich? Dabei gegen mich von einer fast jünglinghaften
      <lb n="21"/>Verliebtheit. Heute Abend bei ihm.
      <lb n="22"/>10.1. Gestern im Kino »Freiwild« -Film. Hugo H. und Gerty zufäl¬
      <lb n="23"/>lig getroffen. Dem Film fehlt die Atmosphäre, aber der Sinn des Stückes
      <lb n="24"/>kommt doch zum Ausdruck. Im Restaurant Hartmann genachtmahlt.
      <lb n="25"/>11.1. Gestern bei A. zum Abendessen, dann in der Nachtvorstellung Josef¬
      <lb n="26"/>städtertheater. Revue »Es liegt in der Luft« (Berlin). Hübsche Musik,
      <lb n="27"/>schreckliche Weiber. Mit Beer-Hofmanns nachhause gefahren. Seit 3 Tagen
      <lb n="28"/>abnorme Kälte, 14 Grad.
      <lb n="29"/>Heute Vormittag Stadt. Besuch bei Hofrätin Z. Dann zu Tisch bei Otto-</p></div></body></text></TEI>