<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp604" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und ich«</title><title level="a">[offen], 8. Oktober 1928</title><title type="alternative" when-iso="1928-10-08"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="604">
            <lb n="01"/>8.10.1928. Bl. 2.
      <lb n="02"/>loren und kann es nicht erwarten, gleich wieder selbst zu chauff
      <lb n="03"/>ren; freut sich, dass er nicht tot ist un die rechte nand u.
      <lb n="04"/>blieb. Heute Abend steht Calcutta, morgen ein besserer Herr, übermor
      <lb n="05"/>Oedipus bevor; - in allen dreien ist Heini beschäftigt. - Für morgen Vor
      <lb n="06"/>mittag ist Hans Jacob, Feilchenfeld und Czinner vorgesehn. Mittag esse
      <lb n="07"/>ich allein bei Viki und Mimi; S.F. fährt morgen nach Potsdam, ich
      <lb n="08"/>sollte mit: lehnte ab, bin übermorgen geschäftlich bei ihm.
      <lb n="09"/>Das Feuilleten von F.S. (Salten) find ich auch sehr gut; und es trifft
      <lb n="10"/>sich glücklich, dass die Bücher von Dr. bei Zs. erschienen sind.-
      <lb n="11"/>Der Fall Lou-S. -Kilke liegt nicht so einfach; die Affectation habe
      <lb n="12"/>ich aus den Titeln allerdings auch herausgespürt.R. war jedenfalls
      <lb n="13"/>eine besondere dichterische Erscheinung, ein Lyriker höchsten Ranges.
      <lb n="14"/>Die L-S. ist leider von der Paychoanalyse nicht ganz unversehrt geblie-
      <lb n="15"/>ben. - Ueber Deinen Erfolg in der Runde Tante R. vermag ich nicht
      <lb n="16"/>zu staunen, und ebensowenig über den Beifall, den die "Lasttiere" finden,
      <lb n="17"/>und ich wünschte nur, dass du trotz aller äussern ärgerlichen,un-
      <lb n="18"/>verdienten Enttäuschungen bald wieder Stimmung zur Arbeit fändest. Dass
      <lb n="19"/>es mir diesmal gelingen wird Elisabeth zu sehen halte ich wohl für
      <lb n="20"/>wahrscheinlich; übrigens werde ich jedenfalls mit Czinner wegen Deines
      <lb n="21"/>Stückes sprechen und zumindest versuchen das Manuscript zu erhalten.
      <lb n="22"/>word er Julia wird mit Elisabeth selbst keineswegs was anzufangen sein;
      <lb n="23"/>in "Probennöten" ist sie noch unmöglicher als sonst.-
      <lb n="24"/>Nun sag ich Dir Adieu mein Liebes und umarme Dich innigst.
      <lb n="25"/>Dein A.
      <lb n="26"/>159</seite></div></body></text></TEI>