<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp612" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 16. Oktober 1928</title><title type="alternative" when-iso="1928-10-16"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp612"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Friedmann) unglaublich, hat angeblich auch schon Vorhalte gemacht; -
      <lb n="02"/>ich sprach gestern zu K. meinen Entschluss aus: wenn ich bis Donnerstag
      <lb n="03"/>keinen eindeutigen Vorschlag hätte, jede weitere Verhandlung abzu-
      <lb n="04"/>brechen. Ich wünsche weder herumzustehen, noch herum zuschätzen noch
      <lb n="05"/>herumzuhandeln.
      <lb n="06"/>Der Film, den er (Herr K.) gestern vorführte (L'homme qui rie (??)
      <lb n="07"/>mit Conrad Veit ein langweiliger Kutsch mit einigen schönen Aufnahmen; -
      <lb n="08"/>er selbst (Kohner nicht Veit) begleitete miserabel auf dem Klavier.
      <lb n="09"/>Anwesend ausser mir Polgar (mit dem ich vor etwa 25-30 die ersten Worte
      <lb n="10"/>wechselte), die Schauspielerin Frl. Lehmann-Haupt (vom Josefstämmerth.) -
      <lb n="11"/>sie hatte im Frühjahr 27, wovon ich nichts wusste, in Karlsbad mit
      <lb n="12"/>Lili - ein paar Mal lang gesprochen) und 3,4 andere Leute. - Im Büro
      <lb n="13"/>sprach ich dann noch Kohtner: eben heute oder gestern habe er mit
      <lb n="14"/>Barnowski wegen Bernhardi gesprochen; - im nächsten Herbst wolle er
      <lb n="15"/>(Barnowski) ihn spielen. Ich erwiedere: Bestellen Sie Barnowski meine
      <lb n="16"/>besten Grüsse. Seine Pläne mit meinen Stücken interessieren mich erst
      <lb n="17"/>wenn die Generalprobe vorüber sein wird. - In Hartung (vorvorgestern)
      <lb n="18"/>dem Direktor der Renaissancebühne lernte ich einen angenehmen klugen
      <lb n="19"/>Menschen kennen - der zweifellos den Gang zum Weiher sehr hoch-
      <lb n="20"/>schätzt, wie manches andere meiner Stücke. - Irgendwelche praktische
      <lb n="21"/>Folgen sind bei der jetzigen Constellation so gut wie aus-
      <lb n="22"/>geschlossen.
      <lb n="23"/>Die Egmont-Vorstellung - trotz Klöpfer - recht misslungen; - Jessner
      <lb n="24"/>hatte einige wirksame, wahrstentheils aber läppische und politisch-
      <lb n="25"/>tendenziöse Regieeinfälle; gegen den Sinn des Stückes. -So zwang er
      <lb n="26"/>auch Heini in der kleinen Rolle des Secretärs, zu lächerlichen Ange-
      <lb n="27"/>schmacktheiten.-
      <lb n="28"/>Gestern Abend bei Fischers, wo auch Dora mit Gatten und Herr mit Gattin
      <lb n="29"/>waren; ebenso waren Vikt und Mimi.- Der Abend stand im Zeichen des Zep-</seite></div></body></text></TEI>