<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp632" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 1. Januar 1929</title><title type="alternative" when-iso="1929-01-01"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp632"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>»Kammerdiener« weitergeschrieben, nur um irgendwie ins Arbeiten hi¬
      <lb n="02"/>neinzukommen, aber ich war bald müde. Immerhin hat diese Novelle momentan die
      <lb n="03"/>meisten Chancen. Alles in allem kein Jahresanfang, der mich sehr freut.
      <lb n="04"/>Ich will mich sicher nicht beklagen und undankbar sein, weiss, dass
      <lb n="05"/>es anderen Menschen viel schlechter geht, wenn man hier von »schlecht
      <lb n="06"/>gehen« überhaupt reden darf. Aber manches Mal (bitte lache nicht)
      <lb n="07"/>fühle ich mich für diese Stille und Enge zu jung, ich komme mir vor
      <lb n="08"/>wie eine Maus in einer hübschen kleinen Falle mit einem guten Stück¬
      <lb n="09"/>chen Speck darin. Irgendwo ist die weite Welt, das Leben - ich sitze
      <lb n="10"/>und knabbere. Vielleicht werde ich das, was ich schreibe, morgen nicht
      <lb n="11"/>mehr wissen und gewiss nicht mehr fühlen, wenn Du wieder da bist. Aber
      <lb n="12"/>heute Abend ist es nicht anders.
      <lb n="13"/>Ueber den Herrn »Vermeider« musste ich lächeln. Irgend¬
      <lb n="14"/>wie hat diese Bezeichnung mit Dir und Deinem Wesen zu tun. Uebrigens
      <lb n="15"/>ist mir dieser Tage zu Bewusstsein gekommen, dass beim »Zug der Schat¬
      <lb n="16"/>ten« zwischen Titel und Stück auch noch nicht ganz die richtige Bezie¬
      <lb n="17"/>hung besteht oder richtiger: der wundervolle Titel müsste an irgend
      <lb n="18"/>einer Stelle eine stärkere Begründung finden. Findest Du dumm, was ich
      <lb n="19"/>da sag? Morgen höre ich wohl von Dir. Mit wem gehst Du zu Oedipus? -
      <lb n="20"/>Für heute Schluss. Ich umarme Dich trotz düsterer Stimmung von ganzem
      <lb n="21"/>Herzen.
      <lb n="22"/>Deine C.K.</seite></div></body></text></TEI>