<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp635" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 3. Januar 1929</title><title type="alternative" when-iso="1929-01-03"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp635"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Berlin, 3.1.1929.
      <lb n="02"/>Mein Liebes, vom Neujahrstag hab ich noch zu berichten, dass gegen
      <lb n="03"/>Abend ein schönes Zyklamenarrangement von Elisabeth kam - sie war bei
      <lb n="04"/>Wir gewesen gerade als von Heini ein Zyklamenkörbchen angelangt war;
      <lb n="05"/>am nächsten Morgen sandte ich ihr Flieder, bald darauf rief sie mich
      <lb n="06"/>an. Es war indessen ein Telegramm von Frau Strnad an mich gekommen,
      <lb n="07"/>der Professor käme am Donnerstag (heut) aus Köln in Wien an (leider
      <lb n="08"/>ohne Kölner Adresse, - es wäre so einfach gewesen, wenn er von Köln aus
      <lb n="09"/>hieher gekommen wäre). Nun erinnerte ich sie an Dein Stück. Sie hatte
      <lb n="10"/>überhaupt keine Ahnung - ob es nicht hiesse "Im Rosengarten". -
      <lb n="11"/>Ich sagte ihr den Titel, sprach vom Inhalt - sie hatte es offenbar
      <lb n="12"/>nicht gelesen - musste auch nicht, ob sie es zurückgeschickt hat oder
      <lb n="13"/>nicht - und "Versprach" mir es noch während meiner Anwesenheit hier
      <lb n="14"/>zu lesen - wenn es überhaupt vorhanden sei!
      <lb n="15"/>Nun wurde für den Abend nach dem Theater eine Zusammenkunft verabre-
      <lb n="16"/>det im Hotel Esplanade
      <lb n="17"/>Zu Mittag reiste Arnoldo ab. Seine persönliche Wirkung war
      <lb n="18"/>auch hier überall die beste; und ihm selbst hat der Aufenthalt hier
      <lb n="19"/>körperlich und weelisch wohlgetan.-Mittagessen mit O.,Heini im Re-
      <lb n="20"/>staurant (Ewes?), kleiner Spaziergang (allein) durch die Stadtstras-
      <lb n="21"/>s en, dieich jahrlang nicht gesehen. Erinnerungen an erste Berliner Auf-
      <lb n="22"/>enthalte. - Am späten Nachmittag ein wenig gearbeitet (Aphoristisches
      <lb n="23"/>für E. Lothar) - ins Theater, um Ruth spielen zu sehen; - ein Wallcestück
      <lb n="24"/>"Der Zicker" - von einer fast unfassbaren Kindlichkeit und Dummheit.
      <lb n="25"/>Ruth sehr nett (lächerliche Rolle), anfangs an Elisabeth erin-
      <lb n="26"/>nernd. Dann ins Hotel mit Heini und O. gegessen. Elisabeth erwartet; -
      <lb n="27"/>die um 11 Uhr telefonieren liess: Temperatur geschwollenes Gesicht
      <lb n="28"/>u. s. w. (Ich war natürlich vorbereitet gewesen).
      <lb n="29"/>Heute Vormittag werde ich wahrscheinlich Wiegler bei Ullstein aufzu-
      <lb n="30"/>chen, eventuell Kerr; zu Tisch bin ich (allein) bei Mimi und Viki.
      <lb n="31"/>Mein Befinden ist gut, meine Stimmung den Umständen entsprechend;</seite></div></body></text></TEI>