<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp633" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 3. Januar 1929</title><title type="alternative" when-iso="1929-01-03"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp633"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>An A.S. Berlin.
      <lb n="02"/>Wien, 1.1.1929.
      <lb n="03"/>Liebster,
      <lb n="04"/>ich habe Dir gestern nicht geschrieben, da ich ja mit
      <lb n="05"/>der Morgenpostveinen Brief abschickte und den Sylvesterabend trotz
      <lb n="06"/>aller guter Vorsätze in einer mässigen Stimmung verbracht habe. Die
      <lb n="07"/>Stille und Oede des Tages wurde nur durch einen kurzen Besuch Minnas
      <lb n="08"/>unterbrochen, die mir noch den letzten Flieder herüberbrachte - ein
      <lb n="09"/>lieber Gedanke von ihr. Meine Hausfrau gab rote Rosen an der Tür ab.
      <lb n="10"/>Sonst war ich immer allein und Sturm und Regen waren die eintzigen Ge-
      <lb n="11"/>räusche die zu mir kamen. Gegen Abend kam Dein Brief. Wenn ich auch
      <lb n="12"/>begreife, dass Du des "Oedipus" und Heinis wegen länger in Berlin
      <lb n="13"/>bleibst, so bin ich doch enttäuscht, denn ich hatte diesmal wirklich
      <lb n="14"/>geglaubt, dass Du Donnerstag oder Freitag hier sein wirst. Dies soll
      <lb n="15"/>kein Vorwurf sein, aber eine Erklärung meiner etwas zerpatschten Stimmung
      <lb n="16"/>Sophie war zu ihrer Tantegegangen und ich sass da, unfähig
      <lb n="17"/>zu arbeiten, schluckte mühsam die "Eugenie" zu Ende,ass eine Schinken-
      <lb n="18"/>semmel und trank einige Gläser Portwein. Einen Augenblick lang dachte
      <lb n="19"/>ich daran mich schön anzuziehen - Spitzenkleid und Abendmantel - ins
      <lb n="20"/>Grand Hotel oder Bristol zu fahren und dort zu nachtmahlen. Ich hatte
      <lb n="21"/>Sehnsucht nach Lichtern, Menschen, Musik. Aber dann wusste ich doch,
      <lb n="22"/>dass das alles für mich viel zu teuer ist und nicht dafür stehen wür-
      <lb n="23"/>de und ich spann mich wieder in allerhand Gedanken ein, die sich um
      <lb n="24"/>Dich und mich drehten und sicher nicht böse, nur ein wenig traurig wa-
      <lb n="25"/>ren. Um 11 Uhr nahm ich Phanodorm und ging zu Bett, um 12 Uhr wechte
      <lb n="26"/>mich mein Bruder Otto mit einem telefonischen Neujahrswunsch.-Heute
      <lb n="27"/>waren zu Tisch meine alte Tante und die Kinder da. Sie gingen alle
      <lb n="28"/>gleichzeitig nach dem Essen wieder fort. Sonst bin ich wied er den gan-
      <lb n="29"/>zen Tag und Abend allein. Um die Mittagszeit war ich eine Viertelstunde
      <lb n="30"/>an der Luft. Es war nasskalt und rutschig. Am Nachmittag habe ich am</seite></div></body></text></TEI>