<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp696" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 12.–16. Mai 1929</title><title type="alternative" when-iso="1929-05-12"/><title type="alternative" when-iso="1929-05-13"/><title type="alternative" when-iso="1929-05-14"/><title type="alternative" when-iso="1929-05-15"/><title type="alternative" when-iso="1929-05-16"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp696"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite><pb facs=""/>
      <lb n="01"/>folgt nicht ganz seinem Willen. Ich begleite ihn nachhause, bin dann
      <lb n="02"/>selbst ganz erschöpft psychisch und physisch. Liege bei meiner Heimkehr
      <lb n="03"/>bis ½6 am Divan. Am Abend wieder bei ihm. Auch Frieda mit ihrem Bruder.
      <lb n="04"/>Stimmung <hi rend="underline" n="">sehr</hi> ungleich. Manchmal plötzliche Heiterkeit. So z.B. als ich
      <lb n="05"/>erzählte, dass mir einmal ein Schwimmmeister zu einem grossen Oelbild
      <lb n="06"/>Akt gestanden hat und meine alte Mademoiselle als Garde dabei sass.
      <lb n="07"/>13.5. Heute Vormittag in der Stadt beim Friseur und auf der Suche nach
      <lb n="08"/>einem Geburtstagsgeschenk für A. Dann ganz kurz bei ihm. Bessere Verfas¬
      <lb n="09"/>zung. Machte mir Komplimente über mein Aussehen (unbegreiflich) und
      <lb n="10"/>frug, ob man mich nicht in der Stadt viel angestarrt hat etc.
      <lb n="11"/>Zu Tisch Cari und Magda. Cari brachte mir Maiglöckchen, er ist sehr lieb
      <lb n="12"/>und sie sehr herzig.
      <lb n="13"/>Am Abend Dr. Donath und Gattin bei A. getroffen, dann allein hei ihm. Er
      <lb n="14"/>sehr lieb zu mir.
      <lb n="15"/>14.5. Dreimal im Tag bei ihm. Stimmung schwankend, grössere Beweglichkeit.
      <lb n="16"/>Gestern Abend zeitweise grosse Traurigkeit, heute besser. Nach Tisch im
      <lb n="17"/>Garten bei ihm. Später Besuch Helene Schnitzler mit Schwiegertochter und
      <lb n="18"/>Enkel, herziger, hellblonder Bub. A. spielte mit ihm, nahm ihn auf den Arm.
      <lb n="19"/>Nichts von Ataxie oder Parese zu merken. Am Abend wieder bei ihm. Von
      <lb n="20"/>der Reise oder O. wird kein Wort gesprochen.
      <lb n="21"/>15.5. Sein Geburtstag. In der Früh telefonisch grosse Düsterkeit, sehr
      <lb n="22"/>nervös. Bei späterem Anruf von seiner Seite sichtliche Entspannung. Ver¬
      <lb n="23"/>mute Gespräch mit Berlin. Ich weiss noch immer nicht, ob wir einen Aus¬
      <lb n="24"/>flug heute machen oder ob er Mittag bei mir ist. Ich habe mich für alle
      <lb n="25"/>Fälle vorbereitet. Ich komme zu keinerlei Arbeit, zu keinem selbständigen
      <lb n="26"/>Gedanken mehr.
      <lb n="27"/>16.5. Der gestrige Tag gut verlaufen. In Mödling bei Hajek Mittagmahl,
      <lb n="28"/>ein wenig herumgegangen und mit Appetit gegessen. Heimfahrt bei Regen, aber
      <lb n="29"/>nicht ungemütlich. Abend wieder bei ihm. Berliner Gespräch, wie ich ver¬</seite></div></body></text></TEI>