<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp746" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 1. Januar 1930</title><title type="alternative" when-iso="1930-01-01"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="746"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="746">
            <lb n="01"/>Wien, 1.1.1930. Abends.
      <lb n="02"/>An A.S. nach Berlin.
      <lb n="03"/>Liebster,
      <lb n="04"/>ich danke Dir sehr für Deine schönen Blumen, die um die
      <lb n="05"/>Mittagszeit kamen und den Anruf heute Früh. Auch Dein Brief vom 30.,
      <lb n="06"/>die erste schriftliche Nachricht seit Deiner Abreise, ist im Laufe
      <lb n="07"/>des Tages eingetroffen. Zwinge Dich nur ja nicht zum Schreiben, wenn
      <lb n="08"/>es Dir kein Bedürfnis ist. Man soll sich überhaupt zunichts zwingen.
      <lb n="09"/>Ich war gestern den ganzen Abend allein zuhause
      <lb n="10"/>und bleibe es auch heute. Einen Moment dachte ich daran in ein Kino
      <lb n="11"/>zu gehen, aber fast ist mir die Stille um mich herum lieber. Ich habe
      <lb n="12"/>schon zwei Bände "Christin Lawrence Tochter" gelesen. Anderthalb
      <lb n="13"/>Bände habe ich atemlos verschlungen, gerade wie in "einer Jugend den
      <lb n="14"/>"Ekkehard", aber dann zieht es sich, bleibt immer dasselbe, ermüdet und
      <lb n="15"/>man hat genug vom Mittelalter, der stilisierten Schreibweise, dem endlo-
      <lb n="16"/>sen Getue mit Sünden.Vergeltung, Bigotterie und religiösem Quatsch. Ich
      <lb n="17"/>lese es nur aus Pflichtgefühl zu Ende.
      <lb n="18"/>Zu Tisch waren meine alte Tante Clara, Anna, Maria,Cary und
      <lb n="19"/>Magda hier und damit haben meine Festlichkeiten im Haus auf längere
      <lb n="20"/>Zeit ein Ende. Dies musste sein, aber es ist mir mit diesem Mädchen
      <lb n="21"/>zu mühsam und überhaupt zu kostspielig so oft einzuladen. Gestern lag
      <lb n="22"/>ich schon um ½10 im Bett, nahm ein Phanadorm, um bestimmt bald einzu-
      <lb n="23"/>schlafen und bat meine Geschwister und meine Kinder mich ja nicht an-
      <lb n="24"/>zurufen. Morgen sind ja die Feiertage überstanden. Für die nächsten
      <lb n="25"/>Tage habe ich allerhand vor. Morgen rede ich in erster Linie mit Be-
      <lb n="26"/>nedikt.
      <lb n="27"/>Nochmals alles Gute für das Jahr 1930. Bleibe gesund und werde
      <lb n="28"/>noch gesünder und fröher vor allen Dingen. Es umarmt Dich Deine C.K.
      <lb n="29"/>Minna brachte mir von sich und Marie wunderschöne langstielige Rosen.
      <lb n="30"/>Die Fasane hatte sie schon Deiner Familie geschickt, worüber ich sehr
      <lb n="31"/>froh war.
      <lb n="32"/>10</seite></div></body></text></TEI>