<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp713" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 17.–19. August 1929</title><title type="alternative" when-iso="1929-08-17"/><title type="alternative" when-iso="1929-08-18"/><title type="alternative" when-iso="1929-08-19"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp713"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite><pb facs=""/>
      <lb n="01"/>sitzen lassen und Lola heiraten kann. Es ist zum Irrsinnigwerden. Er er¬
      <lb n="02"/>klärt, ich zwinge ihn Mädi zu heiraten dadurch, dass ich sage, ich zahle
      <lb n="03"/>nur die Schuld, wenn er dann ein Anderer wird und nicht wenn es darum
      <lb n="04"/>geht ein Frauenzimmer wie die Lola zu heiraten. Habe Otto einen Anhang
      <lb n="05"/>zu meinem Testament geschrieben.
      <lb n="06"/>Heute Mittag bei A. Brief von O. ist gekommen, sie möchte ihn sehen.
      <lb n="07"/>Er will eventuell auf der Rückfahrt von der Schweiz zu ihr nach Meran.
      <lb n="08"/><hi rend="underline" n="">Da soll ich mich auf die Reise freuen!</hi> Ich versuchte ihm das plausibel
      <lb n="09"/>zu machen, aber ich stiess sofort auf Unverständnis und masslose Aufre¬
      <lb n="10"/>gung.
      <lb n="11"/>Nach einiger Ueberlegung Carry verständigt, dass ich im Oktober die 350
      <lb n="12"/>S. für Herry zahle, wenn er sich <hi rend="underline" n="">entlobt</hi>, um ihn zu dieser Heirat nicht
      <lb n="13"/>zu zwingen, wie er sich ausdrückt. Aber dass ich mit ihm fertig bin.
      <lb n="14"/>18.8. Reisevorbereitungen. Einpacken ohne jede Lust. Gestern Nachm. Anna
      <lb n="15"/>bei mir.
      <lb n="16"/>Soll heute gegen 9 Uhr zu A. Fürchte mich beinahe. Nur keine Auseinan¬
      <lb n="17"/>dersetzungen. Wozu? Er soll tun, was ihm angenehm ist und ihm richtig
      <lb n="18"/>scheint und sich nicht wundern, dass ich nich strahlend aufgelegt bin.
      <lb n="19"/>19.8. Natürlich Aussprache oder richtiger Szene durch A. provoziert.
      <lb n="20"/>Die Meraner Reise oder richtiger meine Einstellung muss <hi rend="underline" n="">vor</hi> unserer
      <lb n="21"/>Abreise von hier klar sein. Ich antwortete, es sei ganz klar und kein
      <lb n="22"/>Grund darüber zu reden. Er soll tun, was er will und sich nur nicht wun¬
      <lb n="23"/>dern, wenn meine Stimmung nicht die beste ist. Sie werde sich ja hoffent¬
      <lb n="24"/>lich in ein paar Tagen bessern und ich wieder Herr meiner Nerven sein.
      <lb n="25"/>Das genügte ihm nicht; ich muss <hi rend="underline" n="">verstehen</hi>, dass er zur O. fährt, dass
      <lb n="26"/>er den Geburtstag seines Kindes mit ihr verbringen will. Ich sei schwach¬
      <lb n="27"/>sinnig, vertrottelt etc. Wirft sich auf den Divan. Schliesslich schreie
      <lb n="28"/>ich: »Ja, ja, ich verstehe, ich begreife, du musst zur Olga, ich verstehe</seite></div></body></text></TEI>