<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp748" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 2. Januar 1930</title><title type="alternative" when-iso="1930-01-02"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp748"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Berlin, 2-1-1930–
      <lb n="02"/>Mein Liebes, eben erst 9 Uhr Früh ist Dein Brief vom 30.12. mit
      <lb n="03"/>Einlage gekommen. Dein Schreiben an B. finde ich mehr gut und auch
      <lb n="04"/>gegen den Aufsatz über die Generalproben ist nichts einzuwenden, er ist
      <lb n="05"/>klug und wirksam (nicht vielleicht in dem Sinn, als wenn er die ge-
      <lb n="06"/>wünschte Wirkung erzielen müsste); - einige kleinegkelten wären viel-
      <lb n="07"/>leicht zu corrigieren, Seite 3 Zeile 9 von unten "und wurde dadurch nicht
      <lb n="08"/>weniger berühmt" liesse sich misverstehen, als würde er durch sein
      <lb n="09"/>Lächeln erst recht berühmt. Es muss ungefähr heissen: Und lächelte
      <lb n="10"/>über die kleine Intrigue, die seinem Ruhm oder seinem Werk weiter nicht
      <lb n="11"/>schadete. - Ferner Seite 4,5.Z. "Und wer wüsste es nicht, wen man so
      <lb n="12"/>nennen darf" ist stilitisch unrichtig. Es sollte ungefähr heissen: Und
      <lb n="13"/>wie wenige haben das Recht sich Freunde zu nennen. (Oder der ganze Satz
      <lb n="14"/>liesse sich entbehren). Dann am Schluss wäre besser statt: So und noch
      <lb n="15"/>mehr. "Diew und noch manches andere predigt Buddah. Aber wie wenigen
      <lb n="16"/>sind solche Augen beschert. Pseudonym "Bob" wäre vielleicht ganz ver-
      <lb n="17"/>nünftig und wenn F.S. die Sache bringt, ist es für die Verbreitung
      <lb n="18"/>wahrscheinlich besser als "Allgemeine". Das wesentlichste, was von
      <lb n="19"/>hier zu berichten ist, sind Engagementssorgen von Heini, die mit
      <lb n="20"/>der wieder schwankenden position von Jesener zusammenhängen. Am Syl-
      <lb n="21"/>vesterabend hat J. zwei Novitäten gegeben, am Schauspielhaus xxx
      <lb n="22"/>sowohl als am Schillertheater, beide sind arg durchgefallen; - in der
      <lb n="23"/>nächsten Novität hat Heini keine Rolle; Wahrscheinlichkeit eines Ab-
      <lb n="24"/>baus in beiden Theatern. Nun folgt morgen eine Besprechung zwischen
      <lb n="25"/>uns, Heini, Horch. Renhardt interessiert sich ernstlich für Heini - wir
      <lb n="26"/>wissen, was von solchen "Interessen" zu halten ist. Das Gastspiel bei
      <lb n="27"/>Beer im März soll stattfinden - doch hat man sich über die Rolle noch
      <lb n="28"/>nicht geeignigt. Die Affaire Dreyfus (von Rehfisch und Herzog), die
      <lb n="29"/>hier ein grosser Erfolg war) ist nicht unwahrscheinlich. Ich habe hier
      <lb n="30"/>er von meinen Abreise gesprochen. Ruth hat jetzt überhaupt kein En-
      <lb n="31"/>ment und vorläufig keine rechte Aussicht - was diese ganze Ange-</seite></div></body></text></TEI>