<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp751" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 3. Januar 1930</title><title type="alternative" when-iso="1930-01-03"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp751"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Wien, 3.1.1930.
      <lb n="02"/>An A.S.,Berlin.
      <lb n="03"/>Liebster,
      <lb n="04"/>heute kam Dein Brief Nr.2 an und es ist 6 Uhr Abend
      <lb n="05"/>geworden, ehe ich Zeit finde ihn zu beantworten und so geht er wohl
      <lb n="06"/>erst morgen fort. Nun will auch ich alles Wissenswerte berichten.
      <lb n="07"/>1. Gestern Abend war ich nach einem telefonischen Ge-
      <lb n="08"/>spräch bei Dr. Benedikt, der von bestrickender Liebenswürdigkeit war.
      <lb n="09"/>Er fand xxx den Artikel ausgezeichnet, sagte, er würde ihn sehr gerne
      <lb n="10"/>bringen, aber es soll eine Aktion der Kriker für die Generalproben
      <lb n="11"/>stattfinden, und er weiss nicht, ob er vor derselben sich in öffent-
      <lb n="12"/>lichen Widerspruch setzen kann. Aber er will noch mit Sternberg da-
      <lb n="13"/>rüber sprechen. Er gab mir aber die Sache doch nicht zurück und wird
      <lb n="14"/>mir bis morgen Mittag Bescheid sagen, wenn nicht, fühle ich mich aus-
      <lb n="15"/>ser Obligo und rufe F.S. an.
      <lb n="16"/>Benedikt macht mir die unglaublichsten Elogen (über
      <lb n="17"/>den Roman scheint er viel Gutes zu hören) und sagt mir immer wie-
      <lb n="18"/>derich soll doch Feuilletons xxx xxx für ihn schreiben. Dann erzähl¬
      <lb n="19"/>te er mir, dass der junge Korngold ein modern-galantes Libretto sucht,
      <lb n="20"/>und wenn ich glaube, dass ich so etwas machen könnte, würde er mich
      <lb n="21"/>mit ihm zusammenbringen. Ich verhielt mich eher ableinend.
      <lb n="22"/>Z. Zunause fand ich einen sehr lieben Brief von "Alma" vor -
      <lb n="23"/>sie möchte mich so gerne sehen und sprechen. Sei! sie von Bertha Z.
      <lb n="24"/>gehört hat, dass ich ihr Wesen missverstehe, hat sie das Bedürfnis etc.
      <lb n="25"/>etc. Sie war wirklich krank und steht erst für Stunden auf. Ob ich
      <lb n="26"/>nicht zu ihr kommen möchte? Sympathieerklärung. Sie liest die "Con-
      <lb n="27"/>stanze" und findet sie sehr, sehr gut. Bedauert auch, dass sie ihren
      <lb n="28"/>lieben verehrten Arthur S. nur flüchtig bei Trebitsch gesprochen hat.
      <lb n="29"/>Umarmung zum Schluss. Ich rief heute Vormittag dort an. Werzel am
      <lb n="30"/>Telefon sagte mir, dass Alma gestern für eine Stunde zum ersten Mal</seite></div></body></text></TEI>