<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp795" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 5. Juli 1930</title><title type="alternative" when-iso="1930-07-05"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp795"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Dregulein verschwinden, man hat genug von ihm und das Gespräch mit Ri-
      <lb n="02"/>chard ist peinlich und für den Verlauf des Stückes überflüssig.
      <lb n="03"/>Was mich in dem Gespräch Mathilde-Richard so sehr an die Komödie
      <lb n="04"/>der Verfügung erinnert, ist wohl noch mehr die Diktion als der In-
      <lb n="05"/>halt bis auf den Satz: "Fordern, immer nur fordern,Gegenwart,Vergan-
      <lb n="06"/>genheit und Zukunft, - alles! "Vielleicht könntest du das anders formu-
      <lb n="07"/>lieren. Uebrigens ist das "Forder" kein Gegenbeweis für Liebe. Nur
      <lb n="08"/>fordern ohne geben zu können ist Schuld oer Fehler, wie Du es nennen
      <lb n="09"/>willst.
      <lb n="10"/>Vielleicht könnte Richard das stärker zum Ausdruck bringen. Viellecht
      <lb n="11"/>so; dass er, Franzi nie wirklich lieben konnte, weil eigentlich Wesen von
      <lb n="12"/>der Reinheit Mathildens seine tiefste Sehnsucht sind und Mathilde
      <lb n="13"/>nicht wirklich liebte, weil er in Franzi verliebt war.
      <lb n="14"/>Ich komme mir eigentlich sehr anmassend vor, dass ich Dir das alles
      <lb n="15"/>schreibe und ich hoffe, Du nimmst es mir nicht Übel. Es käme mir so
      <lb n="16"/>dumm vor nur zu sagen -es gefällt mir sehr, ohne die kleinen Einwen-
      <lb n="17"/>dungen zu äussern.
      <lb n="18"/>Für Deine ersten lieben Zeilen, die am Freitag Abend eintrafen, danke
      <lb n="19"/>ich Dir herzlich. Warum berühren Dich die kleinen Entbehrungen unange-
      <lb n="20"/>nehm, die ich mir durch mein "Sparsystem" auferlege? Warum gerade die?
      <lb n="21"/>Ich kann Dich übrigens beruhigen- ich esse ganz genug und nicht schlecht.
      <lb n="22"/>Es gibt sicher viele Leute hier, die bescheidener und manche, die viel
      <lb n="23"/>besser leben. Es Ich esse einmal im Tag im Hotel Bristol drühen, was
      <lb n="24"/>für mich sehr bequem ist und ich sitze unter kultiviert aussehenden
      <lb n="25"/>Menschen (meist Engländern) auf einer schönen, schattigen Terrasse, al-
      <lb n="26"/>les sehr gut zubereitet und mehr gut serviert. Ich könnte in einem
      <lb n="27"/>zweiten Rang-Restaurant sicher 10 Ck.ersparen, aber ich müsste den
      <lb n="28"/>Schlossberg hinunter und wieder hinauf, was bei der Hitze und der
      <lb n="29"/>ohnedies sehr anstrengenden Kur recht zuwider wäre. Frühstücken tu ich</seite></div></body></text></TEI>