<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp733" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 19. September 1929</title><title type="alternative" when-iso="1929-09-19"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp733"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><page>
      <lb n="01"/>Marienbad,19.9.1929.
      <lb n="02"/>Mein Liebes, hoffentlich sind meine beiden Briefe – auch der Ex¬
      <lb n="03"/>press vom Samstag in deine Hände gelangt; eine Bestätigung fehlt
      <lb n="04"/>noch, - nur Deine ungnädige Karte ist da, - zu der meines Erachtens
      <lb n="05"/>keineswegs ein Anlass vorlag. Also am Dienstag war ich in Franzens¬
      <lb n="06"/>bad; es präsentierte sich diesmal gefälliger; der Park lag in wunder¬
      <lb n="07"/>baren blassen Herbstglanz da und die Gepflegtheit der Anlagen, so¬
      <lb n="08"/>wie auch ihre Bequemlichkeit gibt dem ganzen Ort eine gewisse eigen¬
      <lb n="09"/>tümliche, etwas melancholische Anmut; aber jenseits der
      <lb n="10"/>Grenzen wird aus der Melancholie eine auch im landschaftlichen Sinne
      <lb n="11"/>provinzielle Traurigkeit. Ich fuhr mit der Bahn hin und um 5 Uhr
      <lb n="12"/>ebenso wieder zurück. Das Befinden O.'s bessert sich zusehends. Ich
      <lb n="13"/>will nicht noch einmal die Eisenbahnfahrt hin und
      <lb n="14"/>her machen, sondern fahre Sonntag Früh hinüber, bleib bis Montag
      <lb n="15"/>Früh und Montag direct mit dem Bäderzug nach Wien. Entwe¬
      <lb n="16"/>der Sonntag hier in Marienbad oder Sonntag in Franzensbad kommt <hi rend="underline" n="">Feher</hi>,
      <lb n="17"/>er mich heut Früh aus Berlin antelefoniert hat - mit dem ich schon
      <lb n="18"/>heuer im Sommer wegen Spiel im Morgengrauen verhandelt habe.- es sei
      <lb n="19"/>nun sehr ernst - Emelka - er bringe den Vertrag - und gleich eine
      <lb n="20"/>Anzahlung mit. Ich lehnte vorläufig jede Verbindlichkeit und Ver¬
      <lb n="21"/>pflichtung ab; - aber da doch wohl endlich irgend etwas kommen <hi rend="underline" n="">muss</hi>,-
      <lb n="22"/>warum sollte es nicht <hi rend="underline" n="">das</hi> sein?
      <lb n="23"/>- Hier benehm ich mich indes curgastlich - trinke nicht nur Kreuz¬
      <lb n="24"/>brunnen und nehme kohlensaure Bäder, sondern habe sogar (wegen »Anwei¬
      <lb n="25"/>sungen) den Dr. Kirch (Richard und Paulan Arzt) braucht. Sympathisch,
      <lb n="26"/>klug - bei dieser Gelegenheit wurde auch zum ersten Mal mein Blut¬
      <lb n="27"/>druck gemessen und, mein Herz und Gefässe überhaupt normal befun¬
      <lb n="28"/>den.
      <lb n="29"/>Gestern Abend war ich wieder mit Richard und Paula im Kino, einem
      <lb n="30"/>offenbar alten, besonders idiotischen Film "Jahrmarkt des Lebens"; -</page></div></body></text></TEI>