<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp791" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 3. Juli 1930</title><title type="alternative" when-iso="1930-07-03"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp791"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite><pb facs=""/>
      <lb n="01"/>empfange, ich möcht ein ander Mal vorbeikommen etc. Ich muss noch eine
      <lb n="02"/>Stunde warten, dann habe ich die Karte in der Hand. Ich rase in der
      <lb n="03"/>Mittagshitze zum Kaiserbad, um mir noch ein Bad für morgen zu sichern,
      <lb n="04"/>die Kasse leider schon zu. Ich lande etwas müde und hungrig gleich da¬
      <lb n="05"/>neben bei Pupp. Da ich das mit der Freikarte erreicht habe, kann ich mir
      <lb n="06"/>schon ein ordentliches Mittagessen gönnen: Naturschnitzel mit Salat,
      <lb n="07"/>Zitrone statt Essig, Pfannkuchen, eine Giess, 44 Ck. inkl. der Trinkgeld¬
      <lb n="08"/>abgabe. Furchtbar viel. Was bekommt man da schon im Imperial! Von 2-4
      <lb n="09"/>sehr erschöpft am Divan gelegen und gelesen. Jetzt muss ich wieder we¬
      <lb n="10"/>gen der Badeanweisung ans andere Ende von Karlsbad zum Kaiserbad lau¬
      <lb n="11"/>fen und um 6 Uhr zum Brunnen. Ab morgen hoffe ich mit dem ruhigeren
      <lb n="12"/>Kurleben zu beginnen und auch irgendwie ins Grüne zu kommen. Wenn Karls¬
      <lb n="13"/>bad mir bisher noch keinen Eindruck gemacht hat, so liegt das wohl in
      <lb n="14"/>mir und den Umständen. Gestern Früh am Ende der Schlossbergstrasse traf
      <lb n="15"/>ich Ferda Bloch mit Frau von Eyk. Sie waren eben im Begriff per Auto abzu¬
      <lb n="16"/>reisen und ich sprach sie kaum eine Minute. Sonst kein bekanntes Gesicht.
      <lb n="17"/>Das Wetter ist herrlich, täglich wölbt sich derselbe blaue Himmel. Ich
      <lb n="18"/>hoffe, es geht Dir sehr gut und Du hast es jetzt ganz so, wie es Dir und
      <lb n="19"/>Deiner Arbeit zuträglich ist. Ich wünsche es Dir vom Herzen.
      <lb n="20"/>Ich sende den Brief jetzt ab, da er nun einmal geschrieben ist und Du
      <lb n="21"/>einen ausführlichen Bericht wolltest. Ich gehe eben zu Dr. Deutsch,
      <lb n="22"/>da er wohl noch nicht ausgeht, aber zu sprechen ist. Das zweite Glas Mühl¬
      <lb n="23"/>brunn gestern hat mir nicht sehr wohl getan und ich muss mich mit ihm
      <lb n="24"/>beraten.- Von Dir noch keinerlei Nachricht. In Herzlichkeit Deine Cl.K.
      <lb n="25"/>Eben im Weggehen kommt Dein erster Expressbrief. Innigen Dank, muss lei¬
      <lb n="26"/>der jetzt fort. Morgen Fortsetzung oder Antwort. Werde Sonntag 9-10 wunsch¬
      <lb n="27"/>gemäss in der Nähe des Telefons sein. Alles Liebe.</seite></div></body></text></TEI>