<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp718" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 31. August – 3. September 1929</title><title type="alternative" when-iso="1929-08-31"/><title type="alternative" when-iso="1929-09-01"/><title type="alternative" when-iso="1929-09-02"/><title type="alternative" when-iso="1929-09-03"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp718"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>ängstigt mich manchmal und ich fürchte den Rückschlag.
      <lb n="02"/>Zu Fuss nach Glion (sehr steiler Weg), dann per Bahn nach Montreux. In
      <lb n="03"/>übermütigster Laune Besorgungen gemacht, dann in Territet gegessen, um
      <lb n="04"/>3 Uhr zurück. Ein wenig an meinem Stück gearbeitet, Aenderungen mir noch
      <lb n="05"/>nicht klar.-Sehr schöner Abend, A. frägt immer, ob ich ihn liebe.
      <lb n="06"/>28.8. Vorm. Spaziergang. Im Gras geruht. A. in meinem Schoss geschlafen.
      <lb n="07"/>Dejeuner mit Champagner. Ich hatte einen kleinen Schwips, sagte aller-
      <lb n="08"/>hand tolles Zeug. A. schien sehr entzückt.
      <lb n="09"/>29. 8. A. sehr lieb. Gespräche über "Zugder Schatten" etc. Nachm. ein
      <lb n="10"/>paar Zeilen an meinem Stück. Recht heiss, und müd. Vorm. kleiner Spa-
      <lb n="11"/>zie rgang.
      <lb n="12"/>30.8. Spaziergang bis nach Souschaux. A. trotz Schwindelgefühl eigenain-
      <lb n="13"/>nig weitergegangen. Mir war schlecht vor Angst. Dr. Theodor Wolff und
      <lb n="14"/>Tochter vom Berliner Tagblatt kennen gelernt. A. lieb und zärtlich.
      <lb n="15"/>Wir sind nur beide etwas müd von dem Spaziergang und tausend Zärtlich-
      <lb n="16"/>keiten.
      <lb n="17"/>31.8. Sehr schöner Tag. Gute Gespräche über „ Zug der Schatten“ und Über
      <lb n="18"/>mein Stück. Viel xxx über Hofmannsthal.
      <lb n="19"/>Es ist, als ob A. mich jetzt erst wirklich liebte - nach 6 Jahren - -
      <lb n="20"/>Ich habe Angst und bin dabei sehr froh.
      <lb n="21"/>Brief von Carry, Herry will seine Verlobung wieder einrenken. Der Bursch
      <lb n="22"/>macht mir grosse Sorgen. Die kleine Wolff hat uns nach Tisch phylogra-
      <lb n="23"/>phiert. A. allein und dann mich mit den beiden Herren. Sympathisches Mä-
      <lb n="24"/>del.
      <lb n="25"/>Schöner stiller Nachmittag. Viel gearbeitet. Dann A. bei mir. In den
      <lb n="26"/>wundervollen Abend hinausgeblickt. Später ungekleidet. Ecru-Spitzenklei.
      <lb n="27"/>A. von meinem Aussehen entzückt.</seite></div></body></text></TEI>