<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp771" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 18.–26. April 1930</title><title type="alternative" when-iso="1930-04-18"/><title type="alternative" when-iso="1930-04-21"/><title type="alternative" when-iso="1930-04-22"/><title type="alternative" when-iso="1930-04-24"/><title type="alternative" when-iso="1930-04-25"/><title type="alternative" when-iso="1930-04-26"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp771"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>cherlich zurückhaltend und ich mache ihm jede Zärtlichkeit schwer. Bin
      <lb n="02"/>ich zärtlich, so ist er verkrampft und sagt, wenn man etwas von ihm er-
      <lb n="03"/>wartet kann er es nicht geben. Ich kann nicht mehr weiter. Ich bin
      <lb n="04"/>unglücklich und einsam,wenn ich nicht mit ihm bin und zerquält, wenn
      <lb n="05"/>wir beisammen sind. Und dabei diese schreckliche Angst, dass das alles
      <lb n="06"/>krankhaft bei ihm ist. Ich behandle ihn wie ein Kind oder einen Patienten.
      <lb n="07"/>2.4. Gestern Abend A., Dr. D. mit Frau, Carri und Magdi bei mir zum
      <lb n="08"/>Nachtmahl. Trauriger Abend. A. fast immer geschlafen. Dr. D. wollte,
      <lb n="09"/>dass ich singe. Ich weigerte mich zuerst, da ich seit Jahren keinen
      <lb n="10"/>Ton gesungen habe. Dann tat ich es doch. Anni D. begleitete mich.
      <lb n="11"/>Alle waren erstaunt über meine Stimme, obwohl ich nichts mehr kann.
      <lb n="12"/>A. machte einen Augenblick die Augen auf und sagte, meine Stimme sei
      <lb n="13"/>viel schöner geworden. Dann fielen ihm die Augen wieder zu. Ich bin
      <lb n="14"/>so traurig.
      <lb n="15"/>Gespräch mit Dr. D. über A., der morgen zu ihm kommen soll. Sage ihm
      <lb n="16"/>meine Sorgen und dass A.'s Zustand bestimmt durch das bevorstehende
      <lb n="17"/>Zusammentreffen mit Arnoldo und Heini beeinträchtigt wird. Ich habe
      <lb n="18"/>nichts dagegen, dass die u. her kommt, das ich aber absolut nicht
      <lb n="19"/>will, dass er mit ihr irgendwo anders zusammentrifft. Denn wenn er
      <lb n="20"/>sich nicht wohl fühlt, so ist er ihr ausgeliefert und ich kann nicht
      <lb n="21"/>einmal zu ihm. Er muss das verhindern und überhaupt muss etwas für
      <lb n="22"/>A. geschehen. Es muss doch schliesslich die Möglichkeit einer Kur
      <lb n="23"/>oder Behandlung geben.
      <lb n="24"/>4.4. Heute Abend bei "Wozzek" von Berg. Unerquicklich, wenn auch si-
      <lb n="25"/>cher begabt. Die Musik für mich unverständlich. A. sah so schlecht
      <lb n="26"/>aus, dass alle Menschen ihn anstarrten. Er war Nachmittag bei Dr. D.,
      <lb n="27"/>morgen werde ich Näheres hören.
      <lb n="28"/>5.4. Gespräch mit Dr. D. Sehr hoher Blutdruck, grosse Ruhen nötig. A.
      <lb n="29"/>angeblich irritiert, weil er fühlt, dass ich mich über das Zusammen-</seite></div></body></text></TEI>