<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp729" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 20. September 1929</title><title type="alternative" when-iso="1929-09-20"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp729"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Wien, 20.9.1929.
      <lb n="02"/>An A.S.Marienbad.
      <lb n="03"/>Mein Liebes,
      <lb n="04"/>ich bin so froh, dass Du mich angerufen hast und dadurch
      <lb n="05"/>diese grässliche Spannung und Depression von mir gewichen ist. Schau,
      <lb n="06"/>mein Liebes, mit einiger Einsicht musst Du doch vertehen, dass man
      <lb n="07"/>verstimmt ist, wenn man am 6.Tag nach diesem zärtlichen Abschied in
      <lb n="08"/>Nürnberg noch keinen Brief (er kam erst am 8.Tag), nur eine gekritzel-
      <lb n="09"/>te Karte hat und keine Antwort auf zwei besonders liebe Schreiben.
      <lb n="10"/>Dass ein Brief von Dir verloren ging, konnte ich doch
      <lb n="11"/>nicht wissen. Du hättest also meine Montag-Abend-Karte begreifen
      <lb n="12"/>können und anstatt böse zu sein und mich kurz zu halten erst recht
      <lb n="13"/>und rasch ein paar liebe, herzliche Worte schreibenmüssen, die alles
      <lb n="14"/>erklärt hätten. Ist das Liebe, mein Schatz, wenn man gleich so reagiert?
      <lb n="15"/>Steht dieses Vorgehen im Einklang mit den vergangenen Wochen? Bitte
      <lb n="16"/>sei nicht trotzig wie ein verstocktes, kleines Kind, sondern sieh ein,
      <lb n="17"/>dass Du Unrecht hast und schäm Dich ein wenig.
      <lb n="18"/>Ich bin sehr froh, dass Dir Bäder und Luft dort gut tun
      <lb n="19"/>und ich freue mich riesig auf ein heiteres, gutes Wiedersehen. Ich
      <lb n="20"/>schrieb gestern keinen Brief, da ich ja glaubte, dass Du gestern hier
      <lb n="21"/>sein wirst und als dann am Nachmittag Deine knappe Mitteilung von
      <lb n="22"/>der Reiseverlängerung kam, schrieb ich zur Vorsicht auch nur eine
      <lb n="23"/>Karte.
      <lb n="24"/>Ich fuhr dann in die Stadt, bummelte durch das abendliche
      <lb n="25"/>Wien, traf später in der Stallburggasse Beinen Freund Schwarzkopf, der
      <lb n="26"/>mich zum 40iger geleitete und sehr nett war, ich finde ihn besser
      <lb n="27"/>aussehend, aber im Wesen sehr gealtert.
      <lb n="28"/>An meinem Stück habe ich einiges herumgearbeitet und
      <lb n="29"/>werde morgen
      <lb n="30"/>Vormittag Frieda diktieren, die auch bei mir essen wird
      <lb n="31"/>Hebwohl, Liebes, Du redest mir doch selbst ein, dass ich so wenig Fehler
      <lb n="32"/>habe - kannst Du nicht mit den wenigen etwas nachsichtiger sein? Ob-
      <lb n="33"/>wohl ich in diesem Fall gar nicht sehe, wo mein Fehler war. Ich weiss,
      <lb n="34"/>Ich schreib keine sehr klugen und literarischen Briefe, denn ich schreibe
      <lb n="35"/>mehr mit dem Herzen als mit dem Kopf. Und so musst Du sie auch nehmen.
      <lb n="36"/>- Lieb wärs, wenn Du mir noch eine Zeile schicktest, der Brief ist ja
      <lb n="37"/>morgen bei Dir. Ich küsse Dich sehr, sehr. Deine C.K.</seite></div></body></text></TEI>