<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp724" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 13. September 1929</title><title type="alternative" when-iso="1929-09-13"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp724"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>An A.S. Marienbad, Hotel Weimar.
      <lb n="02"/>Wien, <date>13.9.1929</date>.
      <lb n="03"/>Mein Liebstes,
      <lb n="04"/>es war so hübsch und so beruhigend Deinen Gruss hier
      <lb n="05"/>vorzufinden, als ich um ½11 Uhr etwas taumelig vor Müdigkeit ankam
      <lb n="06"/>und ich danke Dir sehr dafür. Die Fahrt schien mir endlos, der Schmutz
      <lb n="07"/>in dem von Paris kommenden und nach Bukarest gehenden Waggon war bei¬
      <lb n="08"/>spiellos und eine in meinem Coupé sitzende, sehr mindere Engländerin
      <lb n="09"/>sagte, sie hätte so ein "Compartiment" noch nicht gesehen. Später stieg
      <lb n="10"/>noch eine andere, sehr nette deutsche junge Dame ein (ich schätze sehr
      <lb n="11"/>gute jüdische Familie), mit der ich ein wenig sprach und in Wels ein
      <lb n="12"/>recht gut aussehender Herr. Ich war so hin, dass mir immer die Augen
      <lb n="13"/>zufielen, ohne schlafen zu können. Mit Träger, Koffer, Taxi hatte ich
      <lb n="14"/>natürlich das heimatliche Gfrett. Aber schliesslich war ich doch um
      <lb n="15"/>½11 daheim, fand meine Wohnung in schönster Ordnung, alles nach meiner
      <lb n="16"/>Vorschrift gereinigt, blendend sauber und in allen Vasen Blumen von
      <lb n="17"/>Hausfrau und Gärtner, der sich offenbar bei mir einschmeicheln will.
      <lb n="18"/>Ich stürzte mich gleich auf Dein Telegramm, mit dem ich mich riesig
      <lb n="19"/>freute. Schlaf trotz dieser grossen Müdigkeit (ja vielleicht deswegen)
      <lb n="20"/>und Schlafmittel recht elend, und um 7 Uhr ganz vergnügt erwacht.
      <lb n="21"/>Der eine hässliche Tag ist auf etwas ganz Winziges und
      <lb n="22"/>Unwesentliches zusammengeschmolzen und es bleibt nur die Erinnerung
      <lb n="23"/>an diese wunderschöne, sonnige Zeit. Hoffentlich geht es Dir auch so
      <lb n="24"/>und Du sehnet Dich auch da fortzusetzen, wo wir aufgehört haben und
      <lb n="25"/>zusammen sehr jung und froh zu sein.
      <lb n="26"/>Ich wünschte, dass Du Dich nach der ermüdenden Herumfahrer
      <lb n="27"/>die paar Tage recht ausruhst und Dich nicht zu sehr alterierst. Minna
      <lb n="28"/>habe ich bereits telefoniert, dass Du am 18. kommen dürftest,dass sie
      <lb n="29"/>aber jedesfalls am 17. fertig sein soll, was ihr, wie sie mir sagte, sehr
      <lb n="30"/>leicht möglich ist, nur bis zum 12. hätte sie nicht gut so weit sein
      <lb n="31"/>können. Mit der Postnachsendung wartet sie auf Deine oder meine Ver¬</seite></div></body></text></TEI>