<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp764" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und ich«</title><title level="a">[offen], 7. Februar 1930</title><title type="alternative" when-iso="1930-02-07"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="764">
            <lb n="01"/>Tgb. 7.2.1930.
      <lb n="02"/>war
      <lb n="03"/>bei ihm. Er hatte arge Kopfschmerzen, aber doch sehr lieb. Ich
      <lb n="04"/>brachte ihm eine Brieftasche und Veilchen. Wir hatten uns sehr lieb
      <lb n="05"/>und feierten den Abend!! (Kälteres Wetter 3 Grad).
      <lb n="06"/>8.2. Anna Nachmittag bei mir.Schade, dass sie so närrisch ist. Sie
      <lb n="07"/>lässt ihren Kindern alles angehn und dann kriegt sie Angst. Ich
      <lb n="08"/>sagte: "Du lässt immer Züge abgehen und dann rennt du hinterdrein
      <lb n="09"/>und willst sie aufhalten.“ Sie gibt französische Stunden und kauft
      <lb n="10"/>un
      <lb n="11"/>ihrem Sohn einen Frack 450 Schilling.
      <lb n="12"/>9.2. Nachmittag Raut imOesterreichischen Klub. Von Bertha Z. für
      <lb n="13"/>Painlevé (Sohn) arrangiert. Abend bei A. Stille Zärtlichkeit.
      <lb n="14"/>11.2. "Blaubart" mit Slezak. Wundervolle Musik.
      <lb n="15"/>13.2. A. zum Nachtmanl bei mir.
      <lb n="16"/>14.2. Gisela Berger, Lotte Menasse und Frau Clauser zur Jause bei mir.
      <lb n="17"/>Besonders gemütlich, dann mit A. im Kino. Nachher im Imperial. Vormit-
      <lb n="18"/>tag auch mit A. in der Succession.
      <lb n="19"/>16.2. Schöner Spaziergang und gute Stimmung.
      <lb n="20"/>17.2. Gestern Abend bei A. Er war zum Verzweifeln nervös. Erst über
      <lb n="21"/>Unbehagen im Magen geklagt, dann mit bestem Appetit gegessen. Nachher
      <lb n="22"/>plötzlich Depression angeblich wegen seines Gehörs, vielmehr wegen
      <lb n="23"/>des Geräusches in den Ohren. Dabei erklärte er, dass es um nichts
      <lb n="24"/>schlimmer geworden ist, dass nur seine Nerven nichts mehr ertragen.
      <lb n="25"/>Rennt im Zimmer auf und ab und ist unduldsam gegen alles, was man zu
      <lb n="26"/>seinem Besten sagt. Als ich gehe sagt er: "Ich danke Dir für die Ge-
      <lb n="27"/>duld, die Du mit mir hast". Ach, es ist nicht Geduld, sondern nur eine
      <lb n="28"/>grosse Zärtlichkeit, die er nicht versteht. Erkmacht mir Sorgen.
      <lb n="29"/>Erstes Bild "Charlotte Corday" diktiert, bin nicht unzufrieden.
      <lb n="30"/>28</seite></div></body></text></TEI>