<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp770" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 5.–18. April 1930</title><title type="alternative" when-iso="1930-04-05"/><title type="alternative" when-iso="1930-04-18"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp770"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>sein mit der O. kränke. Mein Gott, das ist ja gar nicht wahr. Ich sag
      <lb n="02"/>ja ohnedies kein Wort. Aber ich kann halt jetzt nicht immer froh
      <lb n="03"/>und heiter sein, ich werde mich zwingen. Mein Gott, mir ist ja nur
      <lb n="04"/>wichtig, dass er gesund ist. Gegen den Blutdruck kann man, sagt Dr. D.
      <lb n="05"/>nichts machen, da er auf arteriosklerotischer Basis ist und allem,
      <lb n="06"/>was vielleicht nützen könnte, setzt A. Widerstand entgegen. Sanatorium,
      <lb n="07"/>Gastein, Diuretin - auf alles sagt er Nein.
      <lb n="08"/>Dr. D. behauptet, ich unterschätze die Gefühle des A. für mich. Ach,
      <lb n="09"/>ich kann mich Dr. D. nicht ganz verständlich machen, er ist mir zu
      <lb n="10"/>jung und zu fremd.
      <lb n="11"/>Mittag Harry, mit dem ich jetzt ganz gut stehe. Dann kurzer Spazier¬
      <lb n="12"/>gang mit A., mir ist zum Weinen.
      <lb n="13"/>Triste Tage, kühles Regenwetter und doch wird alles grün. Abend
      <lb n="14"/>mit Alma, Werfel, Hofrätin Z., A. sehr animiert.
      <lb n="15"/>A. in besserer Verfassung, aber Aussehen sehr arg. Kälte, Regen. Ich
      <lb n="16"/>behandle A. wie einen Kranken. Er ist launenhaft wie ein kleines Kind,
      <lb n="17"/>manchmal Zärtlichkeiten, die aber nicht ganz echt scheinen. Ich komme
      <lb n="18"/>oft ganz erschöpft nach Haus. Theater, Kino, Restaurant, ich sehe alles
      <lb n="19"/>wie durch einen trüben Nebel.
      <lb n="20"/>Ich bin <hi rend="underline" n="">überzeugt</hi>, dass ihn die Dispositionen über das Zusammentreffen
      <lb n="21"/>mit Heini, Arnoldo, O. enervieren. Ich höre übrigens, dass die O. einen
      <lb n="22"/>Flirt oder eine Beziehung zu einem jungen Musiker in Berlin hat.
      <lb n="23"/>Desto besser. Heini soll mit seiner Mutter sehr schlecht stehen.
      <lb n="24"/>18.4. Finde A. seit 2 Tagen weniger müd und etwas besser aussehend, aber
      <lb n="25"/>eher enerviert.
      <lb n="26"/>Bei »Dreyfuss« im Volkstheater. Schade, dass der schöne Stoff nicht ei¬
      <lb n="27"/>nem <hi rend="underline" n="">Dichter</hi> in die Hände kam.
      <lb n="28"/>Nachher mit Werfel im Imperial genachtmahlt. A. sehr kühl gegen mich.</seite></div></body></text></TEI>