<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp725" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 14. September 1929</title><title type="alternative" when-iso="1929-09-14"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp725"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1">
      <lb n="01"/>Wien, 14.9.1929.
      <lb n="02"/>An A.S., Marienbad.
      <lb n="03"/>Mein Liebes,
      <lb n="04"/>bisher ist nur eine Karte von Dir eingetroffen und
      <lb n="05"/>wenn Du nicht express geschrieben hast, kriege ich vor Montag keinen
      <lb n="06"/>Brief. Darum schreibe auch ich Dir heute wieder, sonst hast Du vor
      <lb n="07"/>Dienstag keine Nachricht. Ich habe Deiner Karte mühsam entnommen, dass
      <lb n="08"/>Du es in M. besonders schön findest. Ich habe, wie Du weisst, eine
      <lb n="09"/>grosse Vorliebe für diesen Ort, vielmehr für diese Gegend, die doch
      <lb n="10"/>eigentlich die Landschaft ist, die wir Beide lieben und brauchen. Im
      <lb n="11"/>Mai, Juni und September, ohne die allzu vielen grauslichen Menschen, mit
      <lb n="12"/>ein bischen Kurgebrauch sicher ein idealer Aufenthalt für uns. Auch
      <lb n="13"/>das Essen ist fast überall ausgezeichnet, bei Ott, Egerländer in der
      <lb n="14"/>Stadt, und für einfaches kaltes Nachtmahl bei Hammerschmied oder so
      <lb n="15"/>ähnlich. Das erste Frühstück gehört ja zu den Spezialitäten von M.
      <lb n="16"/>und das Gebäck ist noch viel besser und abwechslungsreicher als in der
      <lb n="17"/>Schweiz. Aber ich verfalle in den Fehler Deiner Schwester und erzähle
      <lb n="18"/>Dir, wie es <hi rend="underline" n="">dort</hi> ist, das wirst Du schon selber merken. Ich möchte nur,
      <lb n="19"/>dass du es für nächstens für uns Beide in Betracht ziehst.
      <lb n="20"/>Heute Vormittag war ich auf einen Sprung bei Minna,
      <lb n="21"/>brachte ihr die Taschentücher und hörte, dass sie eine Karte von
      <lb n="22"/>Dir hat. Sie fand mich glänzend aussehend, »direkt schön«, sagte sie.
      <lb n="23"/>Umso besser! Sie wird jedesfalls schon am 17. fertig mit dem Reinema¬
      <lb n="24"/>chen, nur das Telefon macht ihr Sorgen. Bitte rechne nicht damit, dass
      <lb n="25"/>der zweite Apparat bei Deiner Ankunft schon angeschlossen sein wird,
      <lb n="26"/>obwohl wir Krawall machen werden. Vielleicht nützt es, aber jedesfalls
      <lb n="27"/>ärgere Dich nicht gleich, wenn das noch nicht in Ordnung sein sollte.
      <lb n="28"/>Von dort war ich in der Wohnung meiner Kinder, die sehr lieb ist, ich
      <lb n="29"/>lernte Frau Bleier-Grohmann, die Hausfrau kennen, Offizierswitwe und
      <lb n="30"/>Schriftstellerin, sehr gut aussehende alte Dame, aber <hi rend="underline" n="">zu</hi> gesprächig und</div></body></text></TEI>