<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp727" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 12. September 1929</title><title type="alternative" when-iso="1929-09-12"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp727"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite><pb facs=""/>
      <lb n="01"/>Telegramm
      <lb n="02"/>Marienbad 12.9.1929.
      <lb n="03"/>nach Wien, Hochschulstrasse.
      <lb n="04"/>So empfängt dich dieser Willkommgruss hoffentlich schon daheim.
      <lb n="05"/>Arthur.
      <lb n="06"/>Bitte hieher schreiben.
      <lb n="07"/>– – – – – –
      <lb n="08"/>Marienbad, 17.9.1929.
      <lb n="09"/>Mein Liebes, zu erzählen ist - glücklicherweise - nicht viel. So ruhi¬
      <lb n="10"/>ge Tage verlebt man selten. Meine Karte hast Du erhalten. Du weisst,
      <lb n="11"/>dass ich Samstag nach Forstwarte, Sonntag nach Rübezahl, Montag zum
      <lb n="12"/>Egerländer gewandert bin und so die Marienbader Wälder nach allen
      <lb n="13"/>Richtungen, wenn auch nicht auf allen Wegen durchstreift habe. Es
      <lb n="14"/>wäre ganz meine Landschaft, wenn es ein bisschen mehr Wasser gäbe. Die
      <lb n="15"/>Quellen dienen alle nur der Gesundheit und nicht der Schönheit.- Wunder¬
      <lb n="16"/>bar die Wälder, die Wiesen, die Ausblicke; das weithin gedehnte und an¬
      <lb n="17"/>mutige. Beruhigend das ringsherum cultivirte; sympathisch die Atmos¬
      <lb n="18"/>phäre des Ortes in menschlicher Hinsicht; - nirgends spürt man die
      <lb n="19"/>kropferte Feindseligkeit und Halbiodite der gewissen österreichischen
      <lb n="20"/>und steiernärkischen Landbevölkerung; - das seewirth-unwirthliche-¬
      <lb n="21"/>pogrombereite, wie in unsern - doch eigentlich köstlichen Gegenden.-
      <lb n="22"/>Wirkliche Gastfreundlichkeit - wenn auch auf ihren Vortheil bedacht
      <lb n="23"/>ist hier überall im grössten wie im kleinsten Laden (nur in einem
      <lb n="24"/>Reisebureau fand ich einen schlechten Ton).
      <lb n="25"/>Das Hotel mehr angenehm und vortrefflich gelegen. Der Besitzer, jetzt
      <lb n="26"/>nicht anwesend, liess mich um ein Buch mit Widmung bitten, erkundigte
      <lb n="27"/>sich beim Direktor nach meiner Zufriedenheit und nach meinen Wünschen-
      <lb n="28"/>bestand darauf, mir den Preis des Zimmer auf die Hälfte herabzusetzen
      <lb n="29"/>und gestern trug man mir zum Ueberfluss noch die sog. »Königszimmer«
      <lb n="30"/>zum arbeiten (ohne Verpflichtung dazu) an. Den Nachmittag war
      <lb n="31"/>ich meist etwas müd und habe nur gelesen. Gegen Abend in den Kolonna¬
      <lb n="32"/>den, wo ich Richard und Paula treffe. - Gestern mit ihnen im Kino, wie
      <lb n="33"/>auch schon Samstag; - »Nju« wieder gesehen - von der Elisabeth</seite></div></body></text></TEI>