<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp799" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 15. Juli 1930</title><title type="alternative" when-iso="1930-07-15"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp799"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><p>
      <lb n="01"/>gefühlsmässigen Einstellung zu suchen.
      <lb n="02" type="paragraph-begin"/>Hat sich diese durch die Trennung zu <hi rend="underline" n="">meinen Gunsten</hi> geändert, dann
      <lb n="03"/>werde ich es mit grosser Freude begrüssen.
      <lb n="04" type="paragraph-begin"/>Nein, mit Freundschaft oder einer ihrer Ableger begnüge ich mich nicht
      <lb n="05"/>und reagiere ich nicht mehr.
      <lb n="06" type="paragraph-begin"/>Es ist ja immerhin möglich, dass wir uns in Jahr und Tag einmal in
      <lb n="07"/>Freundschaft wiederfinden, <hi rend="underline" n="">heute</hi> geht das <hi rend="underline" n="">nicht</hi>. Und sind nicht die Aus¬
      <lb n="08"/>sichten für glücklichere Zeiten gegeben, dann werde ich bei Deiner Rück¬
      <lb n="09"/>kehr aus der Schweiz weder in Wien noch sonstwo für Dich zu finden
      <lb n="10"/>sein. Einem Jahr wie dem vergangenen fühle ich mich physisch und psych¬
      <lb n="11"/>chisch nicht mehr gewachsen und auch für Dich käme nichts Gutes dabei
      <lb n="12"/>heraus.
      <lb n="13" type="paragraph-begin"/>Die Antwort bedarf nicht vieler Worte, Du musst und sollst Dich nicht
      <lb n="14"/>mit einem langen Brief ermüden. Ich werde auch aus zehn Worten – und
      <lb n="15"/>vielleicht sind es auch noch weniger – doch das <hi rend="underline" n="">Wesentliche</hi> heraus¬
      <lb n="16"/>lesen.
      <lb n="17" type="paragraph-begin"/>Ich lege zwei Bilder bei, da ich hier, ohne dass ich es wusste, zweimal
      <lb n="18"/>gefilmt und dann verständigt wurde, wo die Bilder zu haben sind. Sie
      <lb n="19"/>sind nicht sehr gut, aber vielleicht bin ich Dir dadurch gegenwärti¬
      <lb n="20"/>ger und Deine Antwort weniger – verkrampft.
      <lb n="21" type="paragraph-begin"/>So gern ich reise, so gerne ich in einer schönen Gegend bin, es geht
      <lb n="22"/>nicht um <hi rend="underline" n="">das</hi>. Bist Du reisemüde, so bleiben wir eben in Wien. Nur
      <lb n="23"/><hi rend="underline" n="">wie</hi> wieder zueinanderfinden steht zur Frage. Und in diesem
      <lb n="24"/>Sinn erwarte ich Deine Antwort. Bitte lasse mich nicht lange warten.
      <lb n="25"/>Möge es dir dort sehr sehr gut ergehen. In Herzlichkeit Deine C.K.</p></div></body></text></TEI>