<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp796" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und ich«</title><title level="a">[offen], 15.–6. Juli 1930</title><title type="alternative" when-iso="1930-07-15"/><title type="alternative" when-iso="1930-07-06"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="796">
            <lb n="01"/>15.7.1930. Bl. 3.
      <lb n="02"/>im Café Fupp (10 Ck) und am Abend nehm ich mir was Kaltes nachhaus
      <lb n="03"/>oder ein unterwegs zwei Eier. Ab 19 war ich bisher immer zuhaus. Wohin
      <lb n="04"/>sollt ich auch
      <lb n="05"/>Freitag war ich beim Arzt Dr. Deutsch, der schon in Beisein Dr.Koprivas,
      <lb n="06"/>des Vertreters, zu sprechen war. Einsehr redseliger (trotz der Überstan-
      <lb n="07"/>denen Mandeloperation) und überaus liebenswürdiger Jude, der mich sehr
      <lb n="08"/>gründlich untersuchte
      <lb n="09"/>Ich hatte nämlich Donnerstag nach dem 2.Glas Marktbrunn einen sehr
      <lb n="10"/>argen Aufregungszustand (Weinkrampf etc.) und konnte in der Nacht trotz
      <lb n="11"/>2 Äedrobrol und 1 Phanodorm nicht schlafen. Er sagte, diese Aufregungs-
      <lb n="12"/>zustände pflegen nach Martbrunn (merkwürdigerweise nur bei jüngeren
      <lb n="13"/>Menschen) vorzukommen. Meine Nerven seien sehr herunter, leichte Entzündng
      <lb n="14"/>der Gallenwege.
      <lb n="15"/>Ich stehe täglich um 6 Uhr auf, bin gegen 7 Uhr beim Brunnen, damit ich
      <lb n="16"/>um 8 Uhr frührtücken kann.
      <lb n="17"/>Vorgestern war ich hier am Vormittag in der Kunstausstellung, wo zwei
      <lb n="18"/>hübsche Landschaftem von Fredi hängen.
      <lb n="19"/>6.7.1930.
      <lb n="20"/>Heute sprachen wir uns telefonisch.Leider hat die Verbindung nicht
      <lb n="21"/>recht funktioniert. Ich freue mich, dass Heini bei Dir ist. Bitte grüsse
      <lb n="22"/>ihn auch sehr herzlich von mir. Ich freue mich auch für Dich, dass die
      <lb n="23"/> Beziehungen zu Amerika sich so günstig gestalten. Hoffentlich wird auch
      <lb n="24"/>zunehmende Sorglosigkeit in dieser Richtung Deinen Herven gut tun.
      <lb n="25"/>Ueber meine Sparerei zerbrich Dir doch bitte nicht den Kopf. Ich lebe
      <lb n="26"/>noch immer über meine Verhältnisse und wenn ich viel Geld hätte
      <lb n="27"/>würde ich es mit Wonne ausgeben. Aber ich mag nun einmal nichts tun,
      <lb n="28"/>was fallweise Gewissensbisse und Seelenqualen auslöst. Das ist schlim-
      <lb n="29"/>mer als diese kleine Entbehrungen.-Das Wetter ist eher etwas unsicher,
      <lb n="30"/>zeitweise leicht abgekühlt.
      <lb n="31"/>Gestern kein besonders guter Tag.-Dieser Kolonadenrummel ist etwas Gro-
      <lb n="32"/>teskes und Trübseliges. Zwischen den zahllosen Juden taucht hie und da
      <lb n="33"/>60</seite></div></body></text></TEI>