<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp721" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 12.–15. September 1929</title><title type="alternative" when-iso="1929-09-12"/><title type="alternative" when-iso="1929-09-13"/><title type="alternative" when-iso="1929-09-14"/><title type="alternative" when-iso="1929-09-15"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="721"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="721">
            <lb n="01"/>Tgb. 12.9.1929.
      <lb n="02"/>zu sein scheint. Aber wie schön wäre ein anderer Abschluss dieser Reise
      <lb n="03"/>gewesen. Und ich hatte mich so gefreut, dass A. erholt und heiter war wie
      <lb n="04"/>noch nie. Ich sitze in meinem Zimmer und muss weinen. In zwei Stunden
      <lb n="05"/>trennen wir uns.
      <lb n="06"/>Wilde Auseinandersetzung, die unvermeidlich war. Ich schreibe A. schliess
      <lb n="07"/>lich ein paar Zeilen, um mein und sein Verhalten festzulegen. Ich schrei
      <lb n="08"/>be: "In meiner Verstimmung, die jeder Mensch verstehen müsste, lag noch
      <lb n="09"/>immer mehr Liebe als in Deinem Ueberschwang" etc.
      <lb n="10"/>Und plötzlich sah er ein. Er brachte mir Rosen; sagte: dass die ver
      <lb n="11"/>gangenen Wochen die schönsten seines Lebens gewesen sind und dass er nur
      <lb n="12"/>dafür dankt. Und dann war alles wieder gut.
      <lb n="13"/>
            <date>13.9.</date> Wien. Gestrige Reise sehr ermüdend. Kam um 11 halbtot hier an.
      <lb n="14"/>Diese 3 Reisetage waren erschöpfend. Liebes Telegramm von A. vorgefun-
      <lb n="15"/>den, der schon um 13 an Ort und Stelle war. Wohnung sehr sauber
      <lb n="16"/>angetroffen, alle Vasen voll Blumen.
      <lb n="17"/>
            <date>14.9.</date> Gestern Bestimmung, gemacht, niemand gesehen. Heute Vormittag
      <lb n="18"/>zu Minna hinüber, die mich glänzend aussehend findet. Dann in die neue
      <lb n="19"/>Wohnung von Carry und Magdi, um Reinigung etc. zu veranlassen, während sie
      <lb n="20"/>in Ricclone sind. Nach Tisch zweiten Brief an A. geschrieben. Jetzt
      <lb n="21"/>sollen Otto und Emma kommen. Von A. eine Karte. Morgen wohl ein Brief.
      <lb n="22"/>Sonntag. <date>15.9.</date> Merkwürdigerweise kein Brief. Bin beunruhigt. Sonst schö-
      <lb n="23"/>ner Tag. Anna zu Tisch. Recht gemütliches Zusammenbleiben. Später Frieda.
      <lb n="24"/>Mit ihr zu Fuss nach Pötzleinsdorf zu Strasser. Dort genachtmahlt. Viel
      <lb n="25"/>Über A. und O., über ihren Aufenthalt in Aussee, Jakob W., Prof. Schinne
      <lb n="26"/>rer gesprochen. Sie ist sehr klug.
      <lb n="27"/>Gestriger Abend mit Otto und Enmy sehr nett. Auch Wolfi war einen Augen
      <lb n="28"/>blick da. Entzükender Bub, aber viel zu selbständig und frei erzogen.</seite></div></body></text></TEI>