<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp706" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 28. Juni 1929 – 4. Juli 1926</title><title type="alternative" when-iso="1929-06-28"/><title type="alternative" when-iso="1929-06-29"/><title type="alternative" when-iso="1929-06-30"/><title type="alternative" when-iso="1926-07-01"/><title type="alternative" when-iso="1926-07-03"/><title type="alternative" when-iso="1926-07-04"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp706"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><p>
      <lb n="01" type="paragraph-begin"/>28.6. Eben mühsam aufgestanden. Bisher fieberfrei, aber Befinden flau.
      <lb n="02" type="paragraph-begin"/>Besonders lieber Brief von Mädi. Ausser Cary (hie und da) hat mir noch
      <lb n="03"/>nie ein Kind so herzlich geschrieben.
      <lb n="04" type="paragraph-begin"/>Ach wenn wir hier nur noch 2–3 <hi rend="underline" n="">schöne</hi> Tage hätten. Ich fühle mich A. gegenüber
      <lb n="05"/>so schuldig durch dieses ewige Kranksein. Er sieht gottlob sehr gut
      <lb n="06"/>aus, aber heute klagte er wieder über diese Unsicherheit in der linken
      <lb n="07"/>Seite (Unruhe weil Heini schreibt, dass er auch Angina hat).
      <lb n="08" type="paragraph-begin"/>29.6. Heute erster Autoausflug nach Mürzsteg bei Sonnenschein. Zärtlich¬
      <lb n="09"/>ste beste Stimmung. Gemütliches gutes Mittagessen im Adler. Bei Heim¬
      <lb n="10"/>fahrt leichtes Unbehagen, zuhause wieder 37.4. Es ist zu dumm. Von Heini
      <lb n="11"/>gottlob gute Nachrichten.
      <lb n="12" type="paragraph-begin"/>30.6. Ein wenig in der Sonne gesessen, Mittag unten zu Tisch. Flaues Be¬
      <lb n="13"/>finden. Nachm. wieder Bett. So geht dieser Aufenthalt zu Ende. Ich bin
      <lb n="14"/>glücklich A. erholt zu sehn. <hi rend="underline" n="">Ich</hi> sehe sehr reduziert aus.
      <lb n="15" type="paragraph-begin"/>1.7. Wieder in Wien. Nachm. gegen 6 angekommen, gleich zu Bett, Temp. 3<unclear>9</unclear>.3.
      <lb n="16"/>Kinder bei mir. Cary verordnet Dunstumschläge, Eibischthee, Beobachtung
      <lb n="17"/>durch 2 Tage.
      <lb n="18" type="paragraph-begin"/>Sehr bewundernden und anerkennenden Brief eines Hofrat P<unclear>ri</unclear>quet vorge-
      <lb n="19"/>funden. Kleiner, lächerlicher Ausfall gegen A., um mich auf seine Kosten
      <lb n="20"/>zu loben. Ahnt nichts von unserer Beziehung. Werde ihm entsprechend ant¬
      <lb n="21"/>worten. Mein Befinden und Stimmung gedrückt.
      <lb n="22" type="paragraph-begin"/>3.7. Gestern ganzen Tag zu Bett. Halsschmerzen. Temp. 37.2. A. zweimal bei
      <lb n="23"/>mir. Mich mit seinem Hals-Spiegel untersucht. Stimmung flau. O. hat in
      <lb n="24"/>der Früh angerufen, sie ist in ärztlicher Beobachtung. Myom, von dem A. seit
      <lb n="25"/>10 Jahren wiss. Möglicherweise Operation. Wozu erzählt sie ihm das?
      <lb n="26"/>Wahrscheinlich will sie wieder eine Zusammenkunft. Fühle ihn präokkupirt.
      <lb n="27" type="paragraph-begin"/>Ueber Herry Aergerliches gehört.
      <lb n="28" type="paragraph-begin"/>4.7. Noch immer Temperatur. Viel in der Sonne gelegen. Mittag Otto, Cary,</p></div></body></text></TEI>