<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp768" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und ich«</title><title level="a">[offen], 9. März 1930</title><title type="alternative" when-iso="1930-03-09"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="768">
            <lb n="01"/>Tgb. 9.3.1930.
      <lb n="02"/>ein. Ich betrachte sein müdes, verwüstetes Gesicht. Mir ist zum Weinen.
      <lb n="03"/>Traurige müde Zärtlichkeit wirhalten unsumschlungen.
      <lb n="04"/>10.3. Das Wetter wird immer frühlingshafter. Wer sich doch freuen
      <lb n="05"/>könnte!
      <lb n="06"/>Heini soll hier pastieren. Arnoldo hat geschrieben, dass er seinen
      <lb n="07"/>Urlaub im Mai hier verbringen will. A. frägt mich: "Was wirst Du
      <lb n="08"/>sagen, wenn die O. in dieser Zeit auch her kommt?" ich sagte, es
      <lb n="09"/>wird mich nicht gerade freuen, aber es ist mir immer noch viel lieber,
      <lb n="10"/>als wenn Du sie wo anders triffst,- Bei "Heilige Flamme" in der Jo-
      <lb n="11"/>sefstadt. Spannend aber unerträglich. Gutes Spiel.
      <lb n="12"/>15.3. A. bei mir. Ich hatte den neuen blasen Schlafrock an. Er sag-
      <lb n="13"/>te, ich hätte noch nie so gut ausgesehen. Im Radio Walzerkonzert,
      <lb n="14"/>er bat mich für ihn zu tanzen - - Salome - - grosse Zärtlichkeit.
      <lb n="15"/>16.3. Die kleine Filmschauspielerin Ellis bei ihm zu Tisch, Ein bis-
      <lb n="16"/>chen lächerlich.
      <lb n="17"/>Abend ich bei ihm. Sehr zärtlich. Ich half ihm beim Schlafengehen
      <lb n="18"/>wie einem kleinen Kind. Zog ihm die Schuhe aus, das Nachthend an.
      <lb n="19"/>So, wenn ich ihn bemuttern kann hab ich Ihn am liebsten.
      <lb n="20"/>17.3. Ottos Geburtstag. Der liebe Kerl,Gott schütze ihn.
      <lb n="21"/>Traf bei ihm in der Kanzlei Hauptmann Freisler nach 20 Jahren.
      <lb n="22"/>Wir sahen uns gegenseitig an wie Gespenster. Er erkannte mich
      <lb n="23"/>zuerst, aber recht unsicher. Ob ich auch so verändert, so alt bin wie er?
      <lb n="24"/>nicht - Nachmittag wieder kurzer Spaziergang mit A., der weder sehr
      <lb n="25"/>nervös und verstimmt war. Ich glaube durch einen Brief von Heini.
      <lb n="26"/>Erster Akt Corday fertig. Gutes Gefühl. Zweiten Akt begonnen.
      <lb n="27"/>30.3. ich schreibe gar nicht mehr ein. Knospen an den Bäumen - ver-
      <lb n="28"/>frühter Frühling, von dem ich nichts mehr fühle. A. launenhaft, müd,
      <lb n="29"/>nervös, quält mich. Bin ich gleichmässig kühl, findet er ich sei lä-
      <lb n="30"/>32</seite></div></body></text></TEI>