<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp792" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 9. Juli 1930</title><title type="alternative" when-iso="1930-07-09"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp792"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><p>
      <lb n="01"/>Wien, 9.7.1930.
      <lb n="02"/>(nach Karlsbad)
      <lb n="03"/>Mein Liebes, beinahe alles stimmt, was Du über den »Zug« sagst, -vor
      <lb n="04"/>allem die besondere Schwäche des 7.Bildes (Logengang); – auch die Un¬
      <lb n="05"/>vermitteltheit des Entschlusses im Kaffeehaus-Akt,– in Hinsicht auf
      <lb n="06"/>Richard Helene, Roveda bin ich nicht so überzeugt.–Im ganzen bleibt
      <lb n="07"/>es mir einmal was ziemlich unbeträchtliches.
      <lb n="08"/>In der Corday find ich die Traumscene vieleicht das beste, was Du je
      <lb n="09"/>geschrieben; die Verse mit ein paar kleinen Ausnahmen schön, der Bau
      <lb n="10"/>des Ganzen sehr gelungen; -wichtig würde sein die Gespräche zu
      <lb n="11"/>konzentrieren und zu intensivieren – die Gespräche könnten fast alle
      <lb n="12"/>kürzer sein. Gegen Vorspiel und Nachspiel werden Bedenken nicht fehlen; -
      <lb n="13"/>ins Buch gehören sie jedenfalls. Angest<supplied>r</supplied>ichen habe ich beinah nichts;
      <lb n="14"/>denn im einzelnen ist gegen die Führung des Dialogs kaum etwas einzuwen¬
      <lb n="15"/>den. Verdichtung tut not (nicht überall). Publikation der Traumscene
      <lb n="16"/>schiene mir vorteilhaft – vielleicht auch für das Schicksal des Stückes
      <lb n="17"/>im äussern Sinn.–
      <lb n="18"/>Ich hatte heute einen elenden mühseligen Tag. Vormittag brachte ich
      <lb n="19"/>Gustav ins Child-Sanatorium (die einstige gynökologische Abteilung bei
      <lb n="20"/>Löw). Besprechung mit dem Assistenten Dr. Hammerschlag, Julius; -Gustav
      <lb n="21"/>wollte sofort wieder fort; – heute Abend fand ich ihn bedeutend ruhi¬
      <lb n="22"/>ger, so dass ich fast Hoffnung hege ihn zum Verbleiben zu bestimmen.-
      <lb n="23"/>Vor diesem späten Abendbesuch bei Dr. Geyer im Josefstätter Theater. Ge¬
      <lb n="24"/>spräch über Weites Land Edthofer, – schon ist Widerstand von Berlin her
      <lb n="25"/>zu spüren. Vor allem will Geyer natürlich das neue. Ich denke ihn
      <lb n="26"/>Anfang September nach Korrektur den »Zug« lesen zu lassen. Eine junge
      <lb n="27"/>Schauspielerin sprach uns die W.... vor, aber das dauerte nicht lang.-
      <lb n="28"/>Noch früher Tonfilmverhandlungen: Direktor <hi rend="underline" n="">Deutsch</hi> (so hat jeder den
      <lb n="29"/>seinen), Dr. Müller, Dr. Hofmann. Habe den Eindruck, dass auch hier Gegen¬
      <lb n="30"/>strömungen am Werk; – jedenfalls noch fern vom Abschluss.-
      <lb n="31"/>Gestern Dr. Lipzin und Frau; er zeigt mir die Vorabeiten zu seinem Buch</p></div></body></text></TEI>