<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp748" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 2. Januar 1930</title><title type="alternative" when-iso="1930-01-02"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="748"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="748">
            <lb n="01"/>2.1.1930. Bl.2.
      <lb n="02"/>legenheit nicht eben hoffnungsvoller gestaltet. Und die Carrière
      <lb n="03"/>von ArnolCo - die ist überhaupt ein Capitel für sich. - Auch Viki und
      <lb n="04"/>Mimi befinden sich nicht in sehr tröstlichen Umständen; und auch wenn
      <lb n="05"/>die Erbschaft endlich liquidiert werdend sollte, schaut nicht viel he-
      <lb n="06"/>raus.
      <lb n="07"/>In meinen Angelegenheiten gibt es nocht nichts Neues. Von Bernhardi
      <lb n="08"/>Überhaupt keine Rede mehr. Von Elisabeth noch nichts gehört. Morgen
      <lb n="09"/>ich ich sie im Zwischenspiel. Klein hab ich telefonisch gesprochen,
      <lb n="10"/>er ist nach einer Verkühlung für ein paar Tage fort. Sonntagwieder
      <lb n="11"/>spreche
      <lb n="12"/>da und ich wenn dann mit ihm ausführlicher. - Paul Marx, heute über
      <lb n="13"/>50 nach einer 30jährigen Theaterlaufbahn - ist von März an ohne En-
      <lb n="14"/>gagement. Es sind trostlose Verhältnisse.- Um das "Spiel" kümmert
      <lb n="15"/>sich natürlich kein Mensch, - wie ich vorausgesehen - trotzdem der
      <lb n="16"/>Wiener Erfolg nicht bestritten wird. Aber die Direktoren greifen immer
      <lb n="17"/>noch lieber nach einem englischen Reisser - der dann doch nicht reiztt-
      <lb n="18"/>als nach einem "stillen Stück", eines nicht unbekannten, jedoch deut-
      <lb n="19"/>sessez
      <lb n="20"/>schen,ja sogar österreichischen Autors (von gestern).
      <lb n="21"/>Heute Abend waren Heini, Arnoldo, Paul Marx, Dora und ihr Mann, sowie
      <lb n="22"/>Ephraim Frisch bei O; -Heini spielte Klavier. Das Wetter ist nicht übel,
      <lb n="23"/>das Hotel angenehm wie immer, mein Befinden ganz gut. Morgens nehm
      <lb n="24"/>ich immer nur Thee mit Zwieback.
      <lb n="25"/>Fischer ist nach St. Moritz; -Bermanns haben ihn bis München begleitet,
      <lb n="26"/>kommen morgen; ich verschiebe meinen Besuch im Verlag bis dahin, denn
      <lb n="27"/>die Unterredungen mit Maril allein haben überhaupt keinen Sinn. Es wäre
      <lb n="28"/>lieb, wenn Du mir unbeeinflusst von der Flüchtigkeit und Talentlosig-
      <lb n="29"/>keit meiner Briefe öfter und bald hätt ich gesagt freundlicher schriebst
      <lb n="30"/>nur
      <lb n="31"/>Das bezieht sich übrigens auf den kurzen Brief, der deinem schrift-
      <lb n="32"/>stellerischen Versuch beilag. So wohl gelungen dieser ist; -einem voll-
      <lb n="33"/>wertigen Erwatz für einen wirklichen Clara-Katharina-Brief bedeutet er
      <lb n="34"/>mir nicht.-Für heute, mein Liebes, Lebwohl und sei tausendmal umarmt.
      <lb n="35"/>Dein A.
      <lb n="36"/>- - - — —
      <lb n="37"/>12</seite></div></body></text></TEI>