<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp702" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 31. Mai 1929 – 8. Juni 1926</title><title type="alternative" when-iso="1929-05-31"/><title type="alternative" when-iso="1929-06-01"/><title type="alternative" when-iso="1929-06-02"/><title type="alternative" when-iso="1929-06-03"/><title type="alternative" when-iso="1929-06-04"/><title type="alternative" when-iso="1929-06-06"/><title type="alternative" when-iso="1929-06-07"/><title type="alternative" when-iso="1929-06-08"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp702"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Ich finde den Gedanken des Stückes (Ehrenrettung durch Duell) wunder¬
      <lb n="02"/>voll und auch den 2. Akt besonders gut. Aber die Besetzung, vor allem
      <lb n="03"/>die Naive unerträglich. (Von meiner Fortreise nicht mehr die Rede.)
      <lb n="04"/>Wundervoller Sommertag. Viel im Garten. A. am Nachmittag eine Stunde hier
      <lb n="05"/>bei mir am Divan gelegen, sieht elend aus, klagt über sein Befinden und
      <lb n="06"/>scheint irritiert. (Ueber die O.) Gegen mich liebevoll und zärtlich, aber
      <lb n="07"/>wie ein kleines verhätscheltes Kind.
      <lb n="08"/>29.5. Zwei Tage A. nicht gesehen. Habe unausgesetzt Besuch angesetzt um ihn an
      <lb n="09"/>dem lächerlichen Hin und Her-Pendeln zwischen O. und mir zu hindern. Gestern Vormittag
      <lb n="10"/>Stadt. Nachmittag Emmy Tolnay, Lotte Menasse. Beide begeistert von meiner
      <lb n="11"/>Wohnung. Jause auf meiner Terrasse. Heute Mittag Cari und Magdi (Magdi
      <lb n="12"/>sehr herzig). Um ½ 5 Mädi T., die ich einmal allein sprechen wollte, spä¬
      <lb n="13"/>ter Harry. Wenn sie nicht Komödie gespielt hat ist sie ein
      <lb n="14"/>recht kluges vernünftiges Mädel. Später Delitz. Er brachte mir einen
      <lb n="15"/>schönen Holzschnitt und war sehr nett. Vielleicht bessert er einmal
      <lb n="16"/>mein Porträt aus.
      <lb n="17"/>A. heute am Telefon ganz grundlos heftig, was ihm später von selbst leid
      <lb n="18"/>tat. Was ist sein Wesen? Was ist krankhaft? Arnoldo heute fort, die O.
      <lb n="19"/>erst morgen.
      <lb n="20"/><date>30.5.</date> A. telefonisch eben gesprochen. Die O. fort. Gott gebe uns jetzt
      <lb n="21"/>eine bessere Zeit.
      <lb n="22"/>31.5. Gestern Abend mässiger Film. Amerikanischer Kitsch »Die letzte
      <lb n="23"/>Warnung«. Dann bei Neugröschl genachtmahlt. Jüdisches Beisel. Stimmung
      <lb n="24"/>nicht schlecht.
      <lb n="25"/>Eben Frieda gesprochen. A. soll zu ihr gesagt haben, dass die Einsicht
      <lb n="26"/>von der O. und mir, die wir gegen ihn haben, schon sehr »letzter Akt voll
      <lb n="27"/>ist«, so als ob man in ihn schon einen sehr Kranken sehe. Nein, für
      <lb n="28"/>krank halte ich ihn nicht, aber für gefährdet. Da heisst es schweigen.</seite></div></body></text></TEI>