<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp787" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 3. Juli 1930</title><title type="alternative" when-iso="1930-07-03"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp787"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><p>
      <lb n="01" type="paragraph-begin"/>Karlsbad, 3.7.1930. Haus Osborn.
      <lb n="02" type="paragraph-begin"/>Lieber Arthur, ich schreibe diesen Bericht, denn nichts anderes
      <lb n="03"/>soll es werden – ohne die bestimmte Absicht ihn vorläufig abzusen¬
      <lb n="04"/>den. Wenn man die entsprechenden Gebärden macht kommt man immer
      <lb n="05"/>an das zugehörige Ziel und so bin ich auch hieher gelangt.
      <lb n="06" type="paragraph-begin"/>Die Reise war recht grauslich, wir waren zu Fünft im Coupé
      <lb n="07"/>gegen Schluss sogar sechs. Der Dicke mir gegenüber in Hemdärmeln,
      <lb n="08"/>stopfte sich ein Taschentuch unters Kinn, um den Schweiss aufzu¬
      <lb n="09"/>fangen. Das Ehepaar sprach einen dem Italienischen verwandten Dialekt,
      <lb n="10"/>z.B. "dupo tri" anstatt "doppo le trei". Der Mann sass auch
      <lb n="11"/>bald in Hemdärmeln da und die Frau öffnete hie und da ihr Ne¬
      <lb n="12"/>cessaire aus Krokodillederimitation, in dem es aussah, wie in einem
      <lb n="13"/>Misttrügel und wusch sich das Gesicht mit einem auf¬
      <lb n="14"/>dringlich und minder duftenden Parfum. Der dritte Fahngast in
      <lb n="15"/>einem grelllila bedruckten Hemd sah nach Exverbrecher aus und
      <lb n="16"/>antwortete auf die Fragen des Ehepaares in jüdelndem Deutsch mit
      <lb n="17"/>amerikanischer Aussprache, dass er aus Oesterreich stamme und in
      <lb n="18"/>NewYork lebe. Ich rührte mich nicht von meinem Fensterplatz,
      <lb n="19"/>nährte mich von dem mitgebrachten Schinken und kaufte mir in Ma¬
      <lb n="20"/>rienbad zwei Oblaten um vier Czechenkronen.
      <lb n="21" type="paragraph-begin"/>Der Fensterplatz, der übrigens auf der Anweisung in der
      <lb n="22"/>Fahrtrichtung angegeben wurde, war und blieb <hi rend="underline" n="">gegen</hi> die Fahrt¬
      <lb n="23"/>richtung. Für empfindlichere Leute als ich es bin recht peinlich.
      <lb n="24"/>Ich gedenke es dem Beschwerdebuch der Neuen Freien Presse mitzu¬
      <lb n="25"/>teilen.
      <lb n="26" type="paragraph-begin"/>Hier grosser Zollrummel am Bahnhof, nur um einen aufzu¬
      <lb n="27"/>halten. Ich bin so erschöpft, dass mir Karlsbad bei der Ankunft kei¬
      <lb n="28"/>nerlei Eindruck macht. Ueber Autospesen und Zimmer habe ich schon
      <lb n="29"/>berichtet. Jetzt habe ich ein Zimmer in der Art wie das im Hotel
      <lb n="30"/>Regina. Die Grösse dürfte stimmen. Es ist heller, aber etwas unmo¬
      <lb n="31"/>derner möbliert. Plüschmöbel, Kasten und Kommode wohl aus den 80iger</p></div></body></text></TEI>