<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp743" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 29. Dezember 1929</title><title type="alternative" when-iso="1929-12-29"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp743"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Gestern Abend Première "Spiel der Sommerlüfte".Grosser, herzlicher Er-
      <lb n="02"/>folg. Mit Carry und Magda in einer Loge. A. bis zur Mitte des 2. Aktes
      <lb n="03"/>bei uns, nach Schluss Jubel, besonders des Galeriepublikums. A. unzählige-
      <lb n="04"/>male hervorgerufen. Ich holte ihn nach der Vorstellung bei der Bühne
      <lb n="05"/>ab. Ein Stückchen zu Fuss in der schönen Winternacht. Dann mit Auto zu
      <lb n="06"/>ihm in die Sternwartestrasse. Er sehr befriedigt und animiert. Liebe-
      <lb n="07"/>voll-freundliches Zusammensein, aber doch ohne wirkliche Wärme.
      <lb n="08"/>23.12. Bei A. Trotz des Erfolges sehr nervös. Gespräche über seine Ab-
      <lb n="09"/>reise und beiderzeitige Gereiztheit.
      <lb n="10"/>24.12. Weihnachtsabend. Mittag Herry. Gegen Abend Carry und Magda auf
      <lb n="11"/>einen Sprung. Dann ich auf etwa eine Stunde zu A., der um 8 Uhr zu sei-
      <lb n="12"/>nem Bruder fuhr. Ich allein zuhause.
      <lb n="13"/>26.12.A. Mittag bei mir. Anflug von Zärtlichkeit.
      <lb n="14"/>27.12. A heute um 6.20 nach Berlin. War Mittag bei ihm. A. schreck-
      <lb n="15"/>lich nervös. Ich schlage vor ihn zur Bann zu begleiten, er lennt es
      <lb n="16"/>heftig und unwirsch vor Frieda ab. Kaum ist sie fort schlägt er selbst es mir
      <lb n="17"/>vor. Wir kommen 1½ Stunden zu früh an die Bahn, sitzen erst im
      <lb n="18"/>Restaurant, dann geht er eingehängt mit mir am Perron auf und ab. Ich
      <lb n="19"/>muss mir auch seinen Schlafwagen ansehen. Viel Ungesprochenes bleibt
      <lb n="20"/>zwischen uns. Wenn er wüsste, wie ich mich gesundheitlich um ihn sorge,
      <lb n="21"/>von allen andern brüben Gedanken abgesehen.- -
      <lb n="22"/>28.12. Gemütlicher Tee bei mir mit Hermine, Pauli, Hans und Gattin,Carry und
      <lb n="23"/>Magdi und Herry. Erste Begegnung Herry mit Magda seit ihrem Bös-
      <lb n="24"/>sein. Sie sehr kindisch und er ein einiger Lausbub.
      <lb n="25"/>29.12. Kurzer Anruf aus Berlin, offenbar um sich einen Brief zu erspa-
      <lb n="26"/>ren. Er war gestern nach der Ankunft Mittag und Abend bei 0. mit Ar-
      <lb n="27"/>noldo Heini und Ruth beisammen.</seite></div></body></text></TEI>