<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp741" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 2. Dezember 1927</title><title type="alternative" when-iso="1927-12-02"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp741"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Zwischen dem 6. November und dem 20. Dezember fehlen die Tagebuchauf-
      <lb n="02"/>zeichnungen. Ich bemerke am 20.12.: "Ich habe wochenlang nicht einge-
      <lb n="03"/>schrieben, meine innere Zerrissenheit zu gross." Ich kann mich an diese
      <lb n="04"/>Wochen heute (10.7.1933) nicht mehr erinnern, nur ist es sicher, dass
      <lb n="05"/>physische und psychische Veränderungen in A. sich bemerkbar machten,
      <lb n="06"/>zu denen mir der Schlüssel fehlte. Umso mehr als Dr.D. damals noch
      <lb n="07"/>den Ernst des Gesdundheitszustandes bei A. bestritt. Jedesfalls dürf-
      <lb n="08"/>te in jenen Wochen auch meine erste Begegnung mit Frau Cl. stattgefun-
      <lb n="09"/>den haben. Es war ein Abend, zu demGéraldy, Hofrätin Zuckerkandl, Frau
      <lb n="10"/>Cl. und ihr Gatte gebeten waren. Mein erster Eindruck von Frau Cl.
      <lb n="11"/>war der einer frischen, unbeträchtlichen, aber keineswegs unsympathischen
      <lb n="12"/>Frau, so dass ich mich auf der neimfahrt zu Hofrätin Z. und Géraldy
      <lb n="13"/>etwa so äusserte, - das ist eine nette, reinlich aussehende Frau. Ich
      <lb n="14"/>mag mich aber auch in meinem Unterbewusstsein gegen den Verdacht ge-
      <lb n="15"/>wehrt haben, dass ich auf die neue Uebersetzerin, resp. auf ihre Arbeit,
      <lb n="16"/>eifersüchtig bin. Wie oft ich sie dann und bei welcher Gelegenheit
      <lb n="17"/>bis zu meinem Erscheinen in meinem Haus am 14.2. 1930 sprach,
      <lb n="18"/>ist meinem Gedächtnis völlig entschwunden. Jedenfalls habe ich sie wie-
      <lb n="19"/>derholt im Zuschauerraum gesehen, wenn ich mit A. im Theater war.</seite></div></body></text></TEI>