<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp733" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 19. September 1929</title><title type="alternative" when-iso="1929-09-19"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp733"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>16.9. Ohne Brief. Dagegen hat Minna eine Karte, dass er erst am 20. oder
      <lb n="02"/>21. kommt und Frieda eine Karte, der er nur schreibt, dass es in M. sehr
      <lb n="03"/>schön ist und O. wohler angetroffen hat in Franzensbad, als er gefürchtet.
      <lb n="04"/>Mir ist ganz schlecht vor Erbitterung. Wie recht hatte ich über diesen
      <lb n="05"/>Reiseabschluss verstimmt zu sein.
      <lb n="06"/>17.9. In der Früh eine Ansichtskarte vom 15., am Nachmittag eine vom 16.
      <lb n="07"/>mit Dank und Bestätigung meiner beiden Briefe. Ich schreibe keine Zeile
      <lb n="08"/>mehr.-Wahrscheinlich hat die O. ihm Vorwürfe gemacht oder er bereut
      <lb n="09"/>seine schrankenlosen Hingabe in diesen 3 Wochen, fühlt sich zu sehr gebun-
      <lb n="10"/>den und will Distanz schaffen. Und dann wird er böse sein, wenn ich ihn
      <lb n="11"/>nicht strahlend zärtlich empfange.
      <lb n="12"/>18.9. Heute Mittag ein Brief. Freundlicher Bericht über Marienbad. Kein
      <lb n="13"/>Wort über 0., kein Wort Über die vergauegenen Wochen, keinWortüber
      <lb n="14"/>Wiedersehen und Heimkehr. Ich schrieb eine Karte, dass ich Jausengäste
      <lb n="15"/>habe und keine Zeit zum ausführlichen Antworten.
      <lb n="16"/>19.9. Vormittag kleiner Spaziergang. Nachmittag flüchtige Karte. Ein
      <lb n="17"/>Expressbrief an mich scheint verloren gegangen zu sein. Er kommt erst
      <lb n="18"/>Montag. Meine Stimmung verdüstert. Abend Bummel in der Stadt, Begegnung
      <lb n="19"/>mit dem alten Schwarzkopf. Er sagt: "Arthur ist glücklich, dass er einen
      <lb n="20"/>Menschen wie Sie hat“...
      <lb n="21"/>20.9. Heute Früh Anruf aus Marienbad. Gegenseitige Richtigtstellung. Er
      <lb n="22"/>nimmt dort ein paar Bäder, fühlt sich sehr wohl, freut sich aufs Wieder-
      <lb n="23"/>sehen. Mittag ein lieber Brief. Warum konnte das nicht früher sein?
      <lb n="24"/>21.9. Frieda nahezu den ganzen Tag bei mir. Vormittag den geänderten
      <lb n="25"/>ersten Akt diktiert. Sie findet ihn jetzt mehr gut und ich hab auch ein
      <lb n="26"/>gutes Gefühl. Nach Tisch weiter diktiert. Dann in die Stadt. Ich habe
      <lb n="27"/>für A. einen Stock gekauft mit einem Horngriff, da er jetzt immer</seite></div></body></text></TEI>