<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp757" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 30. Dezember 1929 – 6. Januar 1930</title><title type="alternative" when-iso="1929-12-30"/><title type="alternative" when-iso="1929-12-31"/><title type="alternative" when-iso="1930-01-06"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp757"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>30.12. Gemütlicher Abend mit Wellecz, Frieda und Bruder bei mir. Ich
      <lb n="02"/>schien lustiger als mir innerlich zumut war.
      <lb n="03"/>31.12.Abends 10 Uhr. Der zweite einsame Sylvester meines Lebens. Von
      <lb n="04"/>A. noch keine Zeile.
      <lb n="05"/>Nachdem ich leider schon vorgestern geschrieben habe schickte ich heute
      <lb n="06"/>nur telegraphische Wünsche ab. Es ist besser so. Alles kommt, wie es
      <lb n="07"/>kommen muss. Es wäre undankbar über das verflossene Jahr zu schimpfen,
      <lb n="08"/>es hat nichts wirklich Böses gebracht, aber zu sagen, es sei gut gewesen, -
      <lb n="09"/>das vermag ich doch nicht.
      <lb n="10"/>Gott erhalte alle Menschen, die ich lieb hab, gesund. Um mehr vermag ich
      <lb n="11"/>nicht zu bitten-Schlafmittel und zu Bett.
      <lb n="12"/>1930.
      <lb n="13"/>6.1. Spärliche Briefe. Belanglose kurze telefonische Gespräche mit A.
      <lb n="14"/>Brief von Alma. Bedürfnis mich zu sehen, zu sprechen, grosse Herzlichkeit.
      <lb n="15"/>Besuch bei Alma. Sie erzählt, A. habe sie letzthin bei Trebitsch inter-
      <lb n="16"/>pelliert, warum sie nicht mehr mit der O. verkehrt. Die 6. kränke sich
      <lb n="17"/>darüber, sie schreibe das in jedem Brief.Anna sagte: "Es ist doch merk-
      <lb n="18"/>würdig, was für ein Interesse er noch immer für diese Frau hat. Ich kann
      <lb n="19"/>ihm doch nicht sagen, sie hat sich nach dem Tod ihres Kindes so widerwär-
      <lb n="20"/>tig benommen, dass ich sie nicht mehr sehen kann. Sie hat, als sie Lilis
      <lb n="21"/>Leiche zum ersten Mal gegenüberstand, gesagt: "Man sollte ihr die Röcke
      <lb n="22"/>aufheben und sie prügeln". Und auf den Ausspruch ist sie so stolz, dass
      <lb n="23"/>sie damit reist. Jetzt spricht sie von sich selbst immer per "das
      <lb n="24"/>Olgalein". Z.B. "Nicht so streng sein mit dem armen Olgalei“. Der 49.
      <lb n="25"/>jährige Backfisch!
      <lb n="26"/>Uebrigens wird mir Alma dadurch keineswegs sympathischer. Sie ist ganz
      <lb n="27"/>sicher unfein. Warum sagt sie mir z.B., es sei nicht schön, dass A. mich</seite></div></body></text></TEI>