<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp718" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 31. August – 3. September 1929</title><title type="alternative" when-iso="1929-08-31"/><title type="alternative" when-iso="1929-09-01"/><title type="alternative" when-iso="1929-09-02"/><title type="alternative" when-iso="1929-09-03"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp718"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><p>
      <lb n="01"/>Wundervoller Morgen. Lange Gespräche über Tod, Alter, Nachlass. Schöne
      <lb n="02"/>Gespräche, wenn auch traurig. Dann grosse Zärtlichkeit. A. sagt Worte,
      <lb n="03"/>die er früher nie gefunden. Es erschüttert mich.
      <lb n="04"/><date>1.9.</date> Fühle mich physisch nicht sehr wohl und seelisch ermüdet. Angst
      <lb n="05"/>vor dem Ausklang der Reise. In der Früh wilde Zärtlichkeiten. Er sagt:
      <lb n="06"/>»Ich habe Dich so <hi rend="underline" n="">besonders</hi> lieb.« Wie oft habe ich auf solche Worte
      <lb n="07"/>warten müssen. Jetzt ist das alles da und doch dieses Zusammentreffen
      <lb n="08"/>mit der O.
      <lb n="09"/>Kurzer Spaziergang, Gespräch über »Zug der Schatten«. Dann Begegnung
      <lb n="10"/>mit Dr. Wolff.
      <lb n="11"/>Nachm. etwas an meinem Stück gearbeitet. Stiller Abend, aber sehr schön.
      <lb n="12"/><date>2.9.</date> Jetzt packen wir.  A. kommt immer zu mir herein und küsst mich.
      <lb n="13"/><date>3.9.</date> Territet. Grand Hotel. Vorm. Montreux Plage angesehen, dann nach
      <lb n="14"/>Montreux Stadt Besorgungen machen.
      <lb n="15"/>Brief von O. Reise nach Meran zu anstrengend. Sie will auf den Semmering
      <lb n="16"/>kommen - - Semmering bedeutet Wien. Ein ewiges Hin und Her auf Wochen
      <lb n="17"/>hinaus.
      <lb n="18"/>A. sehr zärtlich zu mir. Kurzes Gewitter, das etwas abkühlt. »Spiel der
      <lb n="19"/>Sommerlüfte« in Korrekturbogen gelesen. Wundervoll, wenn ich auch nicht
      <lb n="20"/>an die grosse Bühnenwirkung glaube. A. jede Nacht bei mir.
      <lb n="21"/>Autoausflug nach Genf. Aufenthalt in Ferney beim Schloss Voltaires.
      <lb n="22"/>Man fühlt seine Atmosphäre. In Genf von einem allzu rasch getrun¬
      <lb n="23"/>kenen Glas Wermuth einen kleinen Schwips. Mittagessen im Restaurant
      <lb n="24"/>du Nord. (nicht sehr gut). Wundervolle Heimfahrt über Evian. Ich ziem¬
      <lb n="25"/>liche Schmerzen in der Galle, trotzdem in schönster zärtlichster Stimmung.
      <lb n="26"/>Am Abend Schinnerer angekommen. Gemeinsames sehr gemütliches Abendessen.
      <lb n="27"/>Anruf aus Zürich. Hermine und Paula kommen übermorgen per Auto hier</p></div></body></text></TEI>