<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp762" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und ich«</title><title level="a">[offen], 27. Januar 1930</title><title type="alternative" when-iso="1930-01-27"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="762">
      Tgb. 27.1.1930.
      alles gut.
      28.1. Wilmi und nedwid zum Tee. Um 28 kaum dass sie fort waren,rief
      A. mich an. Ich hatte Mittag meine Ahnung ausgesprochen, dass heute
      der projektierte Aderlass gemacht wird, er leugnete aber, / gab es jetzt
      zu. Er wollte mich nicht beunruhigen, ehe er sich nicht ganz davon er-
      holt hatte. Kam gleich darauf selbst herüber. Lieb undzärtlich, wie
      seit vielen,vielen Wochen nicht.
      im Radio Konzertübertragung von Grosz (dem Exliebhaber der v., der sie
      nach zwei Monaten sitzen liess). Wir hörten innig umschlungen zu
      und lachten über die seltsame Situation. "Wermir das vor zehn Jahren
      prophezeit hätte", sagte er.
      Auf einmal ist die Welt schöner für mich, alles viel leichter.
      Heute ein Brief von Roth aus Budapest wegen Dramatisierung meiner
      Novelle "Die Tochter des Hauses" für den Schauspieler Beregyi.
      In der Stadt Begegnung und Gespräch mit Moissi.
      Gestern Abend beim "Kaiser von Amerika", Josefstädtertheater. Schwaches
      Stück, aber doch ein Shaw und glänzend gespielt. Waldau als Kaiser
      Magnus bezaubernd wie immer. Nachher "Hahn" genachtmanlt. A. wie-
      der wesentlich kühler trotz meiner Herrlichkeit.
      31.1. Gestern Abend bei der letzten Aufführung der "Sommerlüfte".
      Elisabeth Bergner im Theater. A. holt sie in unsere Loge, geht im
      Zwischenakt mit ihr auf die Bühne, ich bleibe allein. Publikum sehr bei-
      fallslustig. Nachher A. und ich im Imperial. Ich hatte eigentlich
      auf ein Zusammensein mit der Bergner gehofft, die mich interessiert.
      A. freundlich kühl zu mir, frägt wiederholt, warum ich ihn immer so
      forschend ansehe. Ich weiss gar nicht, dass ich das tue.
      Vormittag in der Stadt, jetzt allein. Ich bin erkältet. A. abend al-
      lein zuhause.
      26</seite></div></body></text></TEI>