<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp728" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 17. September 1929</title><title type="alternative" when-iso="1929-09-17"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp728"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><p>
      <lb n="01"/>ganz besonders und aus mannigfachen Gründen von Conrad Veith ergrif¬
      <lb n="02"/>fen. Auch Jannings wirkte, wie der ganze Film noch stärker als beim
      <lb n="03"/>ersten Mal. Die Elisabeth ungleich besser als im »Fräulein Else«.
      <lb n="04"/>Ausser Richard und Paule hab ich tatsächlich noch keine Be¬
      <lb n="05"/>kannten hier gesehen – die Spazierwege sind fast schon ausgestorben –
      <lb n="06"/>nur bei den Brunnen und abends beim Orchester drängt sich die Menge;
      <lb n="07"/>auch einzelne Restaurants sind fast überfüllt. Das Wetter dauernd
      <lb n="08"/>schön – morgens und abends recht kühl. Ich glaube wohl, dass Du trotz¬
      <lb n="09"/>dem – wie du ja selbst vermuthest, Dich hier wohl fühlen würdest
      <lb n="10"/>und ich hoffe, dass uns ein gemeinsaner Aufenthalt mit oder ohne Kur
      <lb n="11"/>hier im Frühjahr oder Herbst erblühen könnte. Das Hotel hast Du mir
      <lb n="12"/>sehr gut geraten, es ist unpflanzig und comfortabel; – das Essen ist an¬
      <lb n="13"/>derswo (im Tepelhaus z.B.) besser. Zum Frühstück bin ich immer im
      <lb n="14"/>Garten des Kurhauses, – mit einem Plaid um die etwas fröstelnden Schul¬
      <lb n="15"/>tern.–
      <lb n="16"/>Jetzt, mein Liebes, fahr ich über Mittag nach Franzensbad – per Bahn
      <lb n="17"/>hin und zurück. Drüben zu wohnen müsst in jedem Fall trübselig sein;
      <lb n="18"/>so wie ich es arrangiert habe ist es gewiss das Beste.– Für heute will
      <lb n="19"/>ich Dich nur noch in aller Innigkeit an mein Herz drücken und schrei¬
      <lb n="20"/>be morgen wieder. Dein A.</p></div></body></text></TEI>