<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp797" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 5.–6.7.1930</title><title type="alternative" when-iso="1930-07-06"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp797"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>ein Arier auf. Gestern ging ein edler Pole mit Kaftan und Pajes dicht
      <lb n="02"/>hinter einer Klosterfrau - »es soll der Rabbi mit der Nonne gehen.«
      <lb n="03"/>Am Abend ab 8 Uhr im Zimmer, ein Schinkenbrot gegessen und die »Corday«,
      <lb n="04"/>d.h. die ersten zwei Bilder durchgesehen. Beim Vorspiel ist der Schluss
      <lb n="05"/>zu verlängern und zu verstärken. Beim ersten Bild glaub ich nur stili¬
      <lb n="06"/>stische Aenderungen. Auch muss Marrat schon erwähnt werden.
      <lb n="07"/>Ansonsten gibt es nichts zu erzählen. Manchmal bin ich fast froh, dass
      <lb n="08"/>ich nicht sprechen muss. Mich von irgend einem Nachsteiger (kommt selt¬
      <lb n="09"/>samerweise noch vor) anreden zu lassen, hatte ich bisher keine Lust -
      <lb n="10"/>Heute ist eine Woche um!
      <lb n="11"/>½10 Uhr.
      <lb n="12"/>Eben sprachen wir telefonisch. Hoffentlich gehen alle Deine Verhandlun¬
      <lb n="13"/>gen gut aus. Ich wünsche es Dir vom Herzen. Wie ich Dir sagte traf
      <lb n="14"/>ich heute nach dem Frühbrunnen Baron Lazy Guttmann, der überaus erfreut
      <lb n="15"/>und liebenswürdig war und bedauerte die letzte Woche hier zu sein.
      <lb n="16"/>Er will mich um 4 Uhr anrufen, seine Frau wird sehr erfreut sein. Ich
      <lb n="17"/>kenn sie, aber wir waren <hi rend="underline" n="">nie</hi> in Verkehr. Trebitsch kam dazu, süss und
      <lb n="18"/>falsch wie immer.
      <lb n="19"/>Heute um ½7 soll ich auch einen Freund Fredis, einen Maler Klir, der
      <lb n="20"/>hier lebt, in der Ausstellung treffen. Ich tu es Fredis wegen und weil
      <lb n="21"/>ich <hi rend="underline" n="">vielleicht</hi> über die Ausstellung schreibe, an die Neue Freie Pres¬
      <lb n="22"/>se natürlich. Ich muss jetzt laufen, damit der Brief Vormittag fortgeht.
      <lb n="23"/>Alles Liebe und Herzliche Clara Katharina.
      <lb n="24"/>Samstag von 9-10 bin ich, wie Du wünscht, in der Nähe des Telefons, hof¬
      <lb n="25"/>fe aber vorher Antwort auf diesen Brief.</seite></div></body></text></TEI>