<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp700" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 2. Dezember 1927</title><title type="alternative" when-iso="1927-12-02"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp700"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Vormittag zu Cary und Magdi und bei ihnen zu Tisch. Gemütlich und heiter.
      <lb n="02"/>Nachmittag Anna und Emmy Erlanger. Abend A. bei mir, trotzdem das Mädchen
      <lb n="03"/>Ausgang hatte. Worterraten gespielt. Ich finde, er sieht besser aus. Wet-
      <lb n="04"/>ter andauernd kühl und regnerisch.
      <lb n="05"/>Pfingstmontag 20.5. Vormittagunit A. Spaziergang. Er geht viel besser
      <lb n="06"/>und auch seine Stimmung hellt sich auf. Wir waren in der Gärtnerei in
      <lb n="07"/>der Peter Jordanstrasse oben, herrliche Tulpen mitgebracht. Wetter wie
      <lb n="08"/>Anfang März.
      <lb n="09"/>Nachmittag Besuch von Paula und Hermine.
      <lb n="10"/>21.5. Gestern Abend bei A. Zeitweise grosse Traurigkeit und Gespräche
      <lb n="11"/>um Lili. Dieser Schmerz fällt ihn manchmal wie eine Krankheit an. Ich
      <lb n="12"/>sitze bei ihm und streichte ihn.
      <lb n="13"/>Heute Vormittag Stadt trotz Regen. Nachmittag Anruf von A., er hat Brief
      <lb n="14"/>von Arnoldo, ob er, da A. nicht an den Wörthersee kommt, den kurzen Urlaub,
      <lb n="15"/>den er hat, nicht hier bei ihm verbringen darf. Er hat ihm telegraphisch
      <lb n="16"/>geantwortet, er sei ihm immer willkommen.
      <lb n="17"/>Kommt Arnoldo, so kommt wohl auch die O. Ach, wenn es mit diesen paar Tagen
      <lb n="18"/>für einige Monate abgetan wäre, wollte ich nichts sagen, aber wer weiss,
      <lb n="19"/>wie lang sie bleibt und ob sie mit Meini im Juli nicht wieder herkommt.
      <lb n="20"/>Das hielten meine Nerven nicht mehr aus.
      <lb n="21"/>22.5. Heute Abend mit A. bei "Monsieur Lamberthin" mit Basser, ann. Arnol-
      <lb n="22"/>do kommt morgen.
      <lb n="23"/>23.5. Arnoldo kommt heute Abend und morgen die O. Als er es mir am Tele-
      <lb n="24"/>for mitteilte, - er hatte vorher mit Berlin gesprochen - sagte ich: "Viel-
      <lb n="25"/>leicht ist es gut, dass sie kommt - vielleicht wird es eine Entspannung
      <lb n="26"/>für Deine Nerven sein". Er schien sehr gerührt von meiner Einsicht (aber
      <lb n="27"/>wie mir innerlich zumute ist).
      <lb n="28"/>Am Nachmittag brachte er mir Bjumen. Am Abend kommen er, Otto, Emmy und der
      <lb n="29"/>Hofrat Pollak (Bruder von Frieda) zum Nachtmahl. Dann um 1/4 11 ge¬</seite></div></body></text></TEI>