<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp707" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und ich«</title><title level="a">[offen], 4. Juli 1929</title><title type="alternative" when-iso="1929-07-04"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="707">
      Tgb. 4.7.1929.
      Magda zu Tisch.Abend A. bei mir. Anruf der Presse; sie wollen meinen
      Roman schon in den nächsten Tagen bringen. Erschöpfende Honorarverhand-
      lungen.
      5.7. Mittag bei A. mit Prof. Schinnerer.Sehr gemütliches Zusammensein.
      Temp. 37. Gegen 6 Uhr Mädi bei mir, später auch Fredi, Herry zum Nachtmahl.
      6.7. Vorm. wieder in der Sonne gelegen, schon sehr abgebrannt.Gegen Abend
      A. Zum Abendessen Anna. Viel über Herry gesprochen. Erster fieberfreier
      Tag, aber sehr müde.
      7.7. Vorm.A. bei mir. Lieb und zärtlich. Sonst allein und viel gearbeitet.
      Unsicheres kuhles Wetter. Neini seit gestern in Wien und morgennkommt
      Arnoldo.
      8.7. Vorm. mit Magdi in der Stadt und bei Krupnik ihr ein Kleid kaufen.
      Fühle mich matt.
      Nachm. Prof. Schinnerer zum Thee. Gespräche über A. Ernster feiner Mensch,
      der mit ungeheurer Bewunderung zu A. steht.
      9.7. Vollkommen schlaflose Nacht. Vorn. Friedhof weil Mutters Geburts-
      tag. War besonders ergriffen. Nachm. zu schlafen versucht. Unmöglich.
      Abends auf Zureden von A. bei ihm zum Nachtmahl, Schwarzkopf.Frieda u.
      Bruder, Heini, Arnoldo, später Beer-Hofmann.Schlecht zusammengestellt,
      einer passt nicht zum andern. A. sehr lieb zu mir, Arnoldo besonders be-
      flissen, Heini artig, kühl, Beer-Hofmann begleitet mich nachhause. Gespräch
      über Arnoldo, Schinnerer,A.
      10.7.Hals wieder schlechter. Nachm. Eltern Turnowsky zum Tee. Es ist mir
      verdächtig, dass sie die Verlobung mit Herry aufrecht erhalten. Mädi soll
      gesagt haben, dass er sie alle 14 Tage einmal küsst.
      11.7. Starke Halsschmerzen. Cary, Maal zufischCary bestellt Dr.Fischer,
      249</seite></div></body></text></TEI>