<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp721" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 12.–15. September 1929</title><title type="alternative" when-iso="1929-09-12"/><title type="alternative" when-iso="1929-09-13"/><title type="alternative" when-iso="1929-09-14"/><title type="alternative" when-iso="1929-09-15"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp721"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>wertvolle Gespräche. Mit Schinnerer getanzt.
      <lb n="02"/><date>9.9.</date> Liebevoller Morgen. Abschiedsstimmung. Noch immer keine definitive
      <lb n="03"/>Entscheidung von O.
      <lb n="04"/>Telegramm: Sie fährt nach Franzensbad. 5. Programmt Kein Wort, dass sie ihn
      <lb n="05"/>erwartet. A. telegraphiert an Heini, ob er sie dort besuchen soll oder
      <lb n="06"/>nicht. Um 10 Uhr abends Anruf aus Berlin, der dann wieder abgesagt wird.
      <lb n="07"/>A. sehr enerviert. Ich bin sehr lieb zu ihm.
      <lb n="08"/><date>10.9.</date> Enervierte Stimmung. Mir ist sehr mies, aber ich trachte nur ihn
      <lb n="09"/>in Ruhe zu erhalten.
      <lb n="10"/><date>11.9.</date> 6 Uhr Früh. Gestrige Fahrt nach Zürich leidlich. In Olten Schinne¬
      <lb n="11"/>rer Abschied genommen, der über Berlin nach Amerika zurückfährt. Ein lie¬
      <lb n="12"/>ber Mensch.
      <lb n="13"/>In Zürich schlechte Zimmer im Hotel National. Im Hotel Gotthard Telegramm
      <lb n="14"/>von Heini abgeholt "Besuch wird Mutter sehr freuen". Im Baur au lac
      <lb n="15"/>Telegramm Doras abgeholt. Besuch bei O. wünschenswert. Dann <hi rend="underline" n="">Reisebureau</hi>
      <lb n="16"/>wegen Zugsverbindung.Zum Telegraphenamt. An Heini, Dora, Olga und ver-
      <lb n="17"/>schiedene Hotels telegraphiert. Zur Bahn Gepäck aufgeben nach verschie¬
      <lb n="18"/>denen Richtungen. Schliesslich ins Gotthard zum Nachtmahl ich mit einer
      <lb n="19"/>Migräne, wie noch nie in meinem Leben. Ich kann nicht sprechen, keinen
      <lb n="20"/>Bissen essen, obwohl ausgehungert und übermüdet.
      <lb n="21"/>Reisebestimmung: Wir fahren nach Nürnberg. Er von dort aus nach Marien¬
      <lb n="22"/>bad, von wo aus er die O. besuchen wird, -ich nach Wien.
      <lb n="23"/><date>12.9.</date> Nürnberg. Um 12.30 von Zürich gestern abgefahren, A. kühl, nimmt
      <lb n="24"/>mir meine Verstimmung, die jeder Mensch begreifen würde, übel, anstatt sie
      <lb n="25"/>mit ein paar lieben Worten zu beseitigen.
      <lb n="26"/>Ich finde es ja begreiflich, dass er die O. besucht, da sie wirklich krank</seite></div></body></text></TEI>