<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp752" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 3. Januar 1930</title><title type="alternative" when-iso="1930-01-03"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp752"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>aufgestanden ist und dass sie an Dich geschrieben haben, um uns Beide
      <lb n="02"/>für Mittwoch Abend einzuladen. Ich sagte, ich weiss nicht sicher,
      <lb n="03"/>ob Du am Mittwoch zurück bist, aber ich hoffe es. Jedenfalls besuche
      <lb n="04"/>ich Alma morgen Vormittag für eine Stunde.
      <lb n="05"/>3. Heute Mittags war ich im Volkstheater bei Dr.Furegg.
      <lb n="06"/>Direkt or Beer, den ich vorgestern telefonisch sprach, hatte mich ei-
      <lb n="07"/>gentlich für gestern Abend bestellt. Als ich zur Vorsicht noch vorher
      <lb n="08"/>anrief, hörte ich, dass er zu einer Sitzung muss, was mir gleich ver-
      <lb n="09"/>dächtig vorkam und ich vereinbarte gleich mit Dr.Furegg, dass ich zu
      <lb n="10"/>ihm komme. Von diesem erfuhr ich, dass Prof. Glücksmann dem Direktor
      <lb n="11"/>Beer gesagt hat, das Stück sei ungeeignet (der falsche Hund) und er -
      <lb n="12"/>Furegg - fürchte, dass die Sache dadurch verpatzt sei.
      <lb n="13"/>Ich sagte ihm, ich habe leider verspätet gehört, dass
      <lb n="14"/>Prof.G. gar keinen Einfluss auf den Direktor hat und <hi rend="underline" n="">er</hi> (Furegg) einen sehr
      <lb n="15"/>grossen. Er widersprach mir nicht und lächelte, aber er meinte, eine
      <lb n="16"/>abfällige Bemerkung schade immer, wo auch eine beifälligen nichts nützt.
      <lb n="17"/>Ich erzählte ihm, daß ich auch ein anderes Stück fertig habe, dass
      <lb n="18"/>mir aber gerade um "Mimi und Gwendi" mit der Ulricht zu tun sei.
      <lb n="19"/>Die Novelle "Ueber Nacht" habe ich pünktlich aus Deutsch-
      <lb n="20"/>land zurückbekommen, d.h. sie liegt bei Klinenberger, mit dem ich tele-
      <lb n="21"/>fonisch sprach.
      <lb n="22"/>Heute Nacht war ein furchtbarer Sturm, der schon am Abend
      <lb n="23"/>e insetzte, ich habe zweimal Sedormit genommen und konnte doch nicht
      <lb n="24"/>schlafen. Von Mittag an war frühlingshaftes Wetter, fast etwas Unheim-
      <lb n="25"/>lich. Ich freue mich, dass es Dir gesundheitlich gut zu gehen scheint.
      <lb n="26"/>Was macht der "Zug der Schatten"? Kommt Heini auf ein längeres Gast-
      <lb n="27"/>spiel nach Wien? Und an was für Rollen denkt er? Wäre nicht eine
      <lb n="28"/>klassische Rolle das Richtige? Kommt Ruth mit ihm?
      <lb n="29"/>Heute Abend kommt Frieda zu mir, um den "Propheten" im</seite></div></body></text></TEI>