<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp761" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 23.–27. Januar 1930</title><title type="alternative" when-iso="1930-01-23"/><title type="alternative" when-iso="1930-01-24"/><title type="alternative" when-iso="1930-01-26"/><title type="alternative" when-iso="1930-01-27"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp761"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Wenn er Liebe für mich empfände liesse er mich nach dem gestrigen
      <lb n="02"/>Abend allein? Um 8 Uhr Abend rief er mich nochmals an. Er arbeitet
      <lb n="03"/>am »Zug der Schatten«. Ich kann nicht arbeiten.
      <lb n="04"/>24.1. Den ganzen Tag allein, nur um die Mittagszeit ein wenig in die
      <lb n="05"/>Kälte hinaus. Anruf Friedas, sie bedauert mich, aber ich fühle, dass sie
      <lb n="06"/>nicht aufrichtig zu mir ist. Es ist kein Zweifel, dass sie mit A. über
      <lb n="07"/>seine Beziehung zu mir spricht. Sie stellt es etwa so dar, er ist gleich¬
      <lb n="08"/>giltig gegen <hi rend="underline" n="">alles</hi> geworden, ist am liebsten allein, möchte aber gleich¬
      <lb n="09"/>zeitig, dass ich nicht leide.
      <lb n="10"/>Ich kann nicht, ich kann <supplied>n</supplied>icht kann, nicht. Heute soll ich mit ihm ins
      <lb n="11"/>Kino. Sage ich Nein, - wird eine Szene daraus, gehe ich wirds eine Qual.
      <lb n="12"/>Dr. Dr. telefonisch gesprochen. Er findet A.'s Befinden sehr gut. Er
      <lb n="13"/>kommt morgen zu mir. Abend Tonfilm »Atlantis«. Qualvoller, aufregender
      <lb n="14"/>Film. Mir stürzten die Tränen aus den Augen. A. hält meine Hand,
      <lb n="15"/>sanft, fast zärtlich. Auf der Heimfahrt küsst er mich. Ich frage -
      <lb n="16"/>warum? wenn Du mich nicht liebst? Er: »Das habe ich <hi rend="underline" n="">nie</hi> gesagt.
      <lb n="17"/>Du verstehst mich nicht - ich bin seelisch krank«. -Nein, das versteh
      <lb n="18"/>ich wirklich nicht.
      <lb n="19"/>26.1. Nachmittag Dr. D. bei mir. Findet A. in <hi rend="underline" n="">keiner</hi> schlechten Ver¬
      <lb n="20"/>fassung, nur Blutdruck sehr gesteigert. Er hat die Ueberzeugung, dass
      <lb n="21"/>A. mich liebt und braucht und dass seine Stimmungen krankhaft sind. Ich
      <lb n="22"/>soll Geduld haben.
      <lb n="23"/>Dann bei A, ganz unpersönliche Gespräche. Grosser Bernhardierfolg in
      <lb n="24"/>Berlin etc. Nach dem Nachtmahl Klawierspiel, dann wieder Konversationen
      <lb n="25"/>ganz belangloser Art. Ich bin äusserlich sehr freundlich, innerlich
      <lb n="26"/>zerquält.
      <lb n="27"/>27.1. Abend im Kino (Weisser Flieder). Nachher wieder Weingartel-Restau¬
      <lb n="28"/>rant genachtmahlt. Zunehmende Zärtlichkeit. Vielleicht wird doch noch</seite></div></body></text></TEI>