<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp700" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 23.–26. Mai 1929</title><title type="alternative" when-iso="1929-05-23"/><title type="alternative" when-iso="1929-05-24"/><title type="alternative" when-iso="1929-05-25"/><title type="alternative" when-iso="1929-05-26"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp700"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>mutet stattgefunden wurde flüchtig erwähnt, und dass die Reise an den
      <lb n="02"/>Wörthersee unterbleiben dürfte. Ich stellte keinerlei Frage.-Um keine
      <lb n="03"/>allzu zärtliche Stimmung aufkommen zu lassen [Verbot Dr.Donath] spielen
      <lb n="04"/>wir Worterraten. Einmal im Eifer des Spiels sage ich ihm Du, während
      <lb n="05"/>Minna im Zimmer ist und korrigiere es erschreckt mit einem Sie. Herzliches
      <lb n="06"/>Gelächter von allen Seiten. Es passiert mir jetzt leicht mich vor Andern
      <lb n="07"/>zu versprechen, weil wir doch so viel beisammen sind.
      <lb n="08"/>Heute Vormittag bei Dr.D. gewesen nach vorheriger Anfrage, um über A.
      <lb n="09"/>mit ihm zu sprechen. Er sagte mir, er habe schon längst erwartet, dass
      <lb n="10"/>ich ihn aufsuche. Anscheinnend sehr netter ehrlicher Mensch, versichert
      <lb n="11"/>mir,A. sei organisch vollkommen gesund, nur psychisch sehr labil. Ob
      <lb n="12"/>leichte Streifung, wie ich fürchte, statt gefunden, lässt sich nicht fest-
      <lb n="13"/>stellen. Jede Aufregung muss vermieden werden. Ich sage ihm, dass ich
      <lb n="14"/>mein Möglichstes tun will, aber er soll nur vermeiden, dass A. mit O.
      <lb n="15"/>und Arnoldo irgendwo allein beisammen ist, da ich ihn diesen Beiden unter
      <lb n="16"/>keiner Bedingung ausliefere. Er ist ganz meiner Ansicht. Wenn A. an den
      <lb n="17"/>Wörthersee fahren sollte, muss Frieda mitgehen. Ich sagte ihm auch, dass
      <lb n="18"/>wenn Arnoldo,O. und Heini demnächst herkommen (was auch möglich ist),
      <lb n="19"/>dann will ich sogar für ein paar Tage fortgehen, um die Situation zuver-
      <lb n="20"/>leichtern. Er sagte für mein Fortgehen inder Zeit sei er absolut nicht
      <lb n="21"/>und A. würde es gewiss auch nicht wollen. Er sagte: „Ihnen ist die schwie-
      <lb n="22"/>rigste Aufgabe zuteil geworden, aber Sie können sie lösen.“ Er bat mich
      <lb n="23"/>auch A. ja nicht zu verlassen, ihm auch keinen diesbezüglichen Vorschlag
      <lb n="24"/>mehr zu machen, da er unbedingt krank werden würde. Ach Gott wie schwer
      <lb n="25"/>ist das alles. Am Abend A. wieder bei mir. Sehr lieb.
      <lb n="26"/>Ich vergesse ganz, dass meine Novelle in der Presse genommen ist.1000 S.
      <lb n="27"/>Honorar. Ein kleiner Lichtpunkt.
      <lb n="28"/>Gestern Nachmittag bei Hermine, Paula, die nach zwei Monaten Süden und
      <lb n="29"/>Paris wieder da sind. Es wirkte erheiternd.</seite></div></body></text></TEI>