<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp738" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und ich«</title><title level="a">[offen], 25. Oktober 1929</title><title type="alternative" when-iso="1929-10-25"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="738">
            <lb n="01"/>Tgb. 25.10. 1929.
      <lb n="02"/>sichtlich fern.
      <lb n="03"/>26.10. Ich habe durch Frieda den Dr.Donath anufen lassen, da mich der
      <lb n="04"/>Zustand A.'s immer mehr beängstigt. Ich versteh diese Familie nicht,
      <lb n="05"/>de sich soo wenig um seine Gesundheit kümmert. Seit einigen Tagen be-
      <lb n="06"/>alle di
      <lb n="07"/>hauptet A. einen Schatten vor dem linken Aug zu haben. Ich halte Symptome
      <lb n="08"/>für eine beginnende Arteriosklerose.
      <lb n="09"/>28.10. Gestern zum Nachtmahl bei A. mit Dr.Donath und seiner Frau,
      <lb n="10"/>(eine Folge meiner Intenvention). Dr. Donath wie zufällig daraufhin Besuch
      <lb n="11"/>bei A. herbeigeführt. Langes Gespräch mit A. während ich mit der Frau
      <lb n="12"/>plauderte. A. spielte mit seiner Nichte nach dem Abendessen vierhändig.
      <lb n="13"/>Das Ehepaar begleitet mich dann bis vor meine Türe. Sie finden A. elend
      <lb n="14"/>aussehend und seinen Nervenzustand sehr schlecht. Ich frage, ob es nicht
      <lb n="15"/>doch Arteriosklerose ist. Dr. D. behauptet nein. Heute soll A. zu Prof.
      <lb n="16"/>Sachs (Augenarzt) gehen.
      <lb n="17"/>A. in furchtbarer Aufregung vor dem Besuch bei Sachs. Ich schlage ihm
      <lb n="18"/>vor ihn wenigstens bis hin zu begleiten. Er nimmt an.
      <lb n="19"/>Ich sollte ihn dann beim Zuckerbäcker Sluka erwarten, aber ich blieb vor
      <lb n="20"/>dem Haustor bis er zurückkam. Eine kleine Blutung in der Netzhaus an-
      <lb n="21"/>geblich - ganz unbeträchtlich.
      <lb n="22"/>Gespräch mit Dr. D. hinter dem Rücken von A. Es sind doch Symptome von
      <lb n="23"/>Arterioskleroe. Brüchigkeit der Gefässe. Vielleicht wird man einen Ader-
      <lb n="24"/>lass machen, xagt wie Sachs rät.
      <lb n="25"/>Ich hatte in der Nacht vom 28.zum 29. Oktober einen merkwürdigen Traum
      <lb n="26"/>von meinem Tod. Heute in 10 Jahren.
      <lb n="27"/>31.10. Gestern Abend A. bei mir. Im Radio Requiem von Verdi. Ich muss
      <lb n="28"/>immer aus dem Zimmer gehen, damit A. nicht sieht, dass ich weine.
      <lb n="29"/>1.11. Gestern Abend Otto und Emma bei mir. (Am 28. hat übrigens mein</seite></div></body></text></TEI>