<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp704" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Einleitende Worte, Mai 1933</title><title type="alternative" when-iso="1933-05-01"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp704"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>da Frau T. mir telefonierte, er benehme sich elend gegen Mädi. Ich ver¬
      <lb n="02"/>mute Lola dahinter, früheres Verhältnis.)
      <lb n="03"/>9.6. Fühle mich so wohl wie schon lange nicht, fast etwas übermütig.
      <lb n="04"/>Als ob das Fieber alle bösen Bazillen mit fort genommen hätte. Sommer¬
      <lb n="05"/>wetter. A. holt mich um ¼ 12 zum Spazierenfahren.
      <lb n="06"/>11.6. Gestern und heute Abend Kino mit A., der sehr lieb ist. Unangenehme
      <lb n="07"/>Debatten mit Harry. Jetzt, da es ernst werden soll, behauptet er, er habe
      <lb n="08"/>Angst vor der Ehe.
      <lb n="09"/>12.6. Harry ruft jede Stunde an – er weiss nicht was er tun soll. Ich
      <lb n="10"/>sage ihm immer wieder, dass er bei einem solchen Mangel an Begeisterung
      <lb n="11"/>es nicht tun darf. Er möchte, dass ich ihm zurede, damit er mir nachher
      <lb n="12"/>Vorwürfe machen kann oder behaupten, er habe es mir zulieb getan.
      <lb n="13"/>½6. Harry teilt mir mit, er habe sich eben verlobt, um ½ 7 kommen sie zu
      <lb n="14"/>mir.
      <lb n="15"/>13.6. Gestern Abend mit A. bei »Katharina Knie« mit Bassermann. B.herr¬
      <lb n="16"/>lich. War sehr erschüttert.
      <lb n="17"/>Vorm. Besuch von Baron Melingo, habe ihn gebeten Harry vor schädlichen
      <lb n="18"/>Einflüssen zu schützen und vor Lola.
      <lb n="19"/>14.6. Gestern Abend Verlobungsessen in einem Separée des Hotel Krantz.
      <lb n="20"/>Uebertrieben chick und elegant, Abendkleider und Smoking. Nach einer
      <lb n="21"/>halben Stunde trug man mir das Du an.
      <lb n="22"/>Heute Vorm. Stadt. Nachm. Alma Mahler. Anregend wie immer, aber mit Vor¬
      <lb n="23"/>sicht zu gebrauchen. Schimpferei über die O., wie gewöhnlich. Versteht
      <lb n="24"/>nicht, dass ich A. nicht heirate. Ich sage ihr, daß mir der Gedanke un¬
      <lb n="25"/>erträglich wäre. Sie lässt durchblicken, dass Sie Wenzel heiraten möchte
      <lb n="26"/>(sie sagt, nur wegen der 12jährigen Tochter, die sie im Haus hat).
      <lb n="27"/>Am Abend im Kino und bei der »Linde« genachtmahlt. A. sehr liebevoll.</seite></div></body></text></TEI>