<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp705" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 21.–26. Juni 1929</title><title type="alternative" when-iso="1929-06-21"/><title type="alternative" when-iso="1929-06-22"/><title type="alternative" when-iso="1929-06-23"/><title type="alternative" when-iso="1929-06-24"/><title type="alternative" when-iso="1929-06-25"/><title type="alternative" when-iso="1929-06-26"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp705"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><page>
      <lb n="01"/>sellschaft hat. Raoul Auernheimer, mit dem wir am ersten Abend, als ich
      <lb n="02"/>schon fieberte, zusammen sassen, gestern Werfel und ein Filmmensch, mit dem
      <lb n="03"/>es aber zu keinem Abschluss kam. Heute Herr Schinnerer aus New York,
      <lb n="04"/>der ein Buch über A. schreibt.
      <lb n="05"/>22.6. Mehr Fieber und neuen Belag. Fühle mich elend. Bin froh, dass A.
      <lb n="06"/>den Herrn Schinnerer hat. Er war Vorm. mit ihm am Pinkenkogel und ist
      <lb n="07"/>überhaupt so fesch und frisch wie seit einem Jahr nicht. Liege stun¬
      <lb n="08"/>denlang allein, starre vor mich hin, habe arge Kopf- und Halsschmerzen
      <lb n="09"/>und kann nicht einmal lesen. Mein einziger Trost, dass A. der Aufent¬
      <lb n="10"/>halt sichtlich gut tut.
      <lb n="11"/>Habe mir eine Novelle erzählt, die ich nur niederzuschreiben brauche.
      <lb n="12"/>Ganz lebendig ist sie mir geworden. Nur schon gesund sein!
      <lb n="13"/>23.6. 5 Uhr Nachm. Eben für 2 Stunden aus dem Bett gekrochen, ich sehe
      <lb n="14"/>elend aus.
      <lb n="15"/>24.6. Fröhlliches Mittagessen mit A., Frieda, die für 2 Tage heraufkam,
      <lb n="16"/>und Prof. Schinnerer, der ein besonders netter Mensch ist. Nachm.
      <lb n="17"/>mit Frieda in der Halle getratscht. Am Abend alle zusammen im sogenann¬
      <lb n="18"/>ten Bauernstüberl genachtmahlt. Ich fühle mich noch recht schwach.
      <lb n="19"/>Alle fanden mich trotzdem hübsch und A. ist <hi rend="underline" n="">sehr</hi> lieb zu mir.
      <lb n="20"/>25.6. Heute Vorm. den ersten kleinen Spaziergang und im Panhans gegessen.
      <lb n="21"/>Mit 3<unclear>7</unclear>.7.heimgekommen, den Abend im Bett verbracht. Zu dumm.
      <lb n="22"/>26.6. Vorm. Ein wenig in der Halle. Abschiedessen mit Frieda und Schin¬
      <lb n="23"/>nerer, die um 3 Uhr abreisten. Dann wieder mit Temperatur 37.3 zu Bett.
      <lb n="24"/>Schinnerer hat schon die Hälfte meiner Novelle »Die Tochter des Hauses«
      <lb n="25"/>gelesen, findet sie ausgezeichnet, will sich überhaupt um meine Arbeiten
      <lb n="26"/>in Amerika kümmern.
      <lb n="27"/>Das Fieber steigt wieder. Ich fühle mich elend. Wenn ich nur A. keine
      <lb n="28"/>Scherereien mache.</page></div></body></text></TEI>