<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp777" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Einleitende Worte, Mai 1933</title><title type="alternative" when-iso="1933-05-01"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp777"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>habe, aber diesmal tat ich es. Es war vor vielen Wochen, als wir im
      <lb n="02"/> Auto zur "Heiligen Flamme" fuhren und zum ersten Mal von Arnoldos
      <lb n="03"/>Urlaub und der Möglichkeit eines gleichzeitigen Besuches Deiner frü-
      <lb n="04"/>heren Frau die Rede war. Ich sagte: "Nun ja, dann wird sie eben her-
      <lb n="05"/>kommen. Ich bitte Dich nur um Eines hier und nicht ausserhalb Wiens.
      <lb n="06"/>Selbst wenn Du diesen Wunschmals einen nicht gerechtfertigten hättest
      <lb n="07"/>ansehen können, so hättest Du ihn mit ein wenig Liebe für mich berück-
      <lb n="08"/>sichtigen dürfen. Keinerlei zwingende Gründe sprachen dagegen. Du aber
      <lb n="09"/>bist ruhig an meinem Leid vorbei, - das Du sicher geehnt hast, wenn
      <lb n="10"/>ich es durch keine Silbe verriet, - in dieses Hotel hinaufgefahren,
      <lb n="11"/>in dem wir voriges Jahr Tür an Tür gewohnt haben.-
      <lb n="12"/>Und heute kommst Du mit Deiner früheren Frau wieder
      <lb n="13"/>hieher zurück und morgen am Abend Deines Geburtstages (wie Du mir
      <lb n="14"/>telefonisch sagtest) darf ich zu Dir kommen. Nein, mein Kind,ich
      <lb n="15"/>glaube nicht, dass ich das in diesen 7 Jahren der Liebe um Dich ver-
      <lb n="16"/>dient habe. Aber es handelt sich nicht um diesen einen Tag allein,
      <lb n="17"/>sondern um all unsere künftigen Tage.
      <lb n="18"/>Du sagtest in diesem Sommer in Caux, in der letzten
      <lb n="19"/>glücklichen und vielleicht glücklichsten Zeit unserer
      <lb n="20"/>Beziehung - "die Eigenschaften und das Wesen der O. seien Dir so
      <lb n="21"/>zuwider, dass es Dich schon fast ungerecht gegen sie mache" - und
      <lb n="22"/>ein ander Mal: "Wenn die Operation nicht gewesen wäre, würde ich nicht
      <lb n="23"/>mehr daran denken sie zu treffen.“ Ich weiss sehr wohl, dass Du sie
      <lb n="24"/>nicht mehr liebst, aber die Frage ist, ob Du mich noch liebt. Es
      <lb n="25"/>dreht sich nicht zwischen die Wahl z wischen mir und ihr, sondern xxx
      <lb n="26"/>um die zwischen einer vollkommen Freiheit und mir.
      <lb n="27"/>Eine Zweisamkeit ist immer eine Art Gebundenheit. Wenn
      <lb n="28"/>man aber immer Habtacht vor der Freiheitbsteht, dann vernichtet man</seite></div></body></text></TEI>