<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp741" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 5. November – 20. Dezember 1929</title><title type="alternative" when-iso="1929-11-05"/><title type="alternative" when-iso="1929-11-06"/><title type="alternative" when-iso="1929-12-20"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp741"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1">
      <lb n="01"/>5.11. Heute hat man ihm zur Ader gelassen. Ich war am Abend bei ihm.
      <lb n="02"/>Er war so müde, dass ich ihm die Schuhe aufknöpfelte und auszog, damit
      <lb n="03"/>er rascher ins Bett konnte.
      <lb n="04"/>6.11. ohne Mädchen. Sie ist angeblich hier rheumatisch geworden. Habe
      <lb n="05"/>wahnsinnig viel zu tun und sehe elend aus.
      <lb n="06"/>20.12. 10 Uhr abends. Ich habe wochenlang nicht eingeschrieben. Meine
      <lb n="07"/>innere Zerrissenheit zu gross. Morgen Première »Spiel der Sommerlüfte«.
      <lb n="08"/>Mittwoch bei der ersten Kostümprobe. Heute bei den Generalprobe. Nachher
      <lb n="09"/>mit Hofrätin<hi rend="underline" n=""> Z.</hi>, <hi rend="underline" n="">A.</hi>, <hi rend="underline" n="">Beer-Hofmann</hi>, <hi rend="underline" n="">Moissi</hi> und <hi rend="underline" n="">Terwin</hi> im Grand Hotel. Ich
      <lb n="10"/>glaube an einen Erfolg und wünsche ihn aus tiefstem Herzensgrund. Die
      <lb n="11"/>Stimmung des Publikums war in der heutigen Probe schon sehr gut bis
      <lb n="12"/>auf einige feindlich Gesinnte: Ernst Lothar und Trebitsch. waren schon
      <lb n="13"/>vorher entschlossen das Stück nicht gut zu finden. Je mehr ich die
      <lb n="14"/>Intellektuellen in der Nähe sehe, desto mir bin ich angeekelt. Nie früher
      <lb n="15"/>habe ich so viel Bösartigkeit, Unbeständigkei und Bestechlichkeit
      <lb n="16"/>getroffen. Ich hab Ausreissgelüste. Es ist alles so schwer für mich.
      <lb n="17"/>Es war eine so trübselige Zeit. A.'s physische und psychische Verfassung
      <lb n="18"/>machen Rücksichtnahme nötig, die oft über meine Kraft geht. Man muss
      <lb n="19"/>jede Verletzung hinnehmen: zeige ich die kleinste Verstimmung, so sind unabseh¬
      <lb n="20"/>bare Szenen die Folge. Und gleich nach Weihnachten fährt er nach Berlin.
      <lb n="21"/>Seit wir von Territet fort sind war kein wirklich guter Tag und trotz
      <lb n="22"/>allem fühl ich jede Freude und jedes Leid mit ihm. Er hat schon keinen
      <lb n="23"/>Menschen auf der Welt, der so zu ihm steht.
      <lb n="24"/>Ist es eigentlich nicht unerhört, dass der Sohn nicht zur Première des
      <lb n="25"/>Vaters her kommt? Wahrscheinlich lässt ihn die O. nicht her, damit A.
      <lb n="26"/>nicht die Reise nach Berlin aufschiebt. Ich höre, sie hat wieder Schulden
      <lb n="27"/>gemacht und braucht Geld.</div></body></text></TEI>