<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp722" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 12. September 1929</title><title type="alternative" when-iso="1929-09-12"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp722"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><page>
      <lb n="01"/>C.P. an A.S.
      <lb n="02"/>Grand Hotel, Nürnberg,<date>12.9.1929</date>.
      <lb n="03"/>(In Arthurs Zimmer gelegt).
      <lb n="04"/>Mein liebes Kind.
      <lb n="05"/>Nur um das was sich hier zwischen uns abspielt festzu¬
      <lb n="06"/>legen, schreibe ich diese Zeilen.
      <lb n="07"/>Meine Verstimmung, unterstützt durch eine wahnsinnige
      <lb n="08"/>Migräne am vorgestrigen Abend, war durchaus begreiflich.
      <lb n="09"/>Dein Besuch bei der O. in diesem Augenblick ist be¬
      <lb n="10"/>stimmt zu verstehen, ja geradezu eine Pflicht. Aber ebenso dass mich
      <lb n="11"/>dieser Ausklang einer gemeinsamen Reise irritieren musste und aus
      <lb n="12"/>mehr als einem Grund. Meine Stimmung wäre mit ein paar freundlichen und
      <lb n="13"/>herzlichen Worten, deren Du ja in den letzten Wochen so viele, fast über¬
      <lb n="14"/>triebene gefunden hast, zu verscheuchen gewesen.- Du hast sie nicht
      <lb n="15"/>gefunden, obwohl ich diese ganze lange gestrige Reise darauf gewartet habe. Und
      <lb n="16"/>jetzt begründest Du Dein Verhalten mit der »jahrelangen Qual«, die Du
      <lb n="17"/>ertragen hast. Vor kurzem erst erklärtest Du mir, dass Du mich jetzt so
      <lb n="18"/>liebst, weil Du immer mehr auf meine inneren und äusseren Vorzüge kommst
      <lb n="19"/>jetzt weiss ich was ich von solchen Worten und von dieser Liebe zu
      <lb n="20"/>halten habe.
      <lb n="21"/>In meiner gestrigen Verstimmung liegt oder lag noch immer
      <lb n="22"/>mehr Liebe als in all Deinem Ueberschwang.- Ich hätte eben nach diesen
      <lb n="23"/>nahezu 7 Jahren einer Gemeinsamkeit, die von mir viel Nachsicht und Ein¬
      <lb n="24"/>sicht in mehr als einer Richtung gefordert hat, das Recht, mich als Deine
      <lb n="25"/>illegitime Frau und Gefährtin betrachten zu dürfen und verdiente auch
      <lb n="26"/>ein wenig als solche betrachtet zu werden.
      <lb n="27"/>Wie viele Launen erträgt man von Frauen. Mir aber wird
      <lb n="28"/>eine für <hi rend="underline" n="">alle Menschen ausser Dir</hi> begreifliche Verstimmung als Verbre¬
      <lb n="29"/>chen angerechnet. Ich habe nichts mehr hinzuzufügen. - Glückliche Reise
      <lb n="30"/>und alles Gute!
      <lb n="31"/>Deine Clara Katharina.</page></div></body></text></TEI>