<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp717" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 27.–31. August 1929</title><title type="alternative" when-iso="1929-08-27"/><title type="alternative" when-iso="1929-08-28"/><title type="alternative" when-iso="1929-08-29"/><title type="alternative" when-iso="1929-08-30"/><title type="alternative" when-iso="1929-08-31"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp717"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>alles. Er scheint davon befriedigt, versucht liebevoll zu sein. Ich
      <lb n="02"/>bleibe kühl. Glaubt er wirklich ich werde mir dieses "Verständnis"
      <lb n="03"/>für seine Beziehung zur O. auf den Hut stecken und vor Freude jauchzen?
      <lb n="04"/>Wäre er nur 10 Jahre jünger und gesünder, so wüsste ich, was ich zu tun
      <lb n="05"/>habe. So aber will ich jetzt am Vorabend dieser heitern Reise es zu keinem
      <lb n="06"/>Krach kommen lassen, der einschneidend wäre.
      <lb n="07"/>Jetzt 6 Wochen nach der Operation der O. wird alle paar Tag mit Berlin
      <lb n="08"/>telefoniert, jeden Augenblick kommt ein Expressbrief von ihr und ich soll
      <lb n="09"/>das belanglos finden. Vielleicht werde ich bald so weit sein.
      <lb n="10"/>Reisetag: Heute Mittag bei A. Letztes Mal mit Schinnerer. Ich bin inner¬
      <lb n="11"/>lich so müd, dass ich kaum sprechen kann. Nachm. bis zu meiner Abreise
      <lb n="12"/>Carry, der mich dann noch eine Strecke im Auto an die Bahn begleitet.
      <lb n="13"/>Carry ist eigentlich das einzige Pozitive in meinem Leben.
      <lb n="14"/>20.8. Früh. Zwei Stunden vor München. Kalte schlaflose Nacht, Regen
      <lb n="15"/>an den Fenstern, Stimmung flau.
      <lb n="16"/>21.8. München. Regen. Prachtvolles Hotel (Continental). A. sehr liebe-
      <lb n="17"/>voll, aber ich fühle mich ihn entfremdet. Am Abend "Drei Groschen Oper"
      <lb n="18"/>mit Ruth Albu (Heinis Freundin), die die Polly spielt. Begabtes, hüb-
      <lb n="19"/>sches Wesen. Die ganze Vorstellung teilweise besser als in Wien.
      <lb n="20"/>Nachher Vier Jahreszeiten-Bar. Mit Ruth genachtmahlt, die recht lieb
      <lb n="21"/>ist. Ich selbst fühle mich müde und alt. Morgen mit Flugzeug nach Lau¬
      <lb n="22"/>sanne.
      <lb n="23"/>Ouchy, Hotel Beaurivage. Fliegen! Ein unbegreifliches Erlebnis. Kaum
      <lb n="24"/>hatten wir uns in die Lüfte erhoben, hatte ich keine Angst mehr. Bis
      <lb n="25"/>Zürich grosses dreimotorischen Flugzeug für 9 Personen. Ab Zürich
      <lb n="26"/>ganz kleines Junker-Flugzeug. Fassungsraum für knapp 4 Leute. Ab Bern
      <lb n="27"/>A. und ich ganz allein im Innern. Ein Pilot draussen. Ich bin bis zu</seite></div></body></text></TEI>