<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp719" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 3.–8. September 1929</title><title type="alternative" when-iso="1929-09-03"/><title type="alternative" when-iso="1929-09-05"/><title type="alternative" when-iso="1929-09-06"/><title type="alternative" when-iso="1929-09-07"/><title type="alternative" when-iso="1929-09-08"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp719"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>machen soll.
      <lb n="02"/>25.8. Gestern schöner Abend. Zom Souper A. Smoking, i.h schwarzes Spitzen-
      <lb n="03"/>kleid und Samtmantel. Man sieht uns immer an, wenn wir in den Speise-
      <lb n="04"/>saal kommen. Nachher mit ihm von meinem Zimmer aus auf den dunklen See
      <lb n="05"/>und die Lichter von Montreux und Territet hinuntergesehen. Wundervolle
      <lb n="06"/>Nacht.
      <lb n="07"/>A. <supplied>h</supplied>eute beim Frühstück in meinem Erker plötzlich in der Erinnerung
      <lb n="08"/>an Lili geweint. Wir haben uns verstanden. Wir alten Menschen genies¬
      <lb n="09"/>sen und dieses arme Kind ist tot. Er tat mir unendlich leid und ich
      <lb n="10"/>weinte mit ihm.
      <lb n="11"/>Spaziergang gegen Rocher de Nay. A. liebevoll und gut zu mir. Und
      <lb n="12"/>zu denken, dass er von mir zu dieser Frau gehen wird. Ich verstehe ja
      <lb n="13"/>gar nicht, dass sie es wünscht, wo sie doch genau weiss, das er hier mit
      <lb n="14"/>mir ist. Vielleicht nur, weil sie damit ihre Macht beweisen will. Ach,
      <lb n="15"/>ich verstehe nichts von solchen Verworrenheiten.
      <lb n="16"/>26.8. Ausflug zu den Rochers de Nay. Nicht sehr lohnend, Aussicht durch
      <lb n="17"/>Nebel verhüllt, aber Stimmung ausgezeichnet. A. wird immer liebevoller.
      <lb n="18"/>Ich habe ihn noch <hi rend="underline" n="">nie</hi> so gesehen.
      <lb n="19"/>Briefe von Carry, Herry hat sich entlobt. Auf Carry bin ich stolz, er
      <lb n="20"/>war der Situation als Vertreter der Familie durchaus gewachsen.
      <lb n="21"/>27.8. Heute Früh Gespräch über O. A. sagte, es würde ihm nicht einfallen
      <lb n="22"/>sie zu besuchen, wenn sie nicht nach dieser Operation wäre. Das Zusammen-
      <lb n="23"/>sein mit ihr bedeute ihm nicht mehr als das mit irgend einem nännlichen
      <lb n="24"/>Wesen, mit dem er fallweise zu sprechen wünsche. Sie sei eine alte lei-
      <lb n="25"/>dende Frau und wenn auch nicht den Jahren nach, so doch viel älter als
      <lb n="26"/>ich. Sein Widerstand gegen ihr Wesen sei jetzt so gross, dass es ihn
      <lb n="27"/>schon fast ungerecht gegen sie mache etc. Zu mir ist er von einer
      <lb n="28"/>schränzenlosen Zärtlichkeit, wie noch nie in diesen Jahren.- Es be-</seite></div></body></text></TEI>