<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp755" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 9. Januar 1930</title><title type="alternative" when-iso="1930-01-09"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp755"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite><pb facs=""/>
      <lb n="01"/>Berlin, 9.1.1930.
      <lb n="02"/>Mein Liebes, bitte nicht missverstehen: Ich habe gesagt, dass mir die
      <lb n="03"/>Atmosphäre (die aus fremder Stadt, fremdem Klima, anderer Tageseintei¬
      <lb n="04"/>lung und einigen näher und recht viel fernen, aus gleichgiltigen und
      <lb n="05"/>interessanten Menschen besteht) mir wohltut - keineswegs immer wohl¬
      <lb n="06"/>tun würde; - aber als Abwechslung im oberflächlichen und tieferm Sin¬
      <lb n="07"/>ne gewiss gesund für mich ist. Und nebstbei ist meine Anwesenheit
      <lb n="08"/>hier nicht unnützlich, um nicht zu sagen notwendig- und nicht für mich
      <lb n="09"/>allein (soweit es eben Notwendigkeiten gibt). In den letzten Tagen
      <lb n="10"/>allerdings stellt sich wie nach etlichen Hoteltagen, insbesondere im
      <lb n="11"/>Winter in Berlin allerlei körperliches Unbehagen, insbesondere stunden¬
      <lb n="12"/>lange Kopfschmerzen ein; wohl mit der Heizung im Zusammenhang.-
      <lb n="13"/>Einige schöne Theatervorstellungen wären zu erwähnen, ausser dem Kai¬
      <lb n="14"/>ser von Amerika - Vom Teufel geholt (Hamsun) mit der Höflich.
      <lb n="15"/>Ich sah wieder, wie wunderbar sie die Bildhauerin hätte spielen können.-
      <lb n="16"/>Aber diesen Leuten fehlt halt die Beziehung zu mir. Weit und breit
      <lb n="17"/>(ausser Frankfurt a. M., wo der Lepoldstädter Wiener Helmer Direktor
      <lb n="18"/>ist) interessiert sich keine Bühne für das »Spiel«. Herr Dr. Maril,
      <lb n="19"/>unfähig wie immer, hat das Stück ohne meine Erlaubnis dem Schiller¬
      <lb n="20"/>theater angeboten (wo man es ebenso gut spielen könnte wie in einer
      <lb n="21"/>Automobilhalle). Ueber die Jessner-Sache und alles was damit zusam¬
      <lb n="22"/>menhängt, mündlich; an das Gastspiel Heini-Wien glaub ich noch nicht
      <lb n="23"/>recht, da die Vorschläge Beers unrealisirbar und keineswegs vortheil¬
      <lb n="24"/>haft scheinen. - Klein ist noch in Arosa; - selbstversändlich besteht
      <lb n="25"/>keinerlei Grund für mich ihn abzuwarten. Hingegen soll ich hier eine
      <lb n="26"/>Phonogrammplatte sprechen, ich erwarte den Besuch des betreffenden
      <lb n="27"/>Herrn. (Aehnlich wie die Thomas Mann-Platte, die durch Radio verbrei¬
      <lb n="28"/>tet wurde).
      <lb n="29"/>Zwei Tonfilme, die ich hier sah, fand ich gleichermassen unerträglich.
      <lb n="30"/>- Ein Interview, sowie eine Zeichnung (fürs Berliner Tagblatt) hab ich</seite></div></body></text></TEI>