<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp724" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 13. September 1929</title><title type="alternative" when-iso="1929-09-13"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp724"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1">
      <lb n="01"/>ständigung.
      <lb n="02"/>Von Frieda fand ich einen sehr lieben Brief vor, sie
      <lb n="03"/>scheint selig über Dein Telegramm und hat Dir einen Brief geschrieben,
      <lb n="04"/>der wohl eine Rundreise bis zu Dir machen wird
      <lb n="05"/>Heute Früh rief ich auch schon bei Turnowskys an, sprach
      <lb n="06"/>die Mutter, die überströmend lieb war, mir erklärte, ich sei der »ent¬
      <lb n="07"/>zückendste Mensche« - - hört! hört! - und sie hätte immer gesagt, der
      <lb n="08"/>einzige Gewinn an der ganzen Verlobungsgeschichte sei ich. Trotzdem
      <lb n="09"/>werde ich recht zurückhaltend sein, was den weiteren Verkehr anbelangt.
      <lb n="10"/>Ich erwarte mit grosser Ungeduld Deine Nachrichten
      <lb n="11"/>über O. Du irrst sehr, wenn Du glaubst, dass ich sie hasse. Ich wünsche
      <lb n="12"/>ihr wirklich alles Gute und dass sie bald gesund ist, sowohl um ihret¬
      <lb n="13"/>als um Deinetwillen.
      <lb n="14"/>Für heute genug, mein Liebes, es ist hier viel sommerlicher
      <lb n="15"/>als zur Zeit unserer Abreise, aber gar nicht zu heiss. Ich freue mich
      <lb n="16"/>über den blauen Himmel, über meine Wohnung, die sehr schön ist und
      <lb n="17"/>auf Dich!
      <lb n="18"/>Bitte bestelle Beer-Hofmanns einen schönen Gruss, da sie
      <lb n="19"/>mich ja auch letzhin grüssen liessen. Ich glaube, Marienbad wird Dich
      <lb n="20"/>sehr gefallen und ich glaube, Du solltest Dich ein wenig umsehen für
      <lb n="21"/>ein ander Mal für uns <hi rend="underline" n="">Beide</hi>. Ich umarme Dich und danke Dir noch mit
      <lb n="22"/>einem besonderen Kuss für <hi rend="underline" n="">Alles</hi>.
      <lb n="23"/>Deine C.K.</div></body></text></TEI>