<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp781" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 19.–24. Juni 1930</title><title type="alternative" when-iso="1930-06-19"/><title type="alternative" when-iso="1930-06-20"/><title type="alternative" when-iso="1930-06-22"/><title type="alternative" when-iso="1930-06-24"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp781"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><p>
      <lb n="01"/>ich annehmen, dass irgendetwas vorgeht oder wieder geplant wird.
      <lb n="02"/>20.6. Gestrige Unterredung mit Dora. Resultat: Ich soll nicht so viel
      <lb n="03"/><hi rend="underline" n="">vorhanden</hi> sein, mich mehr distanzieren. Konflikte nur durch <hi rend="underline" n="">mich</hi>, weil
      <lb n="04"/>A. sich verpflichtet fühlt auch mit mir später zu reisen, wenn er jetzt
      <lb n="05"/>mit Heini fortgeht. Meine Antwort: Dass dazu gar keine Verpflichtung be¬
      <lb n="06"/>steht, dass ich geradeso zufrieden bin, wenn er dann hier bleibt und wir
      <lb n="07"/>in einem guten Einvernehmen sind. Sie darauf: Nein, das ist es nicht. Sie
      <lb n="08"/>sollen selbständig fortgehen, sich auf eigene Füsse stellen, über den
      <lb n="09"/>Sommer disponieren etc. An der Beziehung zur O. werden Sie nichts ändern.
      <lb n="10"/>Die O. hat Qualitäten trotz ihrer Fehler. Das habe zwar nichts mit mir zu
      <lb n="11"/>tun, aber ich solle mich mehr zurückziehen etc.
      <lb n="12"/>Ich habe Schmuck versetzt, einen meiner Smaragdringe etc. 900 S. bekommen.
      <lb n="13"/>Ich fahre fort. Was sie gesagt hat war eine Unverschämtheit, aber <hi rend="underline" n="">nie</hi>
      <lb n="14"/>hätte sie so zu sprechen gewagt, wenn A. sich nicht in diesem Sinn zu
      <lb n="15"/>ihr geäussert hätte.
      <lb n="16"/>22.6. Ich leide unsagbar. Dora hat ihm von der Unterredung erzählt,
      <lb n="17"/>aber natürlich mit halber Aufrichtigkeit.
      <lb n="18"/>Ich war zu Tisch drüben, trostloses Zusammensein. Er nimmt mir meine
      <lb n="19"/>Stimmung übel. »Was ist denn dabei, wenn man für ein paar Wochen auseinan¬
      <lb n="20"/>dergeht. Das ist doch keine Katastrophe, sondern Seelenhygiene.
      <lb n="21"/>Dass ich nur fort<supplied>g</supplied>ehe, weil man mir es nahegelegt hat, weil er die »Ver¬
      <lb n="22"/>pflichtung« los sein will, mich in sein Sommerprogramm einzubeziehen und
      <lb n="23"/>dass <hi rend="underline" n="">darin</hi> die Kränkung liegt, nimmt er einfach nicht zur Kenntnis.
      <lb n="24"/>24.6. Trostlose Tage und Nächte. Ich lasse die Keckheit von Frieda über mich
      <lb n="25"/>ergehen, die mir erklärt, ich benehme mich nicht bedeutend. Ich soll
      <lb n="26"/>mir den Mann doch anschauen, ob der noch fähig ist zu lieben. Ich habe
      <lb n="27"/>ihr geantwortet, dass was sie sagt gar nicht an mich herankommt. Ach,</p></div></body></text></TEI>