<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp774" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 2. Dezember 1927</title><title type="alternative" when-iso="1927-12-02"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp774"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Stunde später brüllte ich vor Schmerzen. Cary benahm sich wie
      <lb n="02"/>ein Engel, liess zur Vorsicht auch den Assistenten Popper kommen, der
      <lb n="03"/>alle Verordnungen gut fand. Carry schlief bei mir. A. habe ich nicht
      <lb n="04"/>verständigt.
      <lb n="05"/>Als er heute Früh wie gewöhnlich anrief sagte ich ihm erst von mei-
      <lb n="06"/>ner Erkrankung, ohne ein Wort über den Grund, der sie ausgelöst hat.
      <lb n="07"/>Ich liege heute noch, denn ich bin sehr müde. A. Vormittag bei mir,
      <lb n="08"/>las mir einen Brief Arnoldos vor, der vom 3.-16.Mai Urlaub hat und
      <lb n="09"/>ebenso gerne hier wie wo anders ein Zusammentreffen will. A. sagt:
      <lb n="10"/>"Hier natürlich". Musste ich erst krank werden, damit er so viel
      <lb n="11"/>Einsicht hat. Ich äusserte darüber keine Silbe.
      <lb n="12"/>Die Anwesenheit der O. wird gewiss kein Vergnügen sein, aber alles
      <lb n="13"/>besser als A. mit diesen Menschen wo anders zu <unclear>wissen</unclear>. Heini kommt bestimmt viel lieber
      <lb n="14"/>nach Wien.
      <lb n="15"/>30.4. Kino. "Die Nacht gehört uns". Der beste Tonfilm bisher. Und
      <lb n="16"/>doch eigentlich blöd und unerträglich. Nachher Meisl und Schadn. Un-
      <lb n="17"/>persönliche Konversation. Nachmittag Gisela Berger.
      <lb n="18"/>1. Mai. A bei mir Radio zugehört. Dann Meisl genachtmahlt. Oed wie immer jetzt.
      <lb n="19"/>Ich frage mich, wie das weiter werden soll.
      <lb n="20"/>3. Mai. Arnoldo hier. Vor dem Nachtmahl mit A. im Kino "Warschauer"
      <lb n="21"/>Zitadelle". O. telegraphiert, dass sie Dienstag kommt und wünscht
      <lb n="22"/>morgen telefonischen Anruf. Wozu?? Ich vermute, dass entweder Heini
      <lb n="23"/>doch Urlaub bekommt, oder dass sie Aufenthalt am Semmering vorschla-
      <lb n="24"/>gen will. Vederemo.
      <lb n="25"/>4. Mai. Also C. kommt Dienstag und Donnerstag fährt A. mit der durch-
      <lb n="26"/>gegangenen und geschiedenen Gattin und den übel beleunundeten Schwie-
      <lb n="27"/>gersohn auf den Semmering.
      <lb n="28"/>Ich habe nicht ein unfreundliches Wort erwidert, aber ich werde ihm</seite></div></body></text></TEI>