<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp744" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 29. Dezember 1929</title><title type="alternative" when-iso="1929-12-29"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp744"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><p>
      <lb n="01"/>sie oft die Unwahrheit sagt, dass man sich in ihrer Stellung biegen
      <lb n="02"/>muss und ich sei nur auf biegen oder brechen eingestellt, und über¬
      <lb n="03"/>haupt ganz anders etc.
      <lb n="04"/>In der Allgemeinen soll ein sehr hübscher Artikel über
      <lb n="05"/>»Spiel der Sommerlüfte« von Ullmann stehen.
      <lb n="06"/>Meine Schwester ist auch sehr begeistert, lässt Dir noch
      <lb n="07"/>vielmals danken und sagt, dass das Volkstheater gestern gesteckt voll
      <lb n="08"/>war und grosser Beifall nach dem zweiten Akt.
      <lb n="09"/>Ich gehe nach Beendigung des Briefes zu ihr und am Abend
      <lb n="10"/>lege ich mich mit »Christin Lawrence Tochter« zu Bett. Ich bin vorges¬
      <lb n="11"/>tern mit »Voltaire« fertig geworden, obwohl das ganz unrichtig ausge¬
      <lb n="12"/>drückt ist. Noch nie ist mir eine menschliche Erscheinung durch ein
      <lb n="13"/>Buch so klar, so lebendig geworden. Ich habe geradezu das Gefühl ihn
      <lb n="14"/>persönlich zu kennen. Jetzt ist die »Lawrence Tochter« an der Reihe,
      <lb n="15"/>dann kommt »Barbara«, »Fouché« (nebstbei Martha Karlweis, da ist
      <lb n="16"/>Treue nicht nötig), die Géraldy-Stücke etc. Mit dem Arbeiten beginne
      <lb n="17"/>wohl erst wieder, bis die ennervanten Feiertage vorbei sind.
      <lb n="18"/>Richtig, die Hofrätin sagte mir, Alma und Werfel seien
      <lb n="19"/>längst verheiratet, nur sie habe es gewusst. Alma hat momentan eine
      <lb n="20"/>Streptokokokken-Angina (ich schätze, sie hat Schnupfen). Am 12. wird
      <lb n="21"/>sie bei einer Opern-Première sein, zu der er den Text geändert hat und
      <lb n="22"/>am 14. Jänner fahren sie nach Aegypten. Nicht schlecht!
      <lb n="23"/>Für heute genug und nur noch rasch einen innigen Kuss
      <lb n="24"/>von Deiner C.K.</p></div></body></text></TEI>