<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
     xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0"
     xml:id="ckp798"
     xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title>
            <title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 15. Juli 1930</title>
            <title type="alternative" when-iso="1930-07-15"/>
            <author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author>
            <editor>
               <name>Müller, Martin Anton</name>
               <name>Untner, Laura</name>
            </editor>
            <funder>
               <name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name>
               <address>
                  <street>Sensengasse 1</street>
                  <postCode>1090 Wien</postCode>
                  <placeName>
                     <country>A</country>
                     <settlement>Wien</settlement>
                  </placeName>
               </address>
            </funder>
         </titleStmt>
         <editionStmt>
            <edition>CKP</edition>
            <respStmt>
               <resp>Transkription und Kommentierung</resp>
               <name>Müller, Martin Anton</name>
               <name>Untner, Laura</name>
            </respStmt>
         </editionStmt>
         <publicationStmt>
            <publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher>
            <pubPlace>Vienna</pubPlace>
            <date when="2022">2023</date>
            <availability>
               <licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de">
                  <p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p>
                  <p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p>
                  <p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p>
                  <p>Hinweise:</p>
                  <p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p>
               </licence>
            </availability>
            <idno type="handle"/>
         </publicationStmt>
         <seriesStmt>
            <p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p>
         </seriesStmt>
         <sourceDesc>
            <listWit>
               <witness n="1">
                  <msDesc>
                     <msIdentifier>
                        <country>A</country>
                        <settlement>Wien</settlement>
                        <repository>Wienbibliothek</repository>
                        <idno>H.I.N. 155550</idno>
                     </msIdentifier>
                  </msDesc>
               </witness>
            </listWit>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <profileDesc>
         <langUsage>
            <language ident="de-AT">German</language>
         </langUsage>
      </profileDesc>
      <revisionDesc status="proposed">
         <change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change>
      </revisionDesc>
   </teiHeader>
   <facsimile>
      <graphic url="ckp798"/>
   </facsimile>
   <text>
      <body>
         <div type="writingSession" n="1">
            <seite id="798">
               <lb n="01"/>Karlsbad,Haus Osborn.
      <lb n="02"/>An A.S.
      <lb n="03"/>15.7.1930.
      <lb n="04"/>Mein liebes Kind, ich habe Dich eben telefonisch angerufen, da ich Dich
      <lb n="05"/>um Deiner Nerven willen nicht unter dem Eindruck des vorhergehenden Ge-
      <lb n="06"/>spräches abreisen lassen wollte, das allerdings in einernur zu begreif-
      <lb n="07"/>lichen Stimmung begründet war. Du fragst: "Was tust du nach Karlsbad?"
      <lb n="08"/>Aber es fällt Dir nicht ein zu sagen: Ich freue mich Dich nach der
      <lb n="09"/>Schweizer Reise wiederzusehen. Du sagst (am Telefon): "Ja, hast Du ge-
      <lb n="10"/>glaubt, dass wir uns nicht mehr wiedersehen werden?" - Aber Du vermei-
      <lb n="11"/>dest es zu sagen: Natürlich will ich Dich nach der Schweizer Reise wie-
      <lb n="12"/>dersehen, wie Du eben jedes gute und warme Wort vermeidest. Und darum
      <lb n="13"/>muss ich Dir diesen Brief schreiben.
      <lb n="14"/>Es handelt sich nicht darum, ob wir uns in Wien oder anderswo wiedersehen
      <lb n="15"/>auch nicht, ob das am 1. oder 2. August sein wird, sondern, ob wir uns jetzt
      <lb n="16"/>überhaupt wieder sehen sollen.
      <lb n="17"/>Ich werde Dir sehr gern Vorschläge für ein Beisammense in unterbreiten oder
      <lb n="18"/>von Dir entgegennehmen, wenn die Voraus setzungen gegeben sind, auf die
      <lb n="19"/>allein es mir ankommt. Freundschaft genügt mir nicht, es muss Liebe und
      <lb n="20"/>Sehnsucht sein, die mich ruft.
      <lb n="21"/>Verliebte Freundschaft kann am Beginn einer Beziehung stehen, im 8. Jahr
      <lb n="22"/>aber setzt sie eine Abgeklärtheit voraus, die weder bei mir, noch bei Dir
      <lb n="23"/>vorhanden ist, und ausschliesslich zu Irritationen und Qualen führt.
      <lb n="24"/>Wie Du heute zu mir stehst musst Du fühlen, wissen, - und es nutzt nichts
      <lb n="25"/>sich an Worten vorbeizudrücken, die nun einmal doch ausgesprochen werden
      <lb n="26"/>müssen. Es gibt keine Verpflichtungen, so lange manliebt. Denn in der
      <lb n="27"/>Liebe ist alles selbstverständlich, weil es zugleich beglückend ist.
      <lb n="28"/>Nie hätte man mir sagen können, die Verpflichtung mich in Dein Sommer-
      <lb n="29"/>programm einbeziehen zu müssen, ennerviere Dich, der Gedanke nach der
      <lb n="30"/>Reise mit Heini auch mit mir noch reisen zu müssen, sei eine Belastung,
      <lb n="31"/>wenn du Dich nicht in diesem Sinn geäussert hättest. Und wenn Du Dich so
      <lb n="32"/>geäussert hast, so ist das wie in allen andern Konflikten in Deiner gafäh</seite>
         </p></div>
      </body>
   </text>
</TEI>
