<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp726" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 14. September 1929</title><title type="alternative" when-iso="1929-09-14"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp726"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><page>
      <lb n="01"/><hi rend="underline" n="">zu</hi> liebenswürdig. Dass die meisten Weiber doch immer <hi rend="underline" n="">zu</hi> sind!
      <lb n="02"/>Dann fuhr ich in die Stadt und besprach mit dem Fleischhauer
      <lb n="03"/>und Selcher Hieblinger in der Stallburggasse die Fleischbelieferung,
      <lb n="04"/>sein Wagen kommt jeden Morgen in das Cottage (oder sagt man den Cot¬
      <lb n="05"/>tage?), ich glaub nicht. Er ist um ein paar Groschen teuerer, aber er
      <lb n="06"/>hat das beste und verlässlichste Fleisch in Wien und den schönsten
      <lb n="07"/>Schinken. Ich würde ihn Dir auch empfehlen.
      <lb n="08"/>Ich bin schon sehr neugierig auf Deinen ersten ausführlichen
      <lb n="09"/>Bericht und schreibe Dir dann jedesfalls noch einmal und dann kommst
      <lb n="10"/>Du selbst - - - Ichfreue mich schon so darauf! Ich habe Deine Parfum¬
      <lb n="11"/>flaschen in meiner Reisetasche mitgenommen, ich hoffe, Du vermisst
      <lb n="12"/>sie nicht, erstens brauchst Du Dich nicht zu parfümieren, wenn ich
      <lb n="13"/>nicht dabei bin und zweitens macht es mir Vergnügen hie und da an
      <lb n="14"/>ihnen zu schnüffeln, sie erinnern an Dich und mancherlei.
      <lb n="15"/>Das Wetter ist andauernd wundervoll, ich schreibe Dir auf
      <lb n="16"/>meiner Terrasse, in dem Dir bekannten weissen ärmellosen Kleid und
      <lb n="17"/>friere ausnahmsweise <hi rend="underline" n="">nicht</hi>.
      <lb n="18"/>Haben Beer-Hofmanns nach mir gefragt? Und was hast Du ihnen
      <lb n="19"/>gesagt? Du wirst wohl in Ma. noch andere Bekannte zufällig treffen.
      <lb n="20"/>Ich habe mich ausser bei den Geschwistern noch nirgends gemeldet.
      <lb n="21"/>Frieda soll heute ankommen und vielleicht sehe ich sie morgen. Gestern
      <lb n="22"/>vor dem Einschlafen las ich wieder im »Spiel der Sommerlüfte« und fand es
      <lb n="23"/>noch schöner. Nur die Stelle mit der Beichte und dem Zweifel im 2.
      <lb n="24"/>Akt störte mich wieder. Es müsste dasselbe ein wenig anders, vielleicht
      <lb n="25"/>stärker gesagt werden und der Schluss dieses Aktes ist um ein oder zwei
      <lb n="26"/>Repliken zu kurz, zu plötzlich.
      <lb n="27"/>Jetzt will ich diesen Brief persönlich in einen Kasten
      <lb n="28"/>werfen und ein wenig spazierenbummeln, dann arbeite ich noch ein wenig
      <lb n="29"/>und dann kommen Otto und Emmi zum Nachtmahl. Und dann ist wieder ein
      <lb n="30"/>Tag um und nur noch drei Tage bis Du da bist. Freust Du Dich auch?
      <lb n="31"/>Ich umarme Dich.Deine C.K.</page></div></body></text></TEI>