<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp710" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und ich«</title><title level="a">[offen], 21. Juli – 1. August 1929</title><title type="alternative" when-iso="1929-07-21"/><title type="alternative" when-iso="1929-08-01"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="710">
      Tgb. 21.7.1929.
      22.7. Otto bei mir. Auch melancholisch. Weint über Hugos Tod.
      23.7. Schöner Abend bei A.! Beim Heimweg ekelhaftes Erlebnis.
      24.7. Mit A., Schinnerer und Frieda im Kino. Elender Film. Beim Gruss
      genachtmahlt. Gute Stimmung. An einem Tisch ein Herr van Hanen, der ein
      Flint von Lili gewesen ist. Was für einen schlechten Geschmack hatte
      dieses arme Kind. Abenteurerphysiognomie.
      25.7. A. bei mir zum Nachtmahl. Er war traurig und blass. Während das
      Radio "Die verkaufte Braut" spilte, sass er mit geschlossenen Augen da.
      Morgen Lilis Sterbetag.
      26.7. Mittag bei A., der heute ruhiger ist als ich gefürchtet habe. Abend
      ist seine Nichte Anny mit ihrem Mann Dr.Donath bei ihm.Carry, Magdi bei
      mir. Herry fährt morgen für einen Tag nach Kitzbühel zur Braut. Ich
      spreche ihn nur telefonisch.
      27.3. A. sieht schlecht aus. Im Kino bei "Komödiantin" (netter Kirsch).
      Dann "Linde" gemachtmahlt. Gedrückte Stimmung, Unschlüssigkeit wegen un-
      serer Reise. Fühle, er wartet auf irgendwelche Entschlüsse der O. Nachm.
      Lotte M. (besonders liebe Person).
      28.7. Abend bei A. traurig, Melancholie. Ich bin auch schon ganz krank.
      30.7. Abend A., Frieda und Schinnerer bei mir zum Nachtmahl. Sehr fad.
      A. müd, setzte sich nach dem Nachtmahl in einen Fauteuil und schlief.
      Kühles, regnerisches Wetter.
      31.7. Abend mit A. im Kino ("Mutige Seefahrer"). Schmarrn. A. bloss, aber
      bessere Stimmung. Wetter kühl, bei Gruss genschtmahlt. Heute viel gear-
      beitet.
      1.8.29. Bei Sonnenschein erwacht. Mit A. kleiner Morgenbumnel. Bessere
      Laune. Nachmittag am Stück weitergearbeitet. Gegen Abend Gewitter.
      -
      252</seite></div></body></text></TEI>