<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp774" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 4.–14. Mai 1930</title><title type="alternative" when-iso="1930-05-04"/><title type="alternative" when-iso="1930-05-06"/><title type="alternative" when-iso="1930-05-08"/><title type="alternative" when-iso="1930-05-10"/><title type="alternative" when-iso="1930-05-12"/><title type="alternative" when-iso="1930-05-13"/><title type="alternative" when-iso="1930-05-14"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp774"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>in
      <lb n="02"/>diesen Tagen möglichst ausweichen. Ich <hi rend="underline" n="">will</hi> keine Szene vor seiner Ab¬
      <lb n="03"/>reise. Alles übrige wird sich finden.
      <lb n="04"/>Seine Kränklichkeit, seine Nerven, eine Aufregung und Unruhe sind zum
      <lb n="05"/>grossen Teil das schlechte Gewissen, das er mir gegenüber hat.
      <lb n="06"/>Mit Cari und Magdi bei Strasser zu Mittag gegessen. Eine Einladung zu
      <lb n="07"/>A. für Nachmittag zum Tee, lehnte ich höflich ab, indem ich Müdigkeit vor¬
      <lb n="08"/>schützte. Ich wollte mit Frieda für Dienstag, Mittwoch in die Wachau, aber sie kann
      <lb n="09"/>leider nicht. Was für Tage, was für Nächte und der Himmel ist blau und
      <lb n="10"/>der Flieder blüht.
      <lb n="11"/>6.5.1930. A.'s Anruf in der Früh, er erwartet O. im Laufe des Vormittags.
      <lb n="12"/>Er wünscht gegen Abend zu mir zu kommen, trotzdem ich sagte, er möge sich
      <lb n="13"/>durch mich in keiner Weise stören lassen und tun, als ob ich abwesend wäre.
      <lb n="14"/>Ton kühl, unbeträchtlich. Diese Tage <hi rend="underline" n="">müssen</hi> Klarheit in die Zukunft brin¬
      <lb n="15"/>gen.
      <lb n="16"/>8.5. A. mit O. und Arnoldo auf den Semmering, wo wir im Vorjahr Tür an
      <lb n="17"/>Tür wohnten. Abschied wortlos, ich zitterte vor Aufregung.
      <lb n="18"/>10.5. A. ruft vom Semmering aus an. Wozu? Um sich kühle, fremde Worte zu
      <lb n="19"/>sagen.
      <lb n="20"/>12.5. Ich schrieb ihm einen Brief, der ihn hier erwarten soll. Entweder -
      <lb n="21"/>oder. Diese Zeilen sind noch einmal mit meinem ganzen Herzen geschrie¬
      <lb n="22"/>ben.
      <lb n="23"/>13.5. Harry teilt mir mit, er habe sich mit einer entzückenden Russin,
      <lb n="24"/>einem Fräulein v. Günzburg, verlobt. Ich sagte, ich nehme seine Bräute
      <lb n="25"/>nicht mehr zur Kenntnis.
      <lb n="26"/>14.5. A. mit der O. heute um 1 Uhr angekommen mich erst um 4 Uhr angerufen,
      <lb n="27"/>da sie bei ihm gegessen hat. Mein Brief bei Ihm. Was wird er sagen?</seite></div></body></text></TEI>