<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp735" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: Arthur Schnitzler und ich</title><title level="a">Seite 735</title><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt><idno type="ckp">ckp0735</idno></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="735">
      Sagetuet
      Tgb. 21.9.1929.
      einenen benützt. Jause bei Gerstner, dann Kino "Die wunderbare Lüge der
      Nina Petrowna“,brillanter Film.
      22.9. Vormittag Besuch von Martha Petter mit Bräutigam, auch Otto und
      Wolfi einen Augenblick. Martha ist mir lieber als der Bräutigam. Mittag
      bei Anna zu Tisch. Maria von ihrem Urlaub zurück, Felix und später Rudi.
      Mit Anna und Maria in einem peinlichen sexualfilm. Jetzt sehr einsam
      zu Hause. Meine Hausfrau seit 2 Tagen verreist, das Mädchen Sonntagsaus-
      gang. Es ist etwas unheimlich.
      Und morgen kommt A.! Gott gebe uns gute frohe Zeiten und einen schönen
      glücklichen Winter. Ich will A. morgen mit frehem Herzen begrüssen.
      23.9. Was nützen alle Vorsätze? Es ist doch nicht, wie es war und wird nie
      mehr so werden. Er war schon Sonntag in Franzensbad, hat im selben Hotel
      mit O gewohnt, findet sie besser aussehend als vor der Operation, auch
      seelisch ruhiger und ausgeglichener "vernünftiger". Eingedämmte Verstim-
      mung von beiden Seiten.
      24.9. Im Kino. Wiel herzliche Freundlichkeit aber nicht mehr. Langwei-
      liger Tonfilm "Weisse Schatten". Nachtmahl "Linde".
      25.9. Kino Tonfilm "Der singende Narr". In guter Stimmung, herzlich, aber
      von jenen Wochen neilenweit entfernt. Vielleicht meine Schuld - aber ich
      kann nicht anders.
      26.9. Abend bei A. Versuchte Ausprache, stürmische Unarmung und wieder Ver-
      stimmung. Es ist ein Riss in allem, der vielleicht von meinem Wesen aus-
      geht, aber ich kann nicht anders. Ich fühle genau, dass er zu ihm wie-
      der besser steht, wenn er auch immer die völlige Harmlosigkeit betont.
      Warum hat er nicht so viel Takt nicht in einem Hotel mit ihr zu wohnen,
      sich an ihr Bett zu setzen? Muas das sein, wenn man nur das Bedürfnis
      hat jemanden fallweise zu sprechen? Bin ich nichtso viel Rücksicht</seite></div></body></text></TEI>