<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp789" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 3. Juli 1930</title><title type="alternative" when-iso="1930-07-03"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp789"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Bis 6 Uhr zuhause, »Zug der Schatten« durchgelesen. Obwohl
      <lb n="02"/>ich das Stück mit mehr <hi rend="underline" n="">innerer</hi> Ruhe gleich nochmals lesen werde,
      <lb n="03"/>möchte ich über den frischen Eindruck vorerst folgendes sagen; halte
      <lb n="04"/>die Theaterwirkung für durchaus <hi rend="underline" n="">sicher</hi>, ziehe es nach wie vor dem
      <lb n="05"/>»Spiel der Sommerlüfte« vor, finde im Kaffeehausbild ein Ritardando
      <lb n="06"/>nötig, ehe Richard den Brief schreibt. Irgend etwas muss noch treiben¬
      <lb n="07"/>de Kraft werden, - etwa Bemerkungen oder ein Gespräch über Schauspie¬
      <lb n="08"/>lerinnen, ohne dass der Name Franzi fällt, <hi rend="underline" n="">Nach</hi> der Schachpartie
      <lb n="09"/>während Richard scheinbar die Zeitung liest. Es handelt
      <lb n="10"/>sich da um ein <hi rend="underline" n="">paar</hi> <hi rend="underline" n="">scharfe</hi> oder <hi rend="underline" n="">starke</hi> Worte vielleicht. Sonst
      <lb n="11"/>finde ich gerade <hi rend="underline" n="">dieses</hi> Bild <hi rend="underline" n="">sehr</hi> gut. Das letzte Bild ist sehr schön,
      <lb n="12"/>besonders der Ausklang, nur halte ich das letzte Zusammensein zwi¬
      <lb n="13"/>schen Richard und Ludwig für ganz überflüssig und irgendwie pein¬
      <lb n="14"/>lich. Ludwig sollte sich mit aufgestelltem Rockkragen drücken, ehe
      <lb n="15"/>Richard auftaucht.
      <lb n="16"/>Das Gespräch Mathilde - Richard zum Schluss, das Hinsetzen
      <lb n="17"/>Mathildens gefällt mir <hi rend="underline" n="">sehr</hi>. Nur an ein paar Stellen streift die¬
      <lb n="18"/>ses Gespräch an die Komödie der Verführung -Falkenir-Aurelie,
      <lb n="19"/>was sich leicht vermeiden liesse. Ich wäre für etwas kürzer und
      <lb n="20"/>etwas <hi rend="underline" n="">stärker</hi>. Ich werde darauf noch nach der zweiten Lektüre
      <lb n="21"/>zurü<supplied>c</supplied>kkommen.
      <lb n="22"/>Das Bild im Logengang ist noch immer das schwächste. Zu viel
      <lb n="23"/>Durcheinander, zu viel Konflikte, zum viel Peinlichkeit. Die Roveda
      <lb n="24"/>spielt eine zu grosse Rolle. Der <hi rend="underline" n="">Kuss</hi> muss fort. Er stört die hüb¬
      <lb n="25"/>sche Beziehung Karl-Helene. Ludwig spielt schon eine recht unsympa¬
      <lb n="26"/>thische Figur, Richard ist ein wenn auch nicht unsympathischer
      <lb n="27"/>Schwächling. Lass den Dichter reinlich und einen <hi rend="underline" n="">Mann</hi> sein. Man
      <lb n="28"/>kann sich der Verführung einer Roveda noch entziehen, besonders
      <lb n="29"/>wenn man eine Andere <hi rend="underline" n="">wirklich</hi> lieb hat. Ob Frau Eyderhof im Theater sein
      <lb n="30"/><hi rend="underline" n="">muss</hi> ist auch die Frage. Schliesslich ist ihr Liebhaber (wenn auch</seite></div></body></text></TEI>