<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp704" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 15.–21. Juni 1929</title><title type="alternative" when-iso="1929-06-15"/><title type="alternative" when-iso="1929-06-16"/><title type="alternative" when-iso="1929-06-17"/><title type="alternative" when-iso="1929-06-21"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp704"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><p>
      <lb n="01"/>15.6.1929. Mittag Harry, Mädi, Cary, Magdi zu Tisch. Herry empörend, sein
      <lb n="02"/>Ton gegen die Braut grotesk, gegen Magda ungezogen. Magdi sitzt starr
      <lb n="03"/>mit weitaufgerissenen Augen, bereit zu weinen.
      <lb n="04"/>Diese Verlobung macht mir keine Freude, es ist gut, dass wir Übermor¬
      <lb n="05"/>gen auf den Semmering fahren.
      <lb n="06"/>Abend fader Film "Parade", dann im Prater genachtmahlt. A. <hi rend="underline" n="">sehr</hi> lieb.
      <lb n="07"/>Ich habe leider Zahnschmerzen.
      <lb n="08"/>16.6. Vorm. bei A. Nachm. eingepackt. Abend mit A., Frieda und Bruder
      <lb n="09"/>bei »Komödie der Worte« mit Bassermann, in einer Loge. Herrliches Stück,
      <lb n="10"/>herrliche Besetzung, wirklich grosses Vergnügen! In der Loge nebenan
      <lb n="11"/>Bürgermeister Seitz, der A. abfing, um ihm Liebenswürdigkeiten zu sagen.
      <lb n="12"/>Nachher bei Prohaska im Prater genachtmahlt. Sehr gemütlich trotz mei-
      <lb n="13"/>ner Zahnschmerzen
      <lb n="14"/>17.6. Musste mir den Zahn reissen lassen. Recht unangenehm. Fühle mich
      <lb n="15"/>gar nicht wohl. Nachm. Frieda. Einen Brief an die Neue fr. Presse Dr.
      <lb n="16"/>Wertheimer diktiert wegen der Verstümmelung meiner Novelle. Frieda
      <lb n="17"/>sagt mir, A. habe noch nie in so liebevollen und begeisterten Worten
      <lb n="18"/>von mir gesprochen als jetzt. Er komme immer mehr auf meine guten Eigen¬
      <lb n="19"/>schaften u.s.w. Ich bin <hi rend="underline" n="">sehr</hi> froh.
      <lb n="20"/>Am Abend mit A. noch am Cobenzl genachtmahlt. Bin merkwürdig müde.
      <lb n="21"/>Fertig gepackt. Morgen Früh!
      <lb n="22"/>21.6. Semmering. Seit ich hier bin liege ich krank zu Bett. Einige
      <lb n="23"/>Stunden nach Ankunft Fieberschauer, dann durch 2 Tage und Nächte um
      <lb n="24"/>39 herum. Heute endlich fieberfrei. A. ist rührend zu mir. Dr. Ender
      <lb n="25"/>zweimal im Tag. Schwere Angina mit argen Schmerzen. Schad um das schöne
      <lb n="26"/>Wetter und all die verlorenen Stunden. Was kann man tun als Geduld
      <lb n="27"/>haben. Mir war all die Tage zu elend, um zu schreiben.
      <lb n="28"/>Nachm. Fieber wieder gestiegen. Ich habe ein höchst unbehagliches Ge¬
      <lb n="29"/>fühl. A. ist so lieb und herzig. Jeden Augenblick bringt er was anderes
      <lb n="30"/>angeschleppt. Blumen, Früchte, Cognac, Bonbons. Ich bin froh, dass er Ge¬</p></div></body></text></TEI>