<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp741" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 5. November – 20. Dezember 1929</title><title type="alternative" when-iso="1929-11-05"/><title type="alternative" when-iso="1929-11-06"/><title type="alternative" when-iso="1929-12-20"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp741"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Roman "Die Schönheit der Constanze" in der Neuen Freien Presse begon¬
      <lb n="02"/>nen.)
      <lb n="03"/><date>2.11.</date> Schrecklich trauriger Abend bei A. Er sagte: "Wenn ich nur wüsste,
      <lb n="04"/>dass ich gleich tot bin, aber vielleicht gelähmt oder blind." – Diese
      <lb n="05"/>fortwährenden Todesgedanken und Angstgefühle sind eine Krankheit. Melan-
      <lb n="06"/>cholie von 8-12 Uhr. Über <unclear>Nacht</unclear>. 
      <lb n="07"/><date>3.11.</date> Wieder mit Dr. D. gesprochen, ihm gesagt, es muss etwas für A. ge¬
      <lb n="08"/>schehen.
      <lb n="09"/>Begegnung mit Paula Beer-Hofmann, mit der A. in Marienbad zusammen war.
      <lb n="10"/>Nach den ersten Worten: "Er hat so gut ausgesehen und war so lieb. Ich
      <lb n="11"/>hab mich nur geärgert, dass er so oft zu der Bestie (O.) hinübergefahren
      <lb n="12"/>ist und immer hat er sich den Kopf zerbrochen, was er ihr mitbringen
      <lb n="13"/>soll." Ich darauf: "Ach, das ist ganz belanglos, ich habe ihn bis Nürn¬
      <lb n="14"/>berg begleitet und die drei Wochen in der Schweiz waren wundervoll" (in¬
      <lb n="15"/>nerlich war mir ganz übel). Sie: "Nun, er schien doch wieder fasciniert
      <lb n="16"/>von der O., sagte, sie sieht blendend aus, um 10 Jahre verjüngt, sich sei ver¬
      <lb n="17"/>blüffend klug - etc.- Warum erzählt mir das eine Frau wie die Paula
      <lb n="18"/>Beer-Hofmann? Aus Bosheit? Um mich zu warnen?
      <lb n="19"/>Ich erzählte ihr, dass A. immer wieder betont, die O. zähle als Frau über¬
      <lb n="20"/>haupt nicht für ihn. Zusammenhänge nur durch die Kinder. Aber wie mir
      <lb n="21"/>innerlich zumute ist!
      <lb n="22"/>Am Abend letzthin mit Alma, Werfel, Hofrätin bei A. Als A. einen Augen¬
      <lb n="23"/>blick aus dem Zimmer ging, sofort aggressive Bemerkungen über die O. Ich
      <lb n="24"/>kam übrigens nur auf dringendes Zureden von A. Alle waren sehr lieb zu
      <lb n="25"/>mir.
      <lb n="26"/>Ueber das Gespräch mit Paula sage ich jetzt kein Wort. Ich will ihn nicht
      <lb n="27"/>aufregen. Aber wenn er so wohl sein wird nach Berlin zu fahren, dann werde
      <lb n="28"/>ich reden.</seite></div></body></text></TEI>