<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp780" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 30. Mai – 19. Juni 1930</title><title type="alternative" when-iso="1930-05-30"/><title type="alternative" when-iso="1930-06-07"/><title type="alternative" when-iso="1930-06-12"/><title type="alternative" when-iso="1930-06-15"/><title type="alternative" when-iso="1930-06-17"/><title type="alternative" when-iso="1930-06-18"/><title type="alternative" when-iso="1930-06-19"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp780"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><p>
      <lb n="01"/>»Wenn ich so nachdenk – Du hast schon massenhaft für mich getan und es
      <lb n="02"/>wär Zeit, dass ich um zwei Kreutzer Vernunft hätte. -"
      <lb n="03"/>Gegen Abend A. auf einen Sprung. Zum Nachtmahl Anna.
      <lb n="04"/>A. macht morgen eine Autopartie nach Thalheim zu seiner Uebersetzerin
      <lb n="05"/>Clauser. Dadurch, dass er sie zuletzt ohne mich eingeladen hat und mich
      <lb n="06"/>unausgesetzt verhindert sie zusammen einzuladen (sie war nur bei einem
      <lb n="07"/>Damentee bei mir und ich bei ihr) bin ich auch jetzt nicht eingeladen.
      <lb n="08"/>Sonst ist jeder kleine Ausflug für ihn eine Affaire und da kann er sich
      <lb n="09"/>von ½11 Uhr Vormittag bis 11 Uhr Nachts in Bewegung setzen. Meine Nerven
      <lb n="10"/>sind manchmal am Rand.
      <lb n="11"/>14.6. Stummheit, Kälte – so gehen die Tage hin und es ist Sommer und
      <lb n="12"/>es wird wieder Herbst werden.
      <lb n="13"/>12.6. Etwas besser. Ich gebe mir <hi rend="underline" n="">solche</hi> Mühe. Er sagt, ich habe Dich sehr
      <lb n="14"/>lieb, auch wenn ichs nicht zeigen kann.
      <lb n="15"/>15.6. Nach Monaten ein guter Tag, aber ich trau mich kaum mehr mich zu
      <lb n="16"/>freuen. A. holte mich ab, wir sassen im Türkenschanzpark, dann zu Tisch
      <lb n="17"/>und bis ½6 Uhr bei ihm. Grosse Zärtlichkeit. Abend Kino, dann Heimfahrt
      <lb n="18"/>Hand in Hand und viele liebe Worte.
      <lb n="19"/>17.6. Gestern 16. ruft A. mich an mit fremder, kalter Stimme und teilt mir
      <lb n="20"/>mit, Dora M. sei für einige Tage hier. Warum er deshalb wieder verändert
      <lb n="21"/>ist weiss ich nicht.
      <lb n="22"/>18.6. Sorgen wegen Harry, Sorgen wegen A. Er ist wieder kalt und steif.
      <lb n="23"/>19.6. Nachmittag. Schwerer Gallensteinanfall nach einem telefonischen
      <lb n="24"/>Gespräch mit Dora. Ich soll sie heute bei A. am Abend mit etlichen Andern
      <lb n="25"/>treffen und ich rief sie an, um ihr zu sagen, dass ich sie auch gerne al¬
      <lb n="26"/>lein sprechen möchte, da sie mich doch gar nicht kennt und sie die Situa¬
      <lb n="27"/>tion hier nicht verstehen kann. Ihren merkwürdigen Antworten nach muss</p></div></body></text></TEI>