<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp771" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 18.–26. April 1930</title><title type="alternative" when-iso="1930-04-18"/><title type="alternative" when-iso="1930-04-21"/><title type="alternative" when-iso="1930-04-22"/><title type="alternative" when-iso="1930-04-24"/><title type="alternative" when-iso="1930-04-25"/><title type="alternative" when-iso="1930-04-26"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp771"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><p>
      <lb n="01"/>Was muss sich Werfel denken?
      <lb n="02"/>Ostern. Von A. riesigen wundervollen Fliederbaum. Sehr lieb, sehr
      <lb n="03"/>schön, aber wieviel lieber wäre mir ein wirklich gutes Wort.
      <lb n="04"/>Spaziergang, Kino, Restaurant.
      <lb n="05"/>21.4. Ostermontag. Seit gestern herrliches Wetter. Mittag Harry in
      <lb n="06"/>einem giftgrünen neuen scheusslichen Anzug. Erwarte A. zum Nachtmahl.
      <lb n="07"/>Gestern Osterbeilage Beginn meiner Novelle »Ueber Nacht«.
      <lb n="08"/>22.4. Gestern unerquicklicher Abend trotzdem A. viel besser aussieht.
      <lb n="09"/>irgend etwas geht in ihm vor. Vielleicht um Zusammenhang mit dem be¬
      <lb n="10"/>vorstehenden Familienbesuch. Sein Wesen atmet Unaufrichtigkeit und
      <lb n="11"/>Gereiztheit aus. Wir sassen stumm einander gegenüber. Er erklärte,
      <lb n="12"/>man muss nicht immer Konversation machen. Traurig genug, wenn es
      <lb n="13"/>nichts anderes ist. Schliesslich ging ich zu ihm, legte meinen Arm
      <lb n="14"/>um seinen Hals. Darauf meinte er lächelnd: »Ja – du kannst wirklich
      <lb n="15"/>auch einmal zuerst zu mir kommen.«
      <lb n="16"/>24.4. Gestern Abend »Lamm des Armen« von Zweig. Interessantes Stück,
      <lb n="17"/>wenn auch Dialog ohne dichterisches Niveau. Habe sehr gut ausge¬
      <lb n="18"/>sehen. Auch A. stellte es fest. Im übrigen kühl und verschlossen.
      <lb n="19"/>Er war gestern bei Dr. D. Sein Blutdruck normal. Gottseidank.
      <lb n="20"/>25.4. Friedas Reden entnehme ich, dass er ein Zusammentreffen mit
      <lb n="21"/>Arnoldo, O. und Heini an einem <hi rend="underline" n="">andern</hi> Ort plant. Er soll nur. Wenn
      <lb n="22"/>er das tut wird sich manches ändern.
      <lb n="23"/>26.4. Gestern Abend bei Frau Czapo, resp. Sil Vara. Müller-Fülöp und
      <lb n="24"/>Frau, Lothar und Frau. Ich sah gut aus, redete wie ein Wasserfall und
      <lb n="25"/>kokettierte mit M., hauptsächlich, um meine Fähigkeit in der Richtung
      <lb n="26"/>festzustellen. Heftige Debatten mit Lothar über Tonfilm etc. Er
      <lb n="27"/>spricht sehr begeistert über A., offenbar um sich wegen seiner bös¬</p></div></body></text></TEI>