<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp743" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 29. Dezember 1929</title><title type="alternative" when-iso="1929-12-29"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp743"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Wien, 29.12.1929.
      <lb n="02"/>An A.S., Berlin.
      <lb n="03"/>Liebster,
      <lb n="04"/>ich danke Dir sehr für Deinen Anruf heute Früh, ich war
      <lb n="05"/>schon wenigstens zehn Minuten wach, lag aber noch im Dunkeln und
      <lb n="06"/>hatte gar keine Lust auf das "Gespenst" zu läuten, das mir täglich un-
      <lb n="07"/>angenehmer wird. Gestern hatte ich sehr viel mit dem Familientee
      <lb n="08"/>am Nachmittag zu tun, da ich mir alles selber machen musste, auch die
      <lb n="09"/>Sandwiches, die herrlich ausgefallen sind. Das Gespenst war schon
      <lb n="10"/>von der Nusstorte ganz erschöpft und konnte weder Tisch decken noch
      <lb n="11"/>servieren. Es hat aber auch so alles geklappt und die Stimmung war recht
      <lb n="12"/>gemütlich. Hans Porges hat mir übrigens am Radio eine Erdleitung ge-
      <lb n="13"/>macht, so dass man jetzt viel besser hört.
      <lb n="14"/>Heute Vormittag telefonierte mir Bertha Z.,es sei
      <lb n="15"/>morgen Vormittag Generalprobe von "Wiegenlied" und so besprachen wir
      <lb n="16"/>meinen Besuch für heute Vormittag. Ich war um 3/4 12 dort, brachte
      <lb n="17"/>ihr eine Kopie meines Briefes an Benedikt und den Artikel gegen die
      <lb n="18"/>Generalproben, den ich ihr vorlas. Sie fand ihn ausgezeichnet und,
      <lb n="19"/>obwohl sie (natürlich) eigentlich für die öffentlichen Generalproben
      <lb n="20"/>ist, meinte sie, der Artikel sei so gut und interessant, dass man ihn
      <lb n="21"/>wohl veröffentlichen sollte. Sie will mit Ullman von der Allgemei-
      <lb n="22"/>nen, eventuell mit Echeyer sprechen. Sie meint, ich könnte doch auch
      <lb n="23"/>mit Benedikt sprechen und, wenn ich mich auch zu dem Artikel beken-
      <lb n="24"/>ne und jeder wissen wird, dass er von mir ist, doch mit einem Pseudo-
      <lb n="25"/>nym unterzeichnen sollte. Ich sagte ihr, dass ich gar keine Eitelkeit
      <lb n="26"/>innder Richtung habe, aber Anonymität mir als Feigheit verscheint.
      <lb n="27"/>Im übrigen fand sie, ich sollte mehr dergleichen schreiben, wenn man
      <lb n="28"/>so schreiben kann, sei es schade, es nicht zu verwerten. Ich kann ihr
      <lb n="29"/>nicht plausibel machen, wie das bei mir ist, sie würde mich kaum ver-
      <lb n="30"/>stehen. Sie war übrigens sehr nett, gab mir lachend zu verstehen, dass</seite></div></body></text></TEI>