<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp762" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 27.–31. Januar 1930</title><title type="alternative" when-iso="1930-01-27"/><title type="alternative" when-iso="1930-01-28"/><title type="alternative" when-iso="1930-01-31"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp762"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>A. ist eben bei Dr. D. ein Kardiogramm aufnehmen lassen. Wenn irgend
      <lb n="02"/>etwas Bedenkliches gefunden wird, dann soll kein Wort über meine Lip-
      <lb n="03"/>pen kommen und ich will ihm so gut ich kann weiter dienen. Wenn es
      <lb n="04"/>aber beruhigend ist, dann will ich noch einmal versuchen ganz ruhig
      <lb n="05"/>und gütig mit ihm zu sprechen, ihn bitten ehrlich zu sein. Ist seine
      <lb n="06"/>Liebe zu mir geringer geworden, dann still auseinandergehen, aber nicht
      <lb n="07"/>aneinander weiter schleppen.
      <lb n="08"/>Ich erwarte seinen Anruf, sobald er vom Arzt nachhause kommt.
      <lb n="09"/>Schon 8 Uhr, er hätte um 8 anrufen sollen. Ich ängstige mich. Kein
      <lb n="10"/>Mensch weiss, wie ich seit Monaten leide.
      <lb n="11"/>Ach, wie sehr wünschte ich gut zu ihm sein zu dürfen, Freude in sein
      <lb n="12"/>Dasein bringen können und wie unmöglich wird es mir gemacht.
      <lb n="13"/>23.1. Seine Antwort auf alles, was ich vorbringe: "Ja, du hast Recht,
      <lb n="14"/>ich habe mich verändert, es ist eine seelische Stumpfheit; der Arbeit,
      <lb n="15"/>der Natur und auch dir gegenüber. Habe Geduld und Nachsicht mit mir.
      <lb n="16"/>Mein Vorschlag auseinander zu gehen stösst auf Entrüstung. "Kannst
      <lb n="17"/>du dir vorstellen, dass wir uns von heut auf morgen nicht mehr sehen
      <lb n="18"/>sollen." Er sagt: „So sieht nicht das Ende einer Beziehung aus, ich
      <lb n="19"/>betrachte uns nicht alshoffnungslos. " Gleichzeitig schlägt er mir
      <lb n="20"/>aber vor unsere Beziehung als "Freundschaft" fortzusetzen. Das kann
      <lb n="21"/>ich nicht. Ich will hier kündigen, abreisen, diesem Zustand ein Ende be-
      <lb n="22"/>reiten. Er ist wütend, aschgrau im Gesicht, ich weiss nicht mehr, was
      <lb n="23"/>ich soll. Ich schluchze wie eine Verzweifelte. Ich streichelt mich,
      <lb n="24"/>lehnt seinen Kopf an meine Brust. Ich kann nicht die Gespräche von
      <lb n="25"/>drei Stunden wiedergeben. Um 12 Uhr begleitet er mich stumm nach
      <lb n="26"/>Hause. Vor meiner Gartentüre küsst er mich gerührt. Liebe? Reue? Oder
      <lb n="27"/>nur Mitleid?
      <lb n="28"/>Heute ein trostloser Tag. Vormittag das Stück "Dame" ins Volöstheater
      <lb n="29"/>getragen. Begeisterter Brief einer Baronin Pieta über den Roman. Es
      <lb n="30"/>gleitet an mir ab. Ich wälze immer dieselben Gedanken in meinem Kopf.
      <lb n="31"/>24</seite></div></body></text></TEI>