<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp701" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 26.–31. Mai 1929</title><title type="alternative" when-iso="1929-05-26"/><title type="alternative" when-iso="1929-05-29"/><title type="alternative" when-iso="1929-05-30"/><title type="alternative" when-iso="1929-05-31"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp701"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>A. hinüber den Arnoldo erwarten. Und morgen die O.! Sie wird diesmal
      <lb n="02"/>im Cottagesanatorium wohnen. Es war nirgends sonst ein Zimmer zu haben.
      <lb n="03"/>Angeblich bleibt sie höchstens 5 Tage. Wären sie nur schon vorbei!
      <lb n="04"/>24.5. Vormittag Stadt. Nachmittag kam A. herüber, da ich auf seinen
      <lb n="05"/>Wunsch verschiedene Radiotypen herbestellt hatte. Er will einen An¬
      <lb n="06"/>schluss in meiner Wohnung. Ich persönlich habe für Radio nichts übrig.
      <lb n="07"/>Die O. glücklich eingetroffen. A. behauptet ganz harmlose Gespräche.
      <lb n="08"/>Am Abend Egon und Emmi bei mir. Zum ersten Mal auf der Terrasse genacht¬
      <lb n="09"/>mahlt. Morgen beginnt meine Novelle in der Neuen Freien Presse.
      <lb n="10"/>25.5. Vormittag Stadt und bei Hedwig im Bureau. Zu Tisch Hanry und
      <lb n="11"/>Fredi, um 4 Tante Clara. Um 6 zur Eröffnung des Hagenbundes, wo Fredi
      <lb n="12"/>8 Bilder ausgestellt hat. Ich hoffe, er wird diesmal eine gute Kritik
      <lb n="13"/>haben. Viele Leute gesprochen und selbst gut ausgesehen.
      <lb n="14"/>Sonntag, 26.5. Eben ½12 ist A. mit der O. im Auto vorbeigefahren. Arnoldo
      <lb n="15"/>scheint neben dem Chauffeur gesessen zu sein. Ich konnte es in der
      <lb n="16"/>Aufregung des Augenblicks nicht feststellen. Trotzdem ich eigentlich
      <lb n="17"/>die Veranlassung dieser Spazierfahrt war wurde mir momentan fast übel.
      <lb n="18"/>Als A. mir gestern sagte, dass er bei gutem Wetter mit mir einen kleinen
      <lb n="19"/>Spaziergang machen will, meinte ich, er soll sich die paar Tage nicht mei¬
      <lb n="20"/>netwegen den Kopf zerbrechen und mit Arnoldo und O. spazieren fahren.
      <lb n="21"/>Er antwortete: »Du hast vielleicht recht, daran hab ich noch gar nicht
      <lb n="22"/>gedacht.« Sie sieht übrigens mies und jüdisch aus trotz der schwarzen
      <lb n="23"/>Kleidung, provinzlerisch und als er heute Früh um ½10 bei mir war, war
      <lb n="24"/>er von stürmischer Zärtlichkeit und sagte, er möchte am liebsten schon
      <lb n="25"/>im Juni eine Reise mit mir machen. Wie schwer und verworren ist das
      <lb n="26"/>alles.
      <lb n="27"/>Am Abend A. eine halbe Stunde bei mir, weil »Freiwild« im Radio war. Er
      <lb n="28"/>fand das Stück sehr schlecht und sagte, er schäme sich, dass es so viele
      <lb n="29"/>Menschen eben mitanhören</seite></div></body></text></TEI>