<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp818" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 1. August 1930</title><title type="alternative" when-iso="1930-08-01"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp818"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Wien, 1. August 1930.
      <lb n="02"/>An A. S.
      <lb n="03"/>Mein liebes Kind, jetzt erst bin ich damit fertig geworden Deinen
      <lb n="04"/>Expressbrief, der gestern Abend um 7 Uhr eintraf, ganz in mich aufzu-
      <lb n="05"/>nehmen.- Es ist mir klar geworden, dass ich mich Dir in meinen Briefen
      <lb n="06"/>trotz allem Bemühen nicht verständlich machen konnte, wie eben eine
      <lb n="07"/>Verständigung aus einer solchen Entfernung heraus überhaupt kaum mög-
      <lb n="08"/>lich ist. Nie weiss der Andere in welcher Stimmung und Verfassung
      <lb n="09"/>ein Brief geschrieben oder empfangen wurde. Man kann weder den Klang
      <lb n="10"/>einer Stimme, die Betonung eines Wortes, noch den Ausdruck des Gesichtes
      <lb n="11"/>mitgeben oder richtiger vergegenwärtigen. Das ist es auch, was ich zu
      <lb n="12"/>allem übrigen vorausgeahnt und befürchtet habe.
      <lb n="13"/>Ich möchte Dir nur sagen, dass wenn ich in jenem Brief die fall-
      <lb n="14"/>weisen Reisen nach Berlin erwähnte, ich eben betonen wollte, dass meine
      <lb n="15"/>Einstellung gerade diesen Reisen nach Berlin gegenüber, ob sie nun
      <lb n="16"/>ein oder zweimal im Winter stattfinden, eine gleichgültige geworden ist,
      <lb n="17"/>und wenn ich von einer programmlosen Ruhe für die nächsten zwei Monate
      <lb n="18"/>sprach, so habe ich damit nicht nur eine Störung durch die O., sondern
      <lb n="19"/>jede Störung gemeint, wie man eben nach einer grossen Krankheit eine
      <lb n="20"/>Rekonvaleszenz braucht und ich würde aus diesen Wochen am liebsten so-
      <lb n="21"/>gar Frieda ausschliessen, gegen die ich persönlich doch nicht das ge-
      <lb n="22"/>ringste habe.
      <lb n="23"/>Deine Programmlosigkeit, die Du Freundschaft und Freiheit nennst, sagt
      <lb n="24"/>mir gar nichts. Da Du anderer Ansicht bist, - wirst Du mich von der
      <lb n="25"/>Schönheit und Entwicklungsfähigkeit dieser Ein-oder Zusammenstellung
      <lb n="26"/>wohl überzeugen müssen.
      <lb n="27"/>Als ich Dir den Vorschlag machte Dich in der Nähe der Schweiz zu tref-
      <lb n="28"/>fen, da war es die Antwort auf den hier vorgefundenen Brief, in dem Du
      <lb n="29"/>mir schriebst, dass Du auch dort hinkommen würdest, wo ich sein werde
      <lb n="30"/>und weil ich damals und bis vor einigen Tagen, gerade im Anschluss
      <lb n="31"/>an jenen Brief, noch an irgend eine spontane Regung Deines Herzens</seite></div></body></text></TEI>