<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
     xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0"
     xml:id="ckp885"
     xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title>
            <title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 4.–5. Februar 1931</title>
            <title type="alternative" when-iso="1931-02-04"/>
            <title type="alternative" when-iso="1931-02-05"/>
            <author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author>
            <editor>
               <name>Müller, Martin Anton</name>
               <name>Untner, Laura</name>
            </editor>
            <funder>
               <name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name>
               <address>
                  <street>Sensengasse 1</street>
                  <postCode>1090 Wien</postCode>
                  <placeName>
                     <country>A</country>
                     <settlement>Wien</settlement>
                  </placeName>
               </address>
            </funder>
         </titleStmt>
         <editionStmt>
            <edition>CKP</edition>
            <respStmt>
               <resp>Transkription und Kommentierung</resp>
               <name>Müller, Martin Anton</name>
               <name>Untner, Laura</name>
            </respStmt>
         </editionStmt>
         <publicationStmt>
            <publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher>
            <pubPlace>Vienna</pubPlace>
            <date when="2022">2023</date>
            <availability>
               <licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de">
                  <p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p>
                  <p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p>
                  <p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p>
                  <p>Hinweise:</p>
                  <p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p>
               </licence>
            </availability>
            <idno type="handle"/>
         </publicationStmt>
         <seriesStmt>
            <p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p>
         </seriesStmt>
         <sourceDesc>
            <listWit>
               <witness n="1">
                  <msDesc>
                     <msIdentifier>
                        <country>A</country>
                        <settlement>Wien</settlement>
                        <repository>Wienbibliothek</repository>
                        <idno>H.I.N. 155550</idno>
                     </msIdentifier>
                  </msDesc>
               </witness>
            </listWit>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <profileDesc>
         <langUsage>
            <language ident="de-AT">German</language>
         </langUsage>
      </profileDesc>
      <revisionDesc status="proposed">
         <change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change>
      </revisionDesc>
   </teiHeader>
   <facsimile>
      <graphic url="ckp885"/>
   </facsimile>
   <text>
      <body>
         <div type="writingSession" n="1">
            <seite id="885">
               <lb n="01"/>rium sei, was A. mir zunute. Ich wollte A. mein Gespräch mit D. schrei-
      <lb n="02"/>ben, ihn völlig frei geben und ihm schriftlich mitteilen, dass ich, da
      <lb n="03"/>er trotzdem ich ihm mein Herz,meine Nerven, meine Gesundheit gegeben
      <lb n="04"/>habe und mich lächelnd immer wieder in diese qualvolle Situation
      <lb n="05"/>hineingefunden habe und er sich trotzdem über unsere Beziehung be-
      <lb n="06"/>klagt und angeblich darunter leidet, ich ihn eben vollkommen frei gebe
      <lb n="07"/>und meiner Wege gehe. D. beschwor mich, ihm das alles zu sagen und ja
      <lb n="08"/>nicht zu schreiben und dass er das Gefühl hat, dass noch alles gut,
      <lb n="09"/>ja vielleicht besser denn je werden könne. Ich glaube es nicht mehr.
      <lb n="10"/>War dann bei den Kindern zum Nachtmahl. Carry sagte, ich sehe so aus,
      <lb n="11"/>dass ich ins Bett gehöre.
      <lb n="12"/>5.2.1931. Wenn ich denke, dass A. mir am 1. Januar (laut Tagebuch) vorge-
      <lb n="13"/>worfen hat, dass ich nicht gut zu ihm stehe und ich müsse doch endlich
      <lb n="14"/>fühlen, wie lieb er mich hat und ungefähr dasselbe sagte er mir noch
      <lb n="15"/>Sonntag Mittag, als ich im Bett lag und am Abend desselben Tages be-
      <lb n="16"/>klagt er sich bei Dr. D. Ich weiss nicht mehr, was mit mir werden soll.
      <lb n="17"/>Vormittag auf eine Aufforderung hin bei Frau v.Zsolnay im Palais
      <lb n="18"/>Collalto. Manche Menschen sind noch sehr reich. Sie findet meine No-
      <lb n="19"/>vellen entzückend, aber sie weiss nicht, ob sie ihren Sohn dazu bringen
      <lb n="20"/>wird sie zu verlegen. Wie nötig wäre es für mich!
      <lb n="21"/>Ein Komponist Hiller teilt mir telefonisch mit, dass er mein Gedicht:
      <lb n="22"/>"Wissen um den Tod" vertont hat und dass es am 28.im Industriehaus
      <lb n="23"/>mit Orchester und Sophran zur Aufführung kommt. Sicher eine Läpperei.
      <lb n="24"/>Hofrat Pollak (Friedas Bruder) bringt mir die Corday zurück, die ich
      <lb n="25"/>ihm zum Lesen gegeben. Windet es ein Werk von Rang, ausgezeichnet im
      <lb n="26"/>Aufbau etc., besonders die männlichen Szenen sehr dramatisch. Aber ich
      <lb n="27"/>bin müde,müde.-
      <lb n="28"/>A. hat in der Früh telefoniert (vom Semmering). Ein paar nichtssagende
      <lb n="29"/>Worte, dürfte morgen zurückkommen.</seite>
         </p></div>
      </body>
   </text>
</TEI>
