<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
     xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0"
     xml:id="ckp826"
     xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title>
            <title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 22.–27. August 1930</title>
            <title type="alternative" when-iso="1930-08-22"/>
            <title type="alternative" when-iso="1930-08-24"/>
            <title type="alternative" when-iso="1930-08-25"/>
            <title type="alternative" when-iso="1930-08-26"/>
            <title type="alternative" when-iso="1930-08-27"/>
            <author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author>
            <editor>
               <name>Müller, Martin Anton</name>
               <name>Untner, Laura</name>
            </editor>
            <funder>
               <name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name>
               <address>
                  <street>Sensengasse 1</street>
                  <postCode>1090 Wien</postCode>
                  <placeName>
                     <country>A</country>
                     <settlement>Wien</settlement>
                  </placeName>
               </address>
            </funder>
         </titleStmt>
         <editionStmt>
            <edition>CKP</edition>
            <respStmt>
               <resp>Transkription und Kommentierung</resp>
               <name>Müller, Martin Anton</name>
               <name>Untner, Laura</name>
            </respStmt>
         </editionStmt>
         <publicationStmt>
            <publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher>
            <pubPlace>Vienna</pubPlace>
            <date when="2022">2023</date>
            <availability>
               <licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de">
                  <p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p>
                  <p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p>
                  <p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p>
                  <p>Hinweise:</p>
                  <p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p>
               </licence>
            </availability>
            <idno type="handle"/>
         </publicationStmt>
         <seriesStmt>
            <p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p>
         </seriesStmt>
         <sourceDesc>
            <listWit>
               <witness n="1">
                  <msDesc>
                     <msIdentifier>
                        <country>A</country>
                        <settlement>Wien</settlement>
                        <repository>Wienbibliothek</repository>
                        <idno>H.I.N. 155550</idno>
                     </msIdentifier>
                  </msDesc>
               </witness>
            </listWit>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <profileDesc>
         <langUsage>
            <language ident="de-AT">German</language>
         </langUsage>
      </profileDesc>
      <revisionDesc status="proposed">
         <change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change>
      </revisionDesc>
   </teiHeader>
   <facsimile>
      <graphic url="ckp826"/>
   </facsimile>
   <text>
      <body>
         <div type="writingSession" n="1">
            <seite id="826">
               <lb n="01"/>Heute Vormittag Stadt Besorgungen, die mich ermüden und nicht freuen.
      <lb n="02"/>Nachmittag Frieda, irmitante Gespräche und Diktat. Abend allein.
      <lb n="03"/>24.8. Abschiedsbesuche. Beisammensein mit Cary, innig wie immer. Meine
      <lb n="04"/>Empfindungen für Cary sind eigentlich die einzigen, die etwas von wirk-
      <lb n="05"/>licher Zugehörigkeit haben. Aber er gehört seiner Frau und ich finde das
      <lb n="06"/>ganz richtig. A. 2 Tage nicht gesehen, ich bin erst heute Abend mit ihm.
      <lb n="07"/>25.8. Gestriger Abend Kino, vorher Spazierfahrt Cohenzl, dann bei ihm.
      <lb n="08"/>Alles still, trübselig. Was in ihm vorgeht weiss ich nicht und noch
      <lb n="09"/>weniger, was er von dieser Reise erwartet. Ich kann nicht mehr denken.
      <lb n="10"/>Fühle mich krank.
      <lb n="11"/>Marienbad 26.8.1930.
      <lb n="12"/>Strahlender Himmel, blau-auch nicht ein einziges Wölkchen, wundervolle
      <lb n="13"/>Luft weht beim Coupéfenster herein. Er und ich acht Stunden lang allein
      <lb n="14"/>er und ich- und kein einziges Wärmeres Wort. Man macht Konversation, man
      <lb n="15"/>isst, man liest (ich habe einen ganzen Roman von Joe Lederer ausgele-
      <lb n="16"/>sen).
      <lb n="17"/>Ankunft Hotel Weimar, reserviertes Appartement im 4.Stock. Ich bin sehr
      <lb n="18"/>müde und lasse ihn vor dem Abendessen allein spazieren gehen. Nach dem
      <lb n="19"/>Nachtmahl sagt er: "Du gehst wohl gleich schlafen, -ich bleibe in der
      <lb n="20"/>Halle". "Ja", antworte ich. -Hinauf, Türe zu, abgesperrt, Riegel vor, zwei
      <lb n="21"/>Phanodorm, zu Bett.
      <lb n="22"/>27.8. Ebenso schönes Wetter. Ich kümmere mich nicht um ihn bis er mich
      <lb n="23"/>um 10 Uhr holen kommt mit Veilchen in der Hand. Wir sind beide sehr
      <lb n="24"/>freundlich. Zum Arzt wegen Diät, dann 2stündiger Spaziergang, Maxtal. Kon
      <lb n="25"/>versation, die nach und <unclear>nach</unclear> mühsam wird. Mittagessen bei Winterlink, Gespräche
      <lb n="26"/>sehr literarisch, Corday, Zug der Schatten etc. Dann eine Weile in seinem
      <lb n="27"/>Zimmer. - Um 17 circa wird er mich holen, bin neugierig, wie das weiter
      <lb n="28"/>werden soll.
      <lb n="29"/>Abend 11. Im Kino (Der Mädchenhirt), dann Teplerhaus genachtmahlt, durch</seite>
         </p></div>
      </body>
   </text>
</TEI>
