<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp860" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 19.–28. November 1930</title><title type="alternative" when-iso="1930-11-19"/><title type="alternative" when-iso="1930-11-21"/><title type="alternative" when-iso="1930-11-22"/><title type="alternative" when-iso="1930-11-23"/><title type="alternative" when-iso="1930-11-24"/><title type="alternative" when-iso="1930-11-25"/><title type="alternative" when-iso="1930-11-26"/><title type="alternative" when-iso="1930-11-27"/><title type="alternative" when-iso="1930-11-28"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp860"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>An A.S., Berlin.
      <lb n="02"/>Wien, 18.11.1930.
      <lb n="03"/>Mein Liebes,
      <lb n="04"/>Deinen lieben Brief vom 16. fand ich gestern Abend vor,
      <lb n="05"/>als ich um 7 Uhr heimkam und ich danke Dir sehr, dass Du Horch angeru¬
      <lb n="06"/>fen hast. Es war sehr lieb von Dir, obwohl ich Deinen Pessimismus voll¬
      <lb n="07"/>auf teile. Man probiert's halt! Preminger hat mir übrigens mein Stück
      <lb n="08"/>noch nicht zurückgeschickt, obwohl ich es telefonisch und schriftlich
      <lb n="09"/>reklamierte. Gestern war ich so ziemlich den ganzen Tag unterwegs und
      <lb n="10"/>ebenso heute Vormittag und habe schrecklich gefroren. Es ist plötzlich
      <lb n="11"/>kalt geworden und mein Mantel wird im besten Fall für Sonntag fertig
      <lb n="12"/>sein. Ich bin froh, heute nicht mehr fort zu müssen, nur diese Zeilen
      <lb n="13"/>werfe ich selbst in den Kasten, denn ich habe die Else, der Magda zum
      <lb n="14"/>Helfen beim Übersiedeln geliehen und Mittag nur ein Stückchen Schinken gegessen. Gestern
      <lb n="15"/>Abend war Frieda zum Nachtmahl und Diktat hier und wir haben bis 10
      <lb n="16"/>Uhr gearbeitet. Der erste Teil der Novelle scheint recht gelungen,
      <lb n="17"/>trotzdem ist es mir klar, dass ich sie mit mehr Fleiss als mit Zunei¬
      <lb n="18"/>gung schreibe.– Meinen Expressbrief Nr. 3 wirst Du wohl heute erhalten
      <lb n="19"/>haben und ich rechne noch auf ein paar liebe Zeilen und den verspro¬
      <lb n="20"/>chenen Anruf.– Ich hoffe sehr, dass all die ermüdenden Besprechungen
      <lb n="21"/>doch zu einem guten Resultat führen und Du in einer frohen und zu¬
      <lb n="22"/>friedenen Stimmung heimkehrst, die für uns Beide einen guten und be¬
      <lb n="23"/>glückenden Winter einleiten möge – – –
      <lb n="24"/>Dass S. Fischer die Vorrede zum »Reigen« nicht bringen will,
      <lb n="25"/>finde ich empörend. Was für einen Grund gibt der Feigling an?
      <lb n="26"/>Ich sage Dir Lebwohl und auf Wiedersehen und umarme Dich.
      <lb n="27"/>Deine C.K.</seite></div></body></text></TEI>