<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp873" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 10.–11. Januar 1931</title><title type="alternative" when-iso="1931-01-10"/><title type="alternative" when-iso="1931-01-11"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp873"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>- nur sein Schwiegervater Julius weis ) A. wird nicht sehr alt werden. Alles
      <lb n="02"/>ist finster geworden, ich vermag den Gedanken nichts zu Ende zu denken-
      <lb n="03"/>Ich frug; wie konnten sie in diesen Sommer noch behaupten dass sein Herz
      <lb n="04"/>ganz gesund ist, ihn ins Engadin schicken? Er behauptet, er habe mir nur
      <lb n="05"/>die Wahrheit nicht sagen wollen und die Höhe hätte keinen Einfluss, würde
      <lb n="06"/>ihm auch jetzt nicht schaden. Ich kanndas nicht glauben. Da stimmt etwas nicht
      <lb n="07"/>D. sagt; nur Diät, Entziehung von Flüssigkeiten, keine Aufregungen sonst ge¬
      <lb n="08"/>be es nichts. Und wenn ich ihn nicht vor ein paar Wochen und immer wieder be-
      <lb n="09"/>schworen hätte, sich um A. zu kummern, wäre das nicht einmal geschehen oder
      <lb n="10"/>richtiger verordnet worden. Und ich bin so machtlos-
      <lb n="11"/>Wie hat A. mich in diesen Jahr gequält und wie gern will ich alles hinnehmen,
      <lb n="12"/>wenn er nur da ist.
      <lb n="13"/>Sten. A. ruft mich heute Früh an. Die Clauser die heute N. M. zu mir kommen
      <lb n="14"/>soll ist zu Tisch bei ihm (und Arnoldo) Es wäre so selbstverständlich
      <lb n="15"/>dass er mich fazu bittet- aber das ist Alles so gleichgiltig geworden.
      <lb n="16"/>Dr D. beschwor mich heiter zu sein mich nichts merken zu lassen. Wie soll mir
      <lb n="17"/>das nur möglich sein.
      <lb n="18"/>Heute Abend soll ich mit A. und Arnoldo ausgehn.
      <lb n="19"/>9te. I. N. M. Fr. Clauser bei mir. Sie ist eine ganz nette nicht sehr klu-
      <lb n="20"/>ge etwas manirierte Person und ich glaube nicht ganz aufrichtig.
      <lb n="21"/>Abend mit A. und Arnoldo bei Ronacher dann bei Meissl genachtmahlt. Ich ver-
      <lb n="22"/>stehe nicht wie Arnoldo einer kultivierten Frau gefallen kann. Er ist und bleibt
      <lb n="23"/>mir verdächtig.
      <lb n="24"/>ich bin heute sehr erkältet garnicht ausgegangen. Nur Speiszettel für A's
      <lb n="25"/>Diät zusammengestellt und die Zeit vertrödelt.
      <lb n="26"/>IOten Arnoldo kam gestern gegen Abend mir einen Besuch machen ehe er abreiste.
      <lb n="27"/>Offenbar in der Absicht, eine freundschaftliche Beziehung zwischen uns zu
      <lb n="28"/>schaffen. Er sagte in seinem schlechten Französisch ungefähr; Er vertraue mir
      <lb n="29"/>Arturio an er wieß jetzt welches Vertrauen und welche amitie dieser für mich
      <lb n="30"/>hat, und er bitte mich nur (obwol er Arturio in guter Verfassung finde) ihm
      <lb n="31"/>zu versprechen, wenn ihm je etwas Ernstes fehle, ihn sofort zu verständigen.</seite></div></body></text></TEI>