<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp840" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 12.–14. Oktober 1930</title><title type="alternative" when-iso="1930-10-12"/><title type="alternative" when-iso="1930-10-13"/><title type="alternative" when-iso="1930-10-14"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp840"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Ich: "Ich möchte das Haus nur nicht zu zeitlich verlassen, denn meine
      <lb n="02"/>Schwester kommt am Nachmittag." - Er: "Ich ruf dich noch am ¼4 Uhr an.
      <lb n="03"/>Vormittag bleibe ich zuhause, gehe eventuell vor Tisch ein weig fort.“
      <lb n="04"/>Ishi "Das hättest du mir wirklich früher sagen können, denn es ist
      <lb n="05"/>schade bei dem schönen Wetter nicht irgendwo hinauszuwandern und ich
      <lb n="06"/>hätte etwas vereinbaren wollen. -Er; "Nun das wird vielleicht jetzt
      <lb n="07"/>auch noch gehen. - Ich: "Ich werd's versuchen.“
      <lb n="08"/>Es war mir natürlich sofort klar, dass er entweder einen Anruf oder
      <lb n="09"/>einen Besuch erwarte oder etwas vor xxx hatte. Um ½12 ging ich vom
      <lb n="10"/>Hause fort und in die Pötzleinsdorfer Allee. Noch nicht weit gegangen
      <lb n="11"/>sehe ich ihn in grosser Entfernung mit einem riesigen Frauenzimmer,
      <lb n="12"/>die ohne Kopfbedeckung an seiner Seite schlendert. Sie sind so weit
      <lb n="13"/>fort, dass ich ihn nur an Gang und Haltung erkenne. Ich laufe in einem
      <lb n="14"/>wahnsinnigen Tempo ihnen nach, henme dann den Schritt, gehe ruhig an
      <lb n="15"/>ihnen vorbei und rufe ihm munter zu: "Guten morgen, Herr Doktor" und
      <lb n="16"/>laufe ohne mich umzublicken weiter. Hier werden vielleicht dienlösungen
      <lb n="17"/>für alles liegen, was ich seit Monaten mitmache. Und was jetzt? -
      <lb n="18"/>Ich suche mir vorzumachen, dass es eine zufällige Begegnung war. Aber
      <lb n="19"/>es sah nicht darnach aus, eher nach etwas Gewohntem.
      <lb n="20"/>Ich musste mich später setzen, weil meine Beine so zitterten. Dabei
      <lb n="21"/>sieht die Person so gewöhnlich aus, so unsoigniert, dass ich es kaum
      <lb n="22"/>begreife. Am ehesten halte ich sie für die, mit der er vor 8 Jahren
      <lb n="23"/>vor mir eine kurze Beziehung hatte. Und mir graust ein wenig bei dem
      <lb n="24"/>Gedanken. Unappetetlich!
      <lb n="25"/>Gestern Mittag hatte er eine Amerikanerin ein Fräulein Rethy bei sich
      <lb n="26"/>zu Tisch. Frieda wurde weggeschickt. Tête-ä- tête. Aber so wie
      <lb n="27"/>die Heutige sieht eine Amerikanerin nicht aus.
      <lb n="28"/>2. Uhr. Ich hatte richtig erraten. Es ist die vor 8 Jahren, wie er mir
      <lb n="29"/>eben telefonischs agt. Und er schwört, er habe sie zufällig getroffen,</seite></div></body></text></TEI>