<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp858" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 18. November 1930</title><title type="alternative" when-iso="1930-11-18"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp858"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Berlin, 18.11.1930.
      <lb n="02"/>Liebste, von gestern ist zu berichten, dass Vormittag Direktor Schröder
      <lb n="03"/>bei mir war - der Hauptmacher der Hegewald (Fett ist auf Reisen, kommt
      <lb n="04"/>erst Donnerstag.) Dann mit Schröder zum Atelier Bjber (Leiterin Frau
      <lb n="05"/>Schröder; - daher entschloss ich mich) - Aufnahmen.- Dann bei Dr. Mohren-
      <lb n="06"/>witz, Fertigung des Optionsvertrages für Kakadu und besonders Casanova.
      <lb n="07"/>Zu Alfred Kerr, der seit Monaten krank, sich aber ein wenig zu erholen
      <lb n="08"/>scheint; - im ganzen war er guten Muthes und ich versuchte das
      <lb n="09"/>meine dazu zu tun.
      <lb n="10"/>Mittagessen bei Michaelis; -woselbst auch Skals. Mit Dr. Michaelis
      <lb n="11"/>Unterredung über meine amerikanischen Angelegenheiten; er sieht sie
      <lb n="12"/>ziemlich skeptisch an. - Abend war ich in einem Kino; ein Reisefilm
      <lb n="13"/>von Collin Ross - Australien,Asien; sehr merkwürdig. Mit Heini Ruth
      <lb n="14"/>genachtmahlt.
      <lb n="15"/>Heutewittag es ach hier im Hotel mit Viki und Mimi. Soeben war Herr
      <lb n="16"/>Dr. Bibo bei mir, - wegen Text Kakadu - und Paracelsus für Opern.-
      <lb n="17"/>Ich erwarte Anruf von Krell in Angelegenheit der Novelle. Ueber den
      <lb n="18"/>Titel bin ich mir noch nicht klar. Flucht in die Nacht - hat die
      <lb n="19"/>zwei Ob gegen sich; - unangenehmer als die wei U (Flucht ins Dunkel)
      <lb n="20"/>Heini schlug den Titel vor (nach "Ginster von ihm selbst erzählt" -
      <lb n="21"/>Finster, von ihm selbst erzählt).
      <lb n="22"/>Dein lieber Brief von vorgestern kam eben an. Schönen Dank; ich werde
      <lb n="23"/>sehr froh sein, trotz vielem positiven, diese Stadt und mein Hotelzim-
      <lb n="24"/>mer wieder zu verlassen und freu mich einem guten Wiedersehen entgegen.
      <lb n="25"/>Ich will einen Tag noch nicht angeben, aber ich wüsste nicht, was mich
      <lb n="26"/>über den Schluss der Woche noch aufhalten könnte. Mein Befinden ist
      <lb n="27"/>wieder ein wenig labil; im ganzen lebe ich vernünftig; - esse fast
      <lb n="28"/>gar kein Fleisch und so ist es mir fast besser gegangen als in Wien.
      <lb n="29"/>Das Wetter ist kalt, aber - heute wenigstens hell.-
      <lb n="30"/>Zum arbeiten bin ich kaum gekommen; nur gestern gab es Nachmittags</seite></div></body></text></TEI>