<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp871" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 4.–7. Januar 1931</title><title type="alternative" when-iso="1931-01-04"/><title type="alternative" when-iso="1931-01-05"/><title type="alternative" when-iso="1931-01-06"/><title type="alternative" when-iso="1931-01-07"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp871"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><page>
      <lb n="01"/>krapfen, Thunfischkonserve, gezwibelter Kartoffelsalat; ausserdem
      <lb n="02"/>irritierte ihn sicherlich die morgige Ankunft Arnoldos. Ich habe
      <lb n="03"/>gleich Dr. D. telefoniert.-Mittag Harry bei mir. Besprechungen we¬
      <lb n="04"/>gen seiner Zukunft.
      <lb n="05"/>5.1.31. Gestern Abend bei A., der recht matt war. Ferry D. hat ihn
      <lb n="06"/>am Nachmittag besucht und wieder eine Diät verordnet. A. schien
      <lb n="07"/>auch sehr mit seiner Bilanz beschäftigt. Der Mangel an Einnahmen
      <lb n="08"/>bedrückt ihn und macht ihm Sorgen. Er tut mir <hi rend="underline" n="">so</hi> leid und dieses
      <lb n="09"/>Weib in Berlin nützt ihn in der schändlichsten Weise aus. Heute
      <lb n="10"/>erzählte mir Frieda, dass er der O. jetzt 1500 Mark gibt, weil sie
      <lb n="11"/>nicht auskommt. Ich versteh ihn nicht.
      <lb n="12"/>Gestern der erste Teil von dem Bild aus der »Corday« in der Neuen
      <lb n="13"/>Freien Presse. Morgen kommt der Schluss. Gott geb es nur einen Weg
      <lb n="14"/>Geld zu verdienen. Ich habe schon von einigen Leuten, die eher
      <lb n="15"/>streng sind, gute Urteile gehört. Emmy Wellesz und Hofrat Pollak.
      <lb n="16"/>Ich bin sehr traurig. Der Zustand von A. depremiert mich. Wetter
      <lb n="17"/>nasskalt, um Null herum. Gestern Abend grosse Krawalle wegen der
      <lb n="18"/>Aufführung des Remarque-Film, antisemitische Strassengesindel und
      <lb n="19"/>Lausbuben, die keine Ahnung haben, was vorgeht. Allein zuhause.
      <lb n="20"/>6.1.31. Arnoldo in Wien. Machte am Vormittag einen einsamen Spa¬
      <lb n="21"/>ziergang. Abend mit Frieda und ihrem Bruder bei A. mit dem idioti¬
      <lb n="22"/>schen Schwiegersohn. Wie Lili den heiraten konnte? Ich werde jetzt
      <lb n="23"/>immer mit Frieda und ihrem Bruder eingeladen. Morgen ist die ganze
      <lb n="24"/>Familie S. gebeten, da werde ich ausgeschlossen. Es ist so grotesk,
      <lb n="25"/>dass ich mich nicht mehr ärgere. »Corday« wieder in drei Fortsetzun¬
      <lb n="26"/>gen zerfetzt. Neue Freie Presse!!!
      <lb n="27"/>7.1.31. Heute geh ich zu Dr. D., um mit ihm mündlich über A.'s Befinden
      <lb n="28"/>zu reden. Ich weiss nicht warum, aber ich fürchte mich vor
      <lb n="29"/>dieser Unterredung.
      <lb n="30"/>Meine Angst war nur zu berechtigt. Dr. D. sagte, er fühle sich ver¬
      <lb n="31"/>pflichtet mir als der A. am nahestehendsten Person zu sagen - nur</page></div></body></text></TEI>