<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp811" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 23. Juli 1930</title><title type="alternative" when-iso="1930-07-23"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp811"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>was ich zu verstehen glaube, wenn Deine Gefühle für mich, wie immer Du
      <lb n="02"/>sie nennen willst, an Innigkeit nichts verloren haben, wenn Du eine glück¬
      <lb n="03"/>liche Gemeinsamkeit, nicht ein Weiterschleppen wünschst, erhoffst, dann
      <lb n="04"/>will auch ich wünschen und hoffen und alles dazu tun, damit es auch
      <lb n="05"/>wird.
      <lb n="06"/>Und so will ich Dich fragen: Soll ich gegen den 5. August Dich in der
      <lb n="07"/>Schweiz oder in der Nähe der Schweiz treffen? Du sagtest noch Dienstag
      <lb n="08"/>vor einer Woche am Telefon, dass Du um den Ersten herum zurück bist.
      <lb n="09"/>Dein Bruder fährt, wie ich aus dem Spital höre, Montag nach St. Moritz,
      <lb n="10"/>Heini trifft in den ersten Augusttagen mit Ruth zusammen. Willst Du
      <lb n="11"/>mich um den 5. herum also treffen und dann nach ein paar gemeinsamen
      <lb n="12"/>Tagen mit mir nach Wien zurückkehren?
      <lb n="13"/>Der Arzt hat mir sehr geraten etwas für meine Erholung zu tun. Ich
      <lb n="14"/>würde bei einem weiteren Alleinsein nichts, mit ein paar frohen Tagen
      <lb n="15"/>alles erreichen oder wenigstens viel. Vielleicht haben die 5 Wochen,
      <lb n="16"/>die wir dann getrennt waren, auch für Dein Bedürfnis ausgereicht,
      <lb n="17"/>und Du bist mit diesem Wiedersehen, das ich mir lieber an einem an¬
      <lb n="18"/>dern Ort als in Wien denke, einverstanden. Oder willst Du lieber am
      <lb n="19"/>5. hieherkommen und später im Herbst mit mir fortgehen, oder gar nicht
      <lb n="20"/>mehr–? so ist es mir auch recht.
      <lb n="21"/>Bitte sage mir das alles bald. Wenn Du Dich mir beim Schreiben Deines
      <lb n="22"/>Briefes, wie Du sagtest »so innig nahe fühltest wie nur je«, dann wird
      <lb n="23"/>dies auch der Fall sein, wenn Du diesen hier liest, und verstehen und
      <lb n="24"/>fühlen, wenn wir auch heute sehr wenig von einander wissen, kaum mehr
      <lb n="25"/>Aeusserliches nicht einmal mehr was der Tag brachte. Vielleicht wenn
      <lb n="26"/>wir uns wiederschen, in einem guten Sinne wiedersehen, werden wir uns
      <lb n="27"/>Alles sagen, so wie es früher einmal war.
      <lb n="28"/>Und noch eines, damit auch nichts unerwähnt bleibt. Ich weiss, dass Du</seite></div></body></text></TEI>