<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp854" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 14. November 1930</title><title type="alternative" when-iso="1930-11-14"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp854"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Berlin, 14.11.1930
      <lb n="02"/>Liebstes, heute Mittag erst Dein erster Brief, für den ich in viel-
      <lb n="03"/>facher Hinsicht zu danken habe. Deine Bemerkungen zu der Novelle
      <lb n="04"/>sind alle sehr beherzigenswort und ich werde so ziemlich alle beher-
      <lb n="05"/>zigen resp. begeistigen. Auch der Titel "Flucht in die Nacht" dürfte
      <lb n="06"/>der beste sein. Ueber die Diagnose werden wir noch sprechen. Gewiss
      <lb n="07"/>ist die Komödianterei ein wesentliches Element in Roberts Seelenzu-
      <lb n="08"/>stand, aber die Zwangsläufigkeit der Gedanken eine zweifellos patholo-
      <lb n="09"/>gisches Element, das zur wirklichen Geisteskrankheit wird, sobald die
      <lb n="10"/>Fähigkeit oder Korrektur wegfällt.
      <lb n="11"/>Im Übrigen aber habe ich mit Wiegler gesprochen (der mit mir gegessen
      <lb n="12"/>hat), der die Novelle eben las (Krell hat sie ihm übergeben); sie
      <lb n="13"/>wird als sehr spannend begutachtet und ich denke, dass eines der Ull-
      <lb n="14"/>steinblätter sie bringen wird (was ein relativ hohes Honorar bedeutet).
      <lb n="15"/>Als Buch aber lass ich sie jedesfalls bei S.F. erscheinen. Hingegen
      <lb n="16"/>unangenehme Telegrammeaus Amerika. Das Raubgesindel ist an der Arbeit-
      <lb n="17"/>die Tonfilmrechte Anatol sind scheints bereits vergeben - ich weiss
      <lb n="18"/>noch nicht auf welchem Weg und ich werde zu tun haben, um mir einen
      <lb n="19"/>Anteil zu sichern. Selber dort sein - das wäre die Läsung, aber ich
      <lb n="20"/>kann nicht daran denken (obwohl mein Befinden jetzt sehr gut ist). Ich
      <lb n="21"/>erwarte eben Schröder (wegen Liebelei Tonfilm). Auch die gestrige Kon-
      <lb n="22"/>ferenz mit Dr. Mohrenwitz (für Amerika: Casanova oder Kakadu) vielleicht
      <lb n="23"/>nicht ganz aussichtslos. (Wenn ich die Leute immer persönlich in der
      <lb n="24"/>Hand hätte).
      <lb n="25"/>Gestern Abend bei Michaelis mit Neini Ruth, Frau Lossen und Fischers (der
      <lb n="26"/>nicht wagt die Vorrede von Schinnerer zu drucken, aber am Reigen (vorläu-
      <lb n="27"/>fig) festhält. Werden sehen.
      <lb n="28"/>Vorgestern Heini als Fürst im Bürger Schippel, vorzüglich. Die Wohnung
      <lb n="29"/>ist noch nicht beziehbar, vielleicht ein paar Tage Hotel notwendig.</seite></div></body></text></TEI>