<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp874" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 12.–13. Januar 1931</title><title type="alternative" when-iso="1931-01-12"/><title type="alternative" when-iso="1931-01-13"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp874"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><page>
      <lb n="01"/>A. gestern Abend bei mir. (improvisiert) Er brachte etwas kaltes Fleisch
      <lb n="02"/>mit ich kochte Eier. Ich hatte den ganzen N. M. "»Kathrin wird Soldat<supplied>«</supplied> gele¬
      <lb n="03"/>sen (von Adrienne Thomas) und erschüttert von diesem ausserordentlichen
      <lb n="04"/>Kriegsbuch sprachen wir viel von Kriegserinnerungen und von Kinderzeiten.
      <lb n="05"/>Später spielte das Radio. Er sass mit geschlossenen Augen ganz verfallen da.
      <lb n="06"/>Der Tisch war zwischen uns, ich traute mich nicht zu ihm hinüber, meiner
      <lb n="07"/>Erkältung wegen, ich hätte gerne wenigstens seine Hand gestreichelt, sie in
      <lb n="08"/>der meinen gehalten.
      <lb n="09"/>Heute Früh 9 <unclear>°R.</unclear> Kälte-aber Sonnenschein. Ich gieng um 12 für paar Minuten
      <lb n="10"/>an die Luft.
      <lb n="11"/><hi rend="underline" n="">13ten</hi> Gestern N. M. wieder 37.4 Temperatur ohne eigentliche Zeichen von
      <lb n="12"/>Erkältung. Eher Schmerzen in der Gallen-Gegend. N. M. Besuch von Tante
      <lb n="13"/>Clara. Sie ist recht gealtert. Und dabei so heiter und gut und beweglich.
      <lb n="14"/>Wenn ich einmal so weit sein werde (wenn ich soweit komme) rühre ich mich
      <lb n="15"/>nicht vom warmen Ofen weg und warte auf den Tod.
      <lb n="16"/>Später Egon Wellesz an Stelle von Emmy, die sich beim Schee- Laufen den
      <lb n="17"/>Fuss verletzt hat. Wir plauschten eine Stunde über Kunst (im Allgemeinen)
      <lb n="18"/>und hauptsächlich über unsere Kinder die für 6 Tage nach Puchenstuben sind.
      <lb n="19"/>Egon würde sie gerne »fescher« sehn, ich finde die Hauptsache ist, dass
      <lb n="20"/>sie sich lieb haben.
      <lb n="21"/>Versuchte dann A. abzutelefonieren, da ich mich sehr erschöpft fühlte u.
      <lb n="22"/>zu Bett wollte, aber er kam doch und sass eine weile bei mir. Er sagte dass
      <lb n="23"/>er sich frischer fühle, aber ich finde sein Aussehen elend.
      <lb n="24"/>Heute Früh eine blödsinige Mitteilung in der N. Fr. Presse, die mir fast 
      <lb n="25"/>Übelkeiten verursachte; die première des <hi rend="underline" n="">Gang zum Weiher</hi>, mit der das
      <lb n="26"/>Burgtheater eine <hi rend="underline" n="">Ehrenschuld</hi> bezahle, da die frühere Direktion sich zu
      <lb n="27"/>der Aufführung nicht entschliessen konnte. Und in Theaterkreisen verlaute,
      <lb n="28"/>Frau Wohlgemut wolle ihre Rolle zurückweisen, man hoffe aber u. s. w.
      <lb n="29"/>Da müht und plagt man sich diesem Mann alles aus den Weg zu räumen, löscht
      <lb n="30"/>sich völlig aus um ihn durch nichts zu irritieren und dann kommen solche
      <lb n="31"/>Dreck-Menschen mit ihren kleiden schäbigen journalistischen Intriguen.</page></div></body></text></TEI>