<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp843" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp843"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>19.10. Der gestrige Abend besser als ich dachte. A. sehr gesprächig.
      <lb n="02"/>Wildgans eher still, beobachtend, seine Stellungnahme nie preisgebend.
      <lb n="03"/>Werfel sympathisch wie immer. Frau Clauser recht hübsch und
      <lb n="04"/>sehr freundschaftlich gegen mich. Alma unsoigniert und nicht sehr
      <lb n="05"/>vorteilhaft, aber temperamentvoll und anregend wie gewöhnlich.
      <lb n="06"/>Frau Clauser telefonierte heute A. und sagte ihm angeblich,ich hätte
      <lb n="07"/>so besonders gut ausgesehen und Schmeichelhaftes über meine Gestalt
      <lb n="08"/>und meine Heine. Sie hat auffallend schlechte Arme und Beine.
      <lb n="09"/>Da A. am Vormittag einen Anruf von Heini erwartet, habe ich eine Ein-
      <lb n="10"/>ladung von Frau Sachs angenommen, die mich seit zwei 2 Jahren darum
      <lb n="11"/>bittet. Ich speise dort.
      <lb n="12"/>Abends. Mittagessen ganz nett. Ausser dem sympathischen Gatten, Gisela
      <lb n="13"/>Berger und ein Schriftsteller Erwin Rieger. Dann eine halbe Stunde
      <lb n="14"/>bei Hermine und Paula, die mich per Auto nach Hause brachten. Abend
      <lb n="15"/>mit A. Kino. "Der Brand in der Oper".Guter Film mit Gründgens, wenn
      <lb n="16"/>nicht gesprochen würde. Diese Tonfilme sind unerträglich. Dann bei A.
      <lb n="17"/>Quälend wie immer, wenn wir jetzt allein sind.
      <lb n="18"/>Und morgen wird der Brief aus dem Burgtheater kommen, der seit zwei
      <lb n="19"/>Tagen unterwegs ist, wisman mir ges ern Früh in der Burgtheaterkanzlei
      <lb n="20"/>sagte. Ich halte den Atem an.
      <lb n="21"/>20.10. Absage Burgtheater.
      <lb n="22"/>22.10. Abend mit A. im Kino: Jazzkönig im Apollo. Langweiligster
      <lb n="23"/>Kitsch. Salten begegnet. Stille.
      <lb n="24"/>26.10. Gestern Harry zu Tisch. Heute Sturm und Regen. Abend mit A.
      <lb n="25"/>im Kino. "Dolly macht Carrière." Dann bei A. Sternwartestrasse.
      <lb n="26"/>Gemütlicherer Abend.
      <lb n="27"/>27.10. Sturm,Regen seit Tagen. Viel gearbeitet. Mit A. dreimal tele-
      <lb n="28"/>fonisch gesprochen.
      <lb n="29"/>106</seite></div></body></text></TEI>