<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp888" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 13.–18. Februar 1931</title><title type="alternative" when-iso="1931-02-13"/><title type="alternative" when-iso="1931-02-15"/><title type="alternative" when-iso="1931-02-16"/><title type="alternative" when-iso="1931-02-17"/><title type="alternative" when-iso="1931-02-18"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp888"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>kennen! Gestern Mittag nach der Probe ass er bei mir. Als ich ihm beim
      <lb n="02"/>Fortgehen die Hand gab, zog er mich zärtlich an sich, küsste mich und
      <lb n="03"/>dankte mir für all meine Ratschläge. Am Abend rief er mich noch an.
      <lb n="04"/>15.2.1931.Gestriger Erfolg viel grösser als ich zu hoffen gewagt. Wenn
      <lb n="05"/>er mir gefolgt und die paar allzu peinlichen Stellen geändert hätte,
      <lb n="06"/>besonders den Schluss, dann wäre es bestimmt einer der grössten Erfolge
      <lb n="07"/>gewesen, die man sich denken kann.
      <lb n="08"/>Mit Dr.D. und Anny in der Loge. Nachher alle bei A. genachtmahlt.
      <lb n="09"/>A. sehr müde. Keine Premierenstimmung. Und doch war der Erfolg unum-
      <lb n="10"/>stritten da.
      <lb n="11"/>Viele Anrufe. Die ersten Kritiken sehr gut. Hofrätin Z. rief mich mit
      <lb n="12"/>grosser Herzlichkeit an. Sie sagte: "Wer denn verdient heute angeru-
      <lb n="13"/>fen zu werden, wenn nicht Sie.“ Man ist wirklich schon erstaunt,wenn
      <lb n="14"/>ein Mensch Herz hat. Prof. Julius S. war gesern einen Moment in der Lo-
      <lb n="15"/>ge, kühl und fremd zu mir wie immer. Vormittag mit A. kurze Zeit spa-
      <lb n="16"/>zieren. Abend im Kino. Dann bei ihm. Er zeigte mir die ersten Entwür-
      <lb n="17"/>fe zum Gang zum Weiher. Seine Art zu arbeiten ist merkwürdig.
      <lb n="18"/>Ich führte das ganze Stück auf ein Erlebnis in Schweden zurück, wo
      <lb n="19"/>er einem jungen ahnungslosen Mädchen beim Baden in Meer zusah. Er meint,
      <lb n="20"/>icu habe vielleicht Recht, obwohl ihm der Zusammenhang dieses Erlebnis-
      <lb n="21"/>ses, das er auch in der Traumnovelle erwähn micht bewusst war.
      <lb n="22"/>Ich fühle mich physisch nicht sehr wohl.
      <lb n="23"/>16.2.1931.Carry Magdi zu Tisch.Garry mit einer Furunkel den ganzen
      <lb n="24"/>Nachmittag bei mir gelegen. Thermophor auf der Wange. Wenn Aerzte krank
      <lb n="25"/>sind behandeln sie sich besonders dumm. Ich müde bis zur Bewusstlosig-
      <lb n="26"/>keit.
      <lb n="27"/>17.2.1931.Vormittag nur bei Marfeld wegen Film.Abend mit A.
      <lb n="28"/>18.2.1931.Mit A. bei Gie und Giin, Gastspiel Palosty, die gut tanzt,
      <lb n="29"/>sonst ungarisch und mies ist. Nachher Weissen Hahn genachtmahlt.</seite></div></body></text></TEI>