<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp812" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 28. Juli 1930</title><title type="alternative" when-iso="1930-07-28"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp812"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1">
      <lb n="01"/>St. Moritz, 28.7.1930.
      <lb n="02"/>Hotel Victoria.
      <lb n="03"/>Morgens.
      <lb n="04"/>Mein liebes Kind, auch dies ist <hi rend="underline" n="">noch nicht die Antwort</hi> auf Deinen Brief
      <lb n="05"/>vom 23. Ich will Dir heute nur über die äusseren Ereignisse und den
      <lb n="06"/>Alltag in St. Moritz berichten, ehe ich mich auf einen Spaziergang bege¬
      <lb n="07"/>be, der heute hoffentlich möglich sein wird, obwohl schon wieder dunkle
      <lb n="08"/>Wolken aufziehen. Weiter als bis zum Stalzersee und bis nach Pontresi¬
      <lb n="09"/>na bin ich noch nicht gelangt; manchmal allein, manchmal mit Heini. Vor¬
      <lb n="10"/>gestern Abend war ich bei Emil Ludwig – eine wunderbare kleine Villa
      <lb n="11"/>nah dem Suvrettahaus und ganz verborgen. Er hat sie seiner Frau zum sil¬
      <lb n="12"/>bernen Hochzeitstag geschenkt. Ausser mir anwesend Bruno Walter mit
      <lb n="13"/>Gattin, zwei englische Italienerinnen oder italienische Engländerinnen,
      <lb n="14"/>weisshaarig und elegant und Jakob W., sowie ein Züricher Arzt, Ein unver¬
      <lb n="15"/>gleichliches Souper mit Champagner; – anregende Unterhaltung über Wagner
      <lb n="16"/>und näherliegende Themen.– Ludwig klug, auf sich bedacht, eitel
      <lb n="17"/>und überliebenswürdig, excellirt besonders in einer Hauptmann-Kopie.
      <lb n="18"/>Gestern Abend waren S.Fischer und Frau und Jakob bei mir. Die un¬
      <lb n="19"/>glückseligen Buchverhältnisse wurden besprochen und ich merke, dass
      <lb n="20"/>S. F. gewissermassen mehr um mich besorgt ist als ich selbst. Schon
      <lb n="21"/>neulich am Stalzersee hatten wir allerlei Praktisches zur Sanierung be¬
      <lb n="22"/>sprochen, ohne zu einem Resultat zu gelangen.–
      <lb n="23"/>Gestern Abend schon kam Ruth an; für morgen Dienstag wird Julius erwar¬
      <lb n="24"/>tet. Mein weiteres Verbleiben ist von all dem wenig abhängig; am wahr¬
      <lb n="25"/>scheinlichsten bleibt es, dass ich von hier aus, ohne besondere Unterbre¬
      <lb n="26"/>chung um den 10. herum nach Wien fahren werde. Programmlosigkeit und
      <lb n="27"/>Ruhe erscheint mir für meine Nervenzustände wichtigst.– Das Essen ist
      <lb n="28"/>leidlich, manchmal gut; bekömmlich ist es keineswegs. Die kohlensauren
      <lb n="29"/>Bäder gebrauche ich mit Vorbehalt; erfrischend sind sie ja doch nur zu¬
      <lb n="30"/>haus – wo das Bett ganz nah vom Bad steht.
      <lb n="31"/>Mit der Arbeit bin ich auch noch nicht weiter gekommen; Heini hat den</div></body></text></TEI>