<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp802" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 21. Juli 1930</title><title type="alternative" when-iso="1930-07-21"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp802"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>St, Moritz Bad, 21. Juli 1930.
      <lb n="02"/>(nach Wien, XIX. Hochschulstrasse 16)
      <lb n="03"/>Mein Liebes Kind - ich habe Dir nicht nur ein paar Karten geschrieben,
      <lb n="04"/>auch 3 oder 4 Briefe habe ich zu schreiben begonnen, aber es standen
      <lb n="05"/>doch nur die hundred gesagten und hundertmal gehörten Dinge xxxxx
      <lb n="06"/>drin - ihre Wiederholung hätte Dich noch mehr ermüdet als mich. Also
      <lb n="07"/>lass mich nur mit wenigen Worten auf Deinen Brief vom 15. erwiedern.
      <lb n="08"/>In einem Punkt bin ich völlig Deiner Ansicht, dass ein Winter wie der
      <lb n="09"/>vergangene nicht mehr kommen dürfte; - nicht müsste - auch ich fühle
      <lb n="10"/>mich ihm nicht gewachsen. Aber wenn Du sagst, dass Du als einzige Voraus-
      <lb n="11"/>setzung eines Wiedersehens und Zusammenseins in nächster Zeit nur
      <lb n="12"/>Liebe und Sehnsucht gelten lässt, dass Er Dir Freundschaft nicht genüge,
      <lb n="13"/>dass Du auf sie nicht reagieren und für mich bei meiner Rückkehr weder
      <lb n="14"/>in Wien noch sonstwo zu finden sein würdest - so hei ist das doch das
      <lb n="15"/>Wesen menschlicher Beziehungen - und gar solcher, wie es die unsern
      <lb n="16"/>sind - einfacher und dogmatischer sehen, als sie im allgemeinen zu sein
      <lb n="17"/>pflegen.
      <lb n="18"/>Denn so wahr es ist, mein Kind, das es ich im Laufe der Zeit
      <lb n="19"/>unsere Beziehung in mancher Hinricht verändert hat, so bleibt es doch
      <lb n="20"/>ebenso wahr, dass ich Dich, Dein lebendiges Dasein, Deine Gegenwärtig-
      <lb n="21"/>keit aus meiner Existenz nicht wegzudenken vermag und ich glaube
      <lb n="22"/>nicht, dass es Dir mit mir anders ergeht. Es wäre peinlich-müssig
      <lb n="23"/>wieder einmal darüber zu reden, dass diese Veränderung unserer Bezie-
      <lb n="24"/>hung nur in allgemein menschlichen Gesetzen - inwieweit sie in meinen
      <lb n="25"/>Eigenschaften, inwieweit sie in den deinen begründet sein mögen; - darü-
      <lb n="26"/>ber aber kann kaum ein Zweifel bestehen, dass die Entwicklung dieser Be-
      <lb n="27"/>ziehung - und nicht zu ihren Ungunaten, – eher nach dem Rhythmus Freund-
      <lb n="28"/>schaft als nach dem der Liebe tendiert. Vor Monaten schon habe ich Dir
      <lb n="29"/>das Gleiche gesagt und war mir keiner geringeren Innigkeit in meinen
      <lb n="30"/>Gefhlen für Dich bewusst, als in den Monaten vorher.-</seite></div></body></text></TEI>