<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp899" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 16.–20. April 1931</title><title type="alternative" when-iso="1931-04-16"/><title type="alternative" when-iso="1931-04-17"/><title type="alternative" when-iso="1931-04-18"/><title type="alternative" when-iso="1931-04-20"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp899"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Monjou, einer der besten Films, dann jeder für mich zuhause.
      <lb n="02"/>13.4.Vorm. Stadt, mein Fuss mich sehr hinderlich. Abend bei A., wo
      <lb n="03"/>Herr Altdie Lampe vorführte (Hängelampe). A. benahm sich grotesk,
      <lb n="04"/>aber ich behielt Haltung, der Arme weiss ja nicht, was er will. Als A.
      <lb n="05"/>einen Augenblick aus den Zimmer ging, sagte Herr Alt zu mir: "Erlau-
      <lb n="06"/>ben Sie mir, gnädige Frau, Ihnen zu sagen, dass Sie mich entzücken."
      <lb n="07"/>Ich antwortete: "Nein, ich erlaube nicht." worauf er murmelte: "Ver-
      <lb n="08"/>zeihen Sie mir! -Komisch, aber ich glaube mancher würde sich wundern,
      <lb n="09"/>wenn er A. zuhörte.- -
      <lb n="10"/>14.4.Mit A. in der Stadt, der mich damit offenbar belohnen wollte
      <lb n="11"/>wegen gestrigen guten Verhaltens, aber er sah so furchtbar schlecht
      <lb n="12"/>aus, dass sich mir das Herz zusammenkrampfte. Die O. hat ihn in der
      <lb n="13"/>Früh angerufen und ihm über die Ehe Heinis Ungünstiges mitgeteilt.
      <lb n="14"/>Wozu? Dieses Weib will sich nur wichtig machen.
      <lb n="15"/>Abend zuhause, bin müd und traurig, Wetter elend.Mittag bei Carry.
      <lb n="16"/>15.4. Lange bei Carty, der sehr vergnügt ist, obwohl er gestern Abend
      <lb n="17"/>37.4 hatte. - Abend mit A. Kino "Blauer Express", kein sehr guter
      <lb n="18"/>Film, Nachher Pilsenetzer (Hotel Regina) genachtmahlt. A. kalt und
      <lb n="19"/>nervös, die Luft eisig. Abend im Bett langes telefonisches Gespräch
      <lb n="20"/>mit Egon Wellecz über Carty. Corry hat mir erzählt, dass die Familie
      <lb n="21"/>W. mich jetzt mehr schätzt, bei Egon sei es schon immer der Fall ge-
      <lb n="22"/>wesen, aber jetzt habe mich auch Emmy sehr gern.
      <lb n="23"/>16.4. Vormittag in der Stadt herumgekumpelt (mit Fusschmerzen) wieder
      <lb n="24"/>wegen Frühjahrskleidern, habe zu nichts Lust. Bin grenzenlos müd. Um
      <lb n="25"/>6 A. auf eine Stunde, allerlei Gespräche, sieht etwas besser aus. Beim
      <lb n="26"/>Fortgehen hauchte er einen Kuss auf mein Haar und war ärgerlich, weil
      <lb n="27"/>ich etwas spöttisch lächelte. Wie oft lächle ich nicht und verzieh
      <lb n="28"/>keine Miene.-
      <lb n="29"/>Ich weiss nicht, was ich habe, ich bin doch so glücklich, dass es Garry</seite></div></body></text></TEI>