<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp831" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 4.–7. September 1930</title><title type="alternative" when-iso="1930-09-04"/><title type="alternative" when-iso="1930-09-05"/><title type="alternative" when-iso="1930-09-06"/><title type="alternative" when-iso="1930-09-07"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp831"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1">
      <lb n="01"/>4.9. Langweilige Fahrt nach Karlsbad. Ich habe eine heftige Neuralgie
      <lb n="02"/>im Kopf, der die Kälte im Auto nicht gut tut. Aufenthalt in Elbogen, wo
      <lb n="03"/>wir frühstücken, die Stadt besichtigen und ich A. wiederholt photogra¬
      <lb n="04"/>phiere. Hier war Goethe mit Ulrike von Lewetzow.
      <lb n="05"/>Wiedersehen mit Karlsbad freut mich nicht, musste weinen, als ich A. das
      <lb n="06"/>Fenster meines Zimmers zeigte. Zuhause hatte A. Brief von der O. Der
      <lb n="07"/>21jährige Reisegefährte, ein Musiker Conrad,<hi rend="underline" n=""> wohnt jetzt bei ihr</hi>. A.
      <lb n="08"/>findet es auch scham- und geschmacklos. Ich habe schon von dieser Sache
      <lb n="09"/>im Winter gehört. Unglaublich, wenn man einen Sohn in derselben Stadt
      <lb n="10"/>hat, der älter ist als der Liebhaber. A. scheint sich teilweise zu freuen,
      <lb n="11"/>teilweise angeekelt zu sein.
      <lb n="12"/>Ich möchte mich so gerne wirklich erholen.
      <lb n="13"/>5.9. Tage von besonderer Oedigkeit. A. ziemlich düster. Ich Vormittag al¬
      <lb n="14"/>lein beim Goethesitz. A. den ganzen Nachmittag mit Thermophor am Leib,
      <lb n="15"/>isst am Abend einen Riesenrostbraten mit Zwiebel. Die Clauser hat ihn ich 
      <lb n="16"/>glaube aus Wien angerufen.
      <lb n="17"/>6.9. Vormittag beim Bezirkshauptmann Dr. Lermann wegen Kurtaxermässigung.
      <lb n="18"/>Charmanter Mensch, anregendes Gespräch. Wie nett sind manche Menschen zu
      <lb n="19"/>mir. Habe erreicht, was ich wollte. Werde ihm von Wien eine meiner Arbei¬
      <lb n="20"/>ten senden. Später trister Spaziergang mit A. Im Carltenhotel Zimmer,
      <lb n="21"/>resp. Appartement für ein andermal angesehen, 55 und 56 kommen in Be¬
      <lb n="22"/>tracht. Nachmittag A. noch melancholischer. Ich gebe mir solche Mühe
      <lb n="23"/>lieb zu ihm zu sein. Ich sehe etwas besser aus und bin ruhiger geworden.
      <lb n="24"/>Noch nicht genug für <hi rend="underline" n="">den</hi> Winter, der kommt.
      <lb n="25"/>7.9. Mit Einpacken begonnen, damit ich morgen A. helfen kann. Bessere
      <lb n="26"/>Stimmung, gemeinsames Frühstück. Beschäftige mich mit der Ilias, da der
      <lb n="27"/>Gedanke eine Helena zu schreiben in den letzten Tagen lebendiger in mir
      <lb n="28"/>wurde.– Um ½3 Anruf aus Berlin mit Voranmeldung. A. sagte S. Fischer. Ich</div></body></text></TEI>