<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp804" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 23. Juli – 2. August 1930</title><title type="alternative" when-iso="1930-07-23"/><title type="alternative" when-iso="1930-07-24"/><title type="alternative" when-iso="1930-07-27"/><title type="alternative" when-iso="1930-07-29"/><title type="alternative" when-iso="1930-07-30"/><title type="alternative" when-iso="1930-07-31"/><title type="alternative" when-iso="1930-08-02"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp804"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Wien 23ten Juli Zu Hause. Magdy an der Bahn und ein Expressbrief zu Hausen
      <lb n="02"/>(er klingt nicht hoffnungslos für mich)
      <lb n="03"/>Magdy in der Nacht hier geschlafen, heute nahezu en ganzen Tag Carry und Magdy
      <lb n="04"/>hier. Fühle mich nach dieser entsetzlichen Zeit irgendwie geborgen. Trotz un-
      <lb n="05"/>erquicklicher Gespräche über Herz und seine Ehe.
      <lb n="06"/>24ten Juli:Einen langen Brief aus der Tiefe meines Herzens an A. geschrieben.
      <lb n="07"/>Befinden sehr mässig, trotz Schlafmitte. In der Nacht kaum geschlafen.
      <lb n="08"/>20. 7. Gestern Abend mit Otto. Gespräch erst über seine Frau, die aus lächer-
      <lb n="09"/>lichen Gründen gegen mich gereizt ist. Ich bin angeblich zu öritisch" dann
      <lb n="10"/>über Herr und Sina wobei wir einer Meinung sind.
      <lb n="11"/>Heute V. M. bei Dr D. auch nicht erbsulich. Er hat das Gefühl dass A. das Alliän-
      <lb n="12"/>sein sehr gut tut, aber dass er mich braucht: ich soll da sein wenn es mich i
      <lb n="13"/>will und nicht da sein wenn er mich nicht will und ihm jede Freiheit lassen-
      <lb n="14"/>Kurzum ich glaub ich werde noch toll.
      <lb n="15"/>27. Juli? Unterredungen mit Herry, Sinz (jedem extra ) mit Carry und Sinz.
      <lb n="16"/>Sina erledigt. (Verlogen und komödiantisch) Hery und sie sehen elend aus.
      <lb n="17"/>Fiel um 8 Uhr erschöpft ins Bett.
      <lb n="18"/>29ten Inder Stadt herumgeschleppt. Mit einem kleine Bar-Metrag den ich noch
      <lb n="19"/>habe den Ring ausgelüst. Mittag Carry mit Assistent Popper bei mir. Soll ve
      <lb n="20"/>viel ruhen etc. Ach innere Ruhe brauche ich.
      <lb n="21"/>Frieda schreibt: A. befinde sich wenig wol, Dr. D. behauptet gleichzeitig A.
      <lb n="22"/>befinde sich sehr wol sei mit vielen Menschen zusammen. Kein Brief Warum quällt
      <lb n="23"/>er mich so? Fühle manchmal wie eine Übelkeit vom Herzen aufsteigen-
      <lb n="24"/>22 ten. der Tag war schrecklich. Wenn nicht Carry und Magdy wären, ich würde
      <lb n="25"/>vollständig zusammenbrechen.
      <lb n="26"/>Büten: Ein Brief mit sachliches Bericht ohne auf meinen Brief einzugehen. kommt
      <lb n="27"/>um den 10ten Aug. nach Wien.
      <lb n="28"/>3tten Juli: Mit den Kindern im Kind dann Tante Klara. Im ganzen eiwas ruhiger
      <lb n="29"/>2ten August Heute mir zum erstenmal das Gesicht massieren lassen. Sah nachher
      <lb n="30"/>besser aus aber es macht mich traurug.
      <lb n="31"/>Carry Magdy bel mir. Ich hatte Dars- Krämpfe und Gallenschmerzen. Carry sagt</seite></div></body></text></TEI>