<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp868" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 25. Dezember 193 – 27. Dezember 1930</title><title type="alternative" when-iso="0193-12-25"/><title type="alternative" when-iso="1930-12-26"/><title type="alternative" when-iso="1930-12-27"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="868"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="868">
            <lb n="01"/>Tagebu
      <lb n="02"/>(25.12.193)
      <lb n="03"/>zu verstehen war, dass wir ihn allein zusammen verbringen würden. Ich
      <lb n="04"/>gestehe, ich hatte mir von dieser Feier einen wärmeren Beginn des
      <lb n="05"/>neuen Jahres erhofft oder wenigstens einen stimmungsvolleren. Er
      <lb n="06"/>sagte, auf mein erstauntes Gesicht hin: "Bist Du nicht einverstan-
      <lb n="07"/>den?" Ich antwortete: "Gewiss, sehr einverstanden". Daraufhin blieb
      <lb n="08"/>er blass und stumm und jeder Versuch ein harmloses Gespräch anzu-
      <lb n="09"/>knüpfen blieb erfolglos.
      <lb n="10"/>Zu Hause (ich war zu Tisch bei ihm) stellte er mich zur Rede.
      <lb n="11"/>Ich antwortete, er könne mir doch keinen Vorwurf daraus machen, dass
      <lb n="12"/>ich im Augenblick erstaunt gewesen sei, da ich irriger Weise nach
      <lb n="13"/>unserer Besprechung mir einen andern Sylvesterabend vorgestellt
      <lb n="14"/>hatte. Das sei ja sicher sehr dumm von mir gewesen, aber keinesfalls
      <lb n="15"/>ein Grund aus einem erstaunten Gesicht eine Affaire zu machen. Ich
      <lb n="16"/>brach die ganz fruchtlose Debatte möglichst rasch ab. Es ist kein
      <lb n="17"/>Zweifel, dass er jedem Alleinsein mit mir, jeder Möglichkeit unsere
      <lb n="18"/>Beziehung erwärmen zu lassen, krampfhaft ausweicht. Ich werde jetzt
      <lb n="19"/>dasselbe tun. Ob er physische oder psychische Gründe hat, weiss
      <lb n="20"/>ich nicht. Er behauptete gestern wieder, er liebe mich um nichts
      <lb n="21"/>weniger, es sei ein Versagen der "Libido", Nervenzustand. Wenn das
      <lb n="22"/>wahr wäre; würde er sich vor Zärtlichkeiten nicht fürchten, es
      <lb n="23"/>gibt doch auch eine Herzenszärtlichkeit, wenn eine andere nicht
      <lb n="24"/>mehr vorhanden ist.
      <lb n="25"/>26.12.1930. Vormittag bei Tante Klara, die etwas erkältet ist. Am
      <lb n="26"/>Abend mit A. im Kino (Olympia), nachher auf meinen Wunsch jeder
      <lb n="27"/>für sich nachhause. Ich sollte bei ihm nachtmahlen, aber ich lehnte
      <lb n="28"/>sehr freundlich ab. Jetzt werde ich diesen Töte-à-têtes auswei-
      <lb n="29"/>chen.
      <lb n="30"/>27.12.1930. Zu Tisch Harry, Fredi. Am Abend mit A. bei "Elisabeth"
      <lb n="31"/>von Brukner, die mich als Aufführung enttäuschte. Constantin unsym-
      <lb n="32"/>pathisch in der Hauptrolle. Nachher Imperial. Beide sehr freundlich.
      <lb n="33"/>132</seite></div></body></text></TEI>