<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp843" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 28. Oktober – 4. November 1930</title><title type="alternative" when-iso="1930-10-28"/><title type="alternative" when-iso="1930-10-29"/><title type="alternative" when-iso="1930-10-30"/><title type="alternative" when-iso="1930-10-31"/><title type="alternative" when-iso="1930-11-01"/><title type="alternative" when-iso="1930-11-02"/><title type="alternative" when-iso="1930-11-03"/><title type="alternative" when-iso="1930-11-04"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp843"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Ich sprach so ernst und gütig zu ihm wie noch nie. Gott gebe mir die
      <lb n="02"/>Kraft an diesem Ton festzuhalten.
      <lb n="03"/>15.10. Die Unterredung wieder im Sand verlaufen; scheinbare Rührung
      <lb n="04"/>bei ihm, scheinbare Einsicht und schliesslich alles beim alten.
      <lb n="05"/>Ich bin derart heiser, dass ich keinen Laut herausbringe, teilweise
      <lb n="06"/>zu Bett. A. Vormittag und Abend bei mir. Schläfrig und kühl wie immer.
      <lb n="07"/>Er solle erst nach Heinis Hochzeit nach Berlin kommen. Ich glaube,
      <lb n="08"/>d as verstimmt ihn.
      <lb n="09"/>Otto telefoniert, dass er die "Corday" gelosen und sie ausserordent-
      <lb n="10"/>lich findet. Wenn das nur Wildgans auch fände, es wäre eine seelische
      <lb n="11"/>Rettung für mich.
      <lb n="12"/>16.10. Kann noch immernicht sprechen, ohne eigentlich erkältet zu sein.
      <lb n="13"/>Wir fahren am Abend zu "Mass für Mass" ins Burgtheater. Samstag
      <lb n="14"/>sollen Werfels, Wildgabs, Clausers, Hofrätin 2. und ich bei A. drüben
      <lb n="15"/>sein. Wenn ich nur bis dahin wohler bin. Mit dieser Stimme kann ich
      <lb n="16"/>nirgends hingehen.
      <lb n="17"/>17.50. Gestern nach dem Theater (schöne Vorstellung) bei mir. Stim-
      <lb n="18"/>mungsloses Zusammensein. A. heute Vormittag einen Sprung bei mir,
      <lb n="19"/>sehen, wie es mir geht. Was nützt das alles? -Nachmittag Otto, der
      <lb n="20"/>mir die "Corday" zurückbringt.
      <lb n="21"/>17.10. Abend. Während Otto da war kam A., brachte mir Caviar und Scho-
      <lb n="22"/>kolade. Sehr aufmerksam. Aber ich fühle nichts dabei.
      <lb n="23"/>Meine Rettung wäre die Corday. Es ist schrecklich, aber es wird zu einem
      <lb n="24"/>fixen Gedanken bei mir. Ich fürchte die Antwort von Wildgans.
      <lb n="25"/>18.10. Mittag Kinder. Harry recht unangenehm. Was er sagt ist auf-
      <lb n="26"/>reizend, und wie er sich anzieht erst recht.
      <lb n="27"/>Eben A. wieder auf einen Sprung dagewesen. Es ist, als ob er eine
      <lb n="28"/>Aufgabe erledigte. Der Nachgeschmack beibt für mich immer derselbe.
      <lb n="29"/>Ich fürchte den heutigen Abend mit Wild gans.</seite></div></body></text></TEI>