<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp867" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 21.–25. Dezember 1930</title><title type="alternative" when-iso="1930-12-21"/><title type="alternative" when-iso="1930-12-22"/><title type="alternative" when-iso="1930-12-23"/><title type="alternative" when-iso="1930-12-24"/><title type="alternative" when-iso="1930-12-25"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp867"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>fel). Gute Aufführung, aber das Stück war mir im Lesen lieber. A.' Be-
      <lb n="02"/>finden besser. In einem Zwischenakt kam Frau Clauser zu mir, die
      <lb n="03"/>mit einer Freundin im Haus war und dann Helene Schnitzler. Die
      <lb n="04"/>erste freundliche Regung in dieser Familie. Sie hat offenbar von
      <lb n="05"/>D. gehört, wie äusser mir ich über A.'s Verfassung bin.
      <lb n="06"/>14.12. Dr.D. hat A. eine reizlose Diät verordnet, aber so schlampert, dass
      <lb n="07"/>man erst nicht weiss, was er essen soll. Gegen Mittag ein wenig mit
      <lb n="08"/>ihm spazieren gegangen. Viel Schnee. Die kleine Uplrich vom Deut-
      <lb n="09"/>schen Volkstheater begegnet. Nachmittag bei Klara Hatvany, dann bei
      <lb n="10"/>Cary, Magdi. Ihre Wohnung ist sehr hübsch und ich habe mich sehr wohl
      <lb n="11"/>gefühlt, so lange ich dort war.
      <lb n="12"/>15.12. Für die morgigen Gäste alles Nötige bestellt. Wellesz,Frieda
      <lb n="13"/>und Bruder und Auernheimers. Auernheimer ist mir wichtig, um ihn
      <lb n="14"/>in gute Stimmung für den "Gang zum Weiher" zu bringen. Heute Nach-
      <lb n="15"/>mittag Frieda, die auch sehr desparat über A.'s Befinden ist.
      <lb n="16"/>16.12. A. telefoniert, dass er sich heute viel wohler fühlt. Gestern
      <lb n="17"/>Abend Leo Vanjung und Kaufmann bei ihm. Vanungs soll spontan von
      <lb n="18"/>mir gesprochen haben (in sehr beifälligen Ausdrücken). Er hat ge-
      <lb n="19"/>fragt,ob er mir Briefe, die an seinen Bruder Boris gerichtet sind,
      <lb n="20"/>(meine erste grosse Liebe als Mädchen) zurückbringen darf.
      <lb n="21"/>17.12. Der gestrige Abend sehr nett. A. weniger müd als sonst und ge-
      <lb n="22"/>sprächig. Auernheimer sympathisch und anregend. Er ist kultivierter,
      <lb n="23"/>als die "literatur" in Wien zu sein pflegt. Wetter neblig. Ich
      <lb n="24"/>innerlich müd. Lese ein wenig und schreibe an meiner Biographie.
      <lb n="25"/>18.12. Gestern Abend mit A. im Kino. "Westfront 1918". Erschütternd,
      <lb n="26"/>aber nichts für unsere Nerven. Da sollen die Jungenhineingehen.
      <lb n="27"/>19.12. Kino ("Kibitz"). Furchtbarer Schund. Dann bei A. genachtmahlt.
      <lb n="28"/>Forciert heiter,forcierte Ungenwungenheit, aber Trockenheit im Herzen
      <lb n="29"/>bleibt zurück. Er zeigt mir den neuen Schlafrock. Irgend ein Ver-</seite></div></body></text></TEI>