<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp804" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 23. Juli – 2. August 1930</title><title type="alternative" when-iso="1930-07-23"/><title type="alternative" when-iso="1930-07-24"/><title type="alternative" when-iso="1930-07-27"/><title type="alternative" when-iso="1930-07-29"/><title type="alternative" when-iso="1930-07-30"/><title type="alternative" when-iso="1930-07-31"/><title type="alternative" when-iso="1930-08-02"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp804"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Und so sehr ich mich einem Wiedersehen mit Dir entgegenfreue, so wäre
      <lb n="02"/>es doch wieder eine Unwahrheit, wenn ich heute schon sagte, dass ich
      <lb n="03"/>Sehnmucht empfinde. Duweisst ja, mein Kind, ich habs Dir ja nie ver-
      <lb n="04"/>schwiegen, wie oft ich in allen möglichen Perioden meines Lebens ein Be-
      <lb n="05"/>dürfnis des Alleinseins, des Losgelöst eins, ja geradezu des Getrennt-
      <lb n="06"/>seine von den Menschen, die mir am nächsten standen oder stehen, Über-
      <lb n="07"/>kommt. Und so wird es Dich nicht wundern, wenn ich Dir gestehe, dass mir
      <lb n="08"/>bei allem Empfinden von Zusammengehörigkeit diese Wochender Entfernung-
      <lb n="09"/>- wie Dir gewiss auch - beruhigend gewesen sind, und, und dass ich xxx erst
      <lb n="10"/>nach dem zehnten August, vorausichtlich direct von hier nach Hau-
      <lb n="11"/>se zu kommen gedenke - eventuell auch dorthin, wo Du Dich zu diser Zeit
      <lb n="12"/>aufhalten sollltest - ohne Deine Entschlüsse beeinflussen zu wollen.
      <lb n="13"/>Und ich bitte Dich, mein Kind, sage nicht und vor allem glaube nicht,
      <lb n="14"/>dass ich es aus irgend einer Absicht der "Selbstbewahrung" vermeide, gute
      <lb n="15"/>und warme Worte zu wählen.- Ich weiss nicht, ob diese hier - gut oder
      <lb n="16"/>warm sind; - klar und einfach sind sie gewiss - und ich bin mir im
      <lb n="17"/>tiefsten bewusst - Dir, Du Liebe, der ich so viel zu danken habe, in
      <lb n="18"/>diesem Augenblick so innig nah zu sein, als ichs jemals gewesen bin, ob
      <lb n="19"/>Du es nun Liebe oder Freundschaft nennen willst, was uns verbindet.-
      <lb n="20"/>Ich will diesem Brief weiter nichts Konkretes beifügen, berichte nur,
      <lb n="21"/>dass ich mich nach etlichen, nicht sehr guten Tagen recht wohl befinde
      <lb n="22"/>und wünachte sehr von Dir, am liebsten vorerst durch ein Telegramm zu
      <lb n="23"/>erfahren, wie Du in Wien angelangt bist und wie du Dich befindest.
      <lb n="24"/>Ich grüsse Dich tausendal. Dein A.</seite></div></body></text></TEI>