<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp890" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 23.–27. Februar 1931</title><title type="alternative" when-iso="1931-02-23"/><title type="alternative" when-iso="1931-02-24"/><title type="alternative" when-iso="1931-02-25"/><title type="alternative" when-iso="1931-02-26"/><title type="alternative" when-iso="1931-02-27"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp890"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Konversation und Kälte. Heute Arbeit und allein zuhaus.
      <lb n="02"/>19.2.Nachm.bei Beer-Hofmann. Corday durchgesprochen. Gute Ratschläge.
      <lb n="03"/>Angenehmes Zusammensein mit lieben Menschen. Er und sie beide sehr
      <lb n="04"/>nett. Das Haus prachtvoll. Abend Vorlesung Wildganw.Gedichte kann man
      <lb n="05"/>nur beim Selbstlesen beurteilen. Viele Bekannte. Frau Wohlgemut, Auern-
      <lb n="06"/>heimer, Kuranda, Maria Mayer, die mich anjammert, dass sie nicht die An-
      <lb n="07"/>selma spielen konnte.
      <lb n="08"/>20.2.Mit A. im Kino, dann Deutsches Haus elend genachtmahlt. Film:
      <lb n="09"/>nerr auf bestellung. Oed und ordinär. Der ganze Abend fast unerträg-
      <lb n="10"/>lich. Nachher noch Pathophonmusik zugehört, um die Zeit tot zu schka-
      <lb n="11"/>gen. Kein freundliches Wort von seinen Lippen und ich bin müde - münde.
      <lb n="12"/>Sonntag geht er mit Familie Cl. zum Gang zum Weiher. Er hat vielleicht
      <lb n="13"/>geglaubt, ich werde auf diese Mitteilung reagieren. Aber ich denke nicht
      <lb n="14"/>daran. Mir ist alles wurst oder es ist Erschöpfung.
      <lb n="15"/>21.2. Mittag Kinder. Ueber Carry geärgert, der seine Furunkel ver-
      <lb n="16"/>schlampt und elend aus sieht. Dann bei Thun-Kohlgemut. Sie sind von
      <lb n="17"/>der Corday begeistert, nur Bedenken, dass sie für die Rolle zu alt ist.
      <lb n="18"/>Sie will aber doch mit Wildganz sprechen. Hin und zurück in ihrem Auto.
      <lb n="19"/>Beide ausserordentlich sympathische Menschen.
      <lb n="20"/>22.2.Sonntag.Mittag auf seinen Wunsch bei A. Literarische conversation
      <lb n="21"/>(Corday etc.) A. scheint die Entfremdung unangenehm zu empfinden,
      <lb n="22"/>will mich beim Fortgehen auf die Augen küssen. Ich bin ablehnend.
      <lb n="23"/>Ich bin nicht für sinnlose Gebärden. Entweder oder. Für diese programm -
      <lb n="24"/>mäsige Freundschaft und launenhaften Annäherungen bin ich nicht mehr zu
      <lb n="25"/>haben. Den ganzen Nachmittag und Abend allein zuhause gearbeitet.Aen-
      <lb n="26"/>derungen im Sinn der Wohlgemut und Beer-Hofmanns. Ob ich etwas errei-
      <lb n="27"/>che? Uebrigens heiser und wenig wohl.
      <lb n="28"/>23.2. Heiser und wenig wohl und möchte doch diese Woche gesund sein.
      <lb n="29"/>Mittwoch Pen-Klub-Abend für "Colette" und auch manches andere, was mir</seite></div></body></text></TEI>