<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp887" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 7.–13. Februar 1931</title><title type="alternative" when-iso="1931-02-07"/><title type="alternative" when-iso="1931-02-08"/><title type="alternative" when-iso="1931-02-09"/><title type="alternative" when-iso="1931-02-10"/><title type="alternative" when-iso="1931-02-12"/><title type="alternative" when-iso="1931-02-13"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp887"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>sind. -Voriges Jahr war ich an diesem Tag in seinem Schlafzimmer-
      <lb n="02"/>als Geliebte - heute soll ich, wenn ich Lust habe, zum Nachtmahl hinüber-
      <lb n="03"/>kommen, weil Frieda zum Diktat drüben ist. Nein, -ich habe keine Lust.
      <lb n="04"/>8.2.1931. Er rief gestern um 9/4 Uhr an, warum ich nicht komme, er erwar-
      <lb n="05"/>te mich doch. So ging ich also hinüber. Frieda war da und das Zusam-
      <lb n="06"/>mensein daher harmlos.
      <lb n="07"/>9.2.1931. Im Kino bei Danton und nachher Meisl. Schrecklicher Abend.
      <lb n="08"/>Als ich aus meiner Erbitterung heraus über Dora Michaelis eine Be-
      <lb n="09"/>merkung machte (über ihre seinerzeitige Intervention) strampelte er
      <lb n="10"/>im Auto mit den Füssen vor Wut. Und doch, wäre sie nicht gewesen -
      <lb n="11"/>Mittag Cary, Magdi. Dann ermattet am Diwan gelegen. Habe A. erklärt,
      <lb n="12"/>dass ich abend zuhause bleibe. Ich bin müde.
      <lb n="13"/>10.2.1931. An ein paar Aphorismen geschrieben. A. bat mich am Abend
      <lb n="14"/>zu ihm zu kommen. Ich kann mich nicht mehr freuen.
      <lb n="15"/>12.2.1931.Kostümprobe im Burgtheater (Gang zum Weiher). Unerhörte
      <lb n="16"/>Schönheiten in diesem Stück, aber Peinlichkeiten, über die man schwer
      <lb n="17"/>hinweg kommt. Sprach Wildgans und war bei Wohlgemut in der Garderobe,
      <lb n="18"/>da ich an einem ihrer Kleider etwas auszusetzen fand. Sie ist eine
      <lb n="19"/>liebe Person, Wirklich gut in ihren Rollen nur Hennings (Konrad).
      <lb n="20"/>teilweime Johannsen (Leonilda), Wohlgemut (Anselma). Onno (Sylvester
      <lb n="21"/>Thorn) kaum zu ertragen. Balser reizlos. (Aslan wär am Blatz).Heine
      <lb n="22"/>(Sekretär) banal.
      <lb n="23"/>Gestern Abend mit Frieda bei A. genachtmahlt, der recht heiter war.
      <lb n="24"/>13.2.1931. Vormittag von A. abgeholt indie Generalprobe. Auch Anna
      <lb n="25"/>kam hin. Ich fand die Aufführung heute besser als gestern, wenn auch
      <lb n="26"/>noch viele auszusetzen wäre. Ich fürchte doch die morgige Première.
      <lb n="27"/>Es ist viel verworren, viel peinlich und ob das Publikum die Gewalt
      <lb n="28"/>der Sprache, die Schönheiten dieses Stückes als solches würdigen wird--
      <lb n="29"/>Trotzdem ich A. riet heute zuhaus zurbleiben, will er mich ins Kino
      <lb n="30"/>holen und nachher soupleren gehen. Wie soll man sich da in ihm aus-</seite></div></body></text></TEI>