<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp801" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Einleitende Worte, Mai 1933</title><title type="alternative" when-iso="1933-05-01"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp801"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Tagebuch Carlsbad 15 Juli 1930
      <lb n="02"/>15.7 Anruf A. Wieder die programmmässigen Fragen nach Befinden etc.
      <lb n="03"/>schliesslich Gereiztheit auf meiner Seite - ich erklärte schließlich dass
      <lb n="04"/>ich ihm in Bezug auf uns schreiben werde.
      <lb n="05"/>Er sagt ; ich fasse seine Art zu polemisch auf.
      <lb n="06"/>Mein Brief bereits abgegangen.
      <lb n="07"/>N. M mit Siegfr- Trebitsch. Unerquicklicher Mensch verlogene Gespräche.
      <lb n="08"/>Abend wie immer in meinem Zimmer. Der schönste Augenblick wenn das Pha-
      <lb n="09"/>nodorm wirkt.
      <lb n="10"/>17.7. ich bin so angefüllt mit Qual u. Angst und Einsamkeit dass ich es
      <lb n="11"/>herausschreien möchte-
      <lb n="12"/>18ten Mein Brief wol seit gestern in seinen Händen. -
      <lb n="13"/>Ich bekem gestern Puchingers Buch über Goethe in Carlsbad in A's Auf-
      <lb n="14"/>Trag zugestellt. Ich hatte ihn bei einem der ersten Telef. Gespräche
      <lb n="15"/>darum ersucht. Schrieb sofort eine Karte um ihm zu danken.
      <lb n="16"/>19ten Wenn er gestern Freitag den vorgefundenen Brief beantwortet hätte, xxx
      <lb n="17"/>müsste er die Antwort heute da sein-Welche Qual.
      <lb n="18"/>19ten Eine Karte! Fühlt sich für eine Antwort auch für wenige Worte nicht
      <lb n="19"/>frisch genug
      <lb n="20"/>Es schüttet. Seit 10 tagen kein schöner Tag mehr. Trostlos ist Alles. Vergeb-
      <lb n="21"/>licher Versuch biogr. zu arbeiten. Geht nicht.
      <lb n="22"/>Die 3 Gläser Sprudel verursachen Somerzen. Der Arzt sagt es sei die Wir-
      <lb n="23"/>kung.-Gestern mit „Klier wieder Ausstellung. Habe einen Artikel über die
      <lb n="24"/>hiesige Ausstellung geschrieben und im Büro von Klier diktiert. Ein Wun-
      <lb n="25"/>der dass ich etwas zu stande bringe.
      <lb n="26"/>20ten 7. Gestern einsam wie immer. Heute an A. telegrafiert Im Wald geses-
      <lb n="27"/>sen, etwas wie Frieden in mir gespürt und Hoffnung zu Hause Brief zu finden</seite></div></body></text></TEI>