<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp864" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und ich«</title><title level="a">[offen], 11. November 1930</title><title type="alternative" when-iso="1930-11-11"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="864">
            <lb n="01"/>Tgb. 11.11.1930.
      <lb n="02"/>Ich bin machtlos. Im Sommer hat D. erklärt, das Herz sei ganz gesund,
      <lb n="03"/>kein Grund, um die Reise in das Engadin zu verbieten. Und wie ist A.
      <lb n="04"/>von dort zurückzu gekommen.
      <lb n="05"/>Ich fühle erst jetzt, wie A. mein ganzes Leben ausmacht und wie ich ihn
      <lb n="06"/>trotz allem lieb habe. Ich vermag nicht weiter zu denken.
      <lb n="07"/>12.11.
      <lb n="08"/>Versuchte Dr. D. von einem Postamt zu erreichen. Er war schon fort.
      <lb n="09"/>Schliesslich ihn von meiner Wohnung aus angerufen. A.'s Herz ge-
      <lb n="10"/>schwächt durch andauernd erhöhten Blutdruck. Absolut gegen jedes
      <lb n="11"/>mittel. D. behauptet, es sei besser,A. ahne nicht, dass er krank ist,
      <lb n="12"/>als dass man sein Leben vielleicht durch Mittel und Verordnungen
      <lb n="13"/>verlängere. Man kann doch Mittel in einer unauffälligen Form verab-
      <lb n="14"/>reichen. Ich versteh das alles nicht. Er sagt: "Nur keine Aufregung
      <lb n="15"/>hervorrufen, keine Besorgnis zeigen". Wie soll man das zu Wege bri
      <lb n="16"/>gen?
      <lb n="17"/>14.11. Er hat gestern Abend bei Julius abgesagt, wegen andauernder
      <lb n="18"/>Ueblichkeiten. Zeitweise etwas besser, dann wieder vollkommene Er-
      <lb n="19"/>schöpfung. Er erzählt mir, dass er Vormuttag zum Burgtheaterschnei-
      <lb n="20"/>der vier Stockwerke hinaufgestiegen ist wegen seines Schlafrocks.
      <lb n="21"/>Warum verbietet man ihm nicht dergleichen Anstrengungen? Ist es
      <lb n="22"/>besser, wenn ihn sein Befinden ängstlich macht als vernünftige Ver-
      <lb n="23"/>ordnungen?
      <lb n="24"/>Telefonierte heute wieder mit Dr.D., flehte ihn an doch in dieser
      <lb n="25"/>Richtung etwas zu tun.
      <lb n="26"/>Nichts als Sorgen und trübe Gedanken. - Mittag Harry, der auf seiner
      <lb n="27"/>Stelle wackelt. Man nimmt ihm seine Heirat und seine Scheidung übel.
      <lb n="28"/>Die Kornbaugesellschaft, bei der Otto als Advokat pauschaliert ist,
      <lb n="29"/>ist auch in Schwierigkeiten. Es war bisher die einzig sichere Ein-
      <lb n="30"/>nahme, die er hatte.
      <lb n="31"/>15.12. Gestern Abend mit A. bei "Das Reich Gottes in Böhmen" (Wer-
      <lb n="32"/>128</seite></div></body></text></TEI>