<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp880" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Einleitende Worte, Mai 1933</title><title type="alternative" when-iso="1933-05-01"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp880"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/> mit A. ins Theater ( Neues Schausvielhaus)
      <lb n="02"/>A. V. Mittag wieder Probe.
      <lb n="03"/>Getsren in der Stadt einen alten Flirt- Teschenberg getroffen. Wie
      <lb n="04"/>lang ist das her wie alt wie müd bin ich seither geworden. Staune dass s
      <lb n="05"/>es andere nicht merken.
      <lb n="06"/>22ten. Gestern "Neues Schauspielhaus" - Bobby weint und Bobop Lacht-
      <lb n="07"/>mit Harald Paulsen. Schwacher und schwachsinniger Abklatsch der Drei-
      <lb n="08"/>groschen- Oper. A. gespensterhaft schlecht aussehend. Kühl fast unfreund
      <lb n="09"/>lich zu mir, obwol ich von der grössten Herzlichkeit bin. Ob wirklich
      <lb n="10"/>nur sein Befinden schuld ist? oft ist mir als musste ich um Hilfe schein-
      <lb n="11"/>Sieht und hört denn niemand!
      <lb n="12"/>23ten N. M. Thee mit Musik bei Königswarters dann mit A. bei "Die Rote
      <lb n="13"/>schilds "v. Saasmann. Ein paar kluge Aussprüche einige geschickte
      <lb n="14"/>Scenen aber keine Handlung und eigentlich langweilig. Beim Fortgehen
      <lb n="15"/>strauchelte A. auf der Treppe. Ich streckte meine Hand aus wie ich es
      <lb n="16"/>unwillkürlich für jeden getan hätte, er brü lt mich grob an; Weg! -
      <lb n="17"/>Nachher schämte e sich und bat mich ihm zu verzeihen.
      <lb n="18"/>Beim Nachtmahl (Meissl u. Sch.) ass er einen grossen Teller Kraft- Sup-
      <lb n="19"/>pe trank Bier und Orangen-Bitter. Ich traute mich nicht etwas zu sagen
      <lb n="20"/>aber ich werde Dr. D. anrufen und ihm mitteilen dass A. keinerlei Diät
      <lb n="21"/>hält.
      <lb n="22"/>V. M. A. in der Stadt getroffen der besonders frisch schien. Wir besuch-
      <lb n="23"/>ten zusammen Schwarzkopf. Dann fuhr ich mit A. in einem Taxy bis zu
      <lb n="24"/>seinem Bruder Julius ( wo A. speist) und allein nach hause.
      <lb n="25"/>Mit Dr D. telefonisch gesprochen oder unbeding gegen die vielen Flüssig-
      <lb n="26"/>keiten und den Alkohol ist. Komisch dass ich ihn immer erst bitten muss,
      <lb n="27"/>sich um seinen patienten zu kümmern.
      <lb n="28"/>Heute Abend soll ich mit A. zu Bocca Negro gehen ( Oper v. Verdy Text v.
      <lb n="29"/>Werfel i. A. wird böse sein dass ich Dr D. anrief, aber mir blieb nichts</seite></div></body></text></TEI>