<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp830" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 3. September 1930</title><title type="alternative" when-iso="1930-09-03"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp830"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Schloss ein Museum. Desonders ergriffen von der Handschrift Ludwig XVI.
      <lb n="02"/>auf einem Stückchen Tapete im Temple geschrieben.
      <lb n="03"/>Spaziergang im Schlossgarten. A. hing sich plötzlich in mich ein, drückte
      <lb n="04"/>meinen Arm an sich, auch sein Ton auffallend wärmer. Gleich fühlte ich
      <lb n="05"/>mich wohler und unbefangener.
      <lb n="06"/>Als wir zuhause in unsere Zimmer gingen, - die Verbindungstüre stand zu-
      <lb n="07"/>fällig offen und ich hatte meinen Hut abgenommen, fuhr er mir durch
      <lb n="08"/>mein zerzaustes haar und küsste mich zärtlich. Ich weinte, aber ich
      <lb n="09"/>glaube, wir empfanden beide etwas wie Befreiung. Kann es doch nie wieder
      <lb n="10"/>ganz gut werden, so kommen doch vielleicht bessere Tage.
      <lb n="11"/>31.8.A. hat heftige Schmerzen, die offenbar dadurch ausgelöst wurden.
      <lb n="12"/>dass er seit Tagen gegen meine Warnung ohne Kopfbedeckung in der Sonne
      <lb n="13"/>ging und fuhr. Ich hab ihm so abgeraten, aber er folgt ja nicht. Jetzt
      <lb n="14"/>sieht er's ein. Wir sind eben nicht mehr jung genug, um alles tun zu dür-
      <lb n="15"/>fen. Trotz seinem mässigen Befinden stündlich zunehmende Zärtlichkeit.
      <lb n="16"/>Ich bin sehr lieb zu ihm, aber sehr zurückhaltend. Ich bin so verschreckt
      <lb n="17"/>und ich weiss auch nicht, ob es gut für ihn ist.
      <lb n="18"/>1.9. Regen. A.'s Befinden besser. Ich finde ihn auch viel beser aus-
      <lb n="19"/>sendn. Gott gäb's!
      <lb n="20"/>2.9. Gestern Abend im Theater, Gastspiel Werbezirk. Sie sehr unterhaltend,
      <lb n="21"/>aber eine Hoheit kommt in dem Stück vor, die in der Maske Kaiser Franz
      <lb n="22"/>Josefs auftritt, der Comble der Gemeinheit und Geschmacklosigkeit. Ich
      <lb n="23"/>war wütend. Heute Abend Kino. Langweiliger englischer Kriegsfilm "Nichts
      <lb n="24"/>neues in Flandern". Jeden Nachmittag kommt A. zu mir oder ruft mich,-
      <lb n="25"/>schüchterne, aber zunehmende Zärtlichkeit.
      <lb n="26"/>3.9. Heute Vormittag erklärte A., er wolle allein spazieren gehen. Ich
      <lb n="27"/>war sehr einverstanden. Ich lief in die Stadt hinunter, war sehr ver-
      <lb n="28"/>gnügt und hatte das Gefühl gut auszusehen. Ich wollte verschiedenes
      <lb n="29"/>besorgen, -ging in eine Bank Schillinge wechseln, erblicke zufällig den</seite></div></body></text></TEI>