<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp841" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 14.–18. Oktober 1930</title><title type="alternative" when-iso="1930-10-14"/><title type="alternative" when-iso="1930-10-15"/><title type="alternative" when-iso="1930-10-16"/><title type="alternative" when-iso="1930-10-17"/><title type="alternative" when-iso="1930-10-18"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp841"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>im November.
      <lb n="02"/>8.10. Vormittag Suzanne Clauser bei mir, die von A. kam. Besprechung
      <lb n="03"/>wegen eventueller gemeinsamer Uebersetzung der "Schwestern". Hübsche
      <lb n="04"/>Person, aber irgend ein unangenehmer Zug um den Mund. Nicht ganz echt
      <lb n="05"/>im Wesen.
      <lb n="06"/>Abend im Volkstheater mit A. Drei kleine Stücke von Kurt Götz.
      <lb n="07"/>Ich warte unausgesetzt auf die Antwort von Wildgans. Aus den 14
      <lb n="08"/>Tagen sind schon 3 Wochen geworden. Ich warte, hoffe,bete und glaube.-
      <lb n="09"/>9.10. Während ich Frieda heute diktierte, kam Hofrat Pirquet unan-
      <lb n="10"/>gesagt. Ich empfing ihn daher nur für wenige Sekunden, freute mich,
      <lb n="11"/>dass Frieda durch die offene Tür hörte, wie er zu mir sprach.
      <lb n="12"/>Abends mi A. bei einem noch öderen Tonfilm: "Wie werde ich reich und
      <lb n="13"/>glücklich?“ Nachher bei der „Lin“e“ genachtmahlt. Heini heiratet
      <lb n="14"/>Ruth. A. scheint es recht gleichgültig zu sein.
      <lb n="15"/>10.10. Ganzen Tag zuhause. Arbeitsversuche ohne Animo, Gefühl von Er-
      <lb n="16"/>kältung, etwas Halsschmerzen.- A. hat mich heute 4 Mal angerufen.
      <lb n="17"/>11.10. Kurzer Besuch A.'s am Vormittag. Ich beleite ihn dann auf
      <lb n="18"/>Umwegen bis vor seine Türe. Gleichmässige Freundlichkeit. Mittag
      <lb n="19"/>speist ein Fräulein Therese Rethy bei ihm, Abend Frau Schneider mit
      <lb n="20"/>ihrem Freund Billiter. Mir sind all die Dinge heute wirklich egal.
      <lb n="21"/>Ichbin Nachmittag bei der Première der Gisela Berger. (Nachmittags-
      <lb n="22"/>vorstellung in der Komödie). Nehme Magda mit.
      <lb n="23"/>Fräulein Lili Kraus hat von einem verheirateten Herrn Mandl in Berlin
      <lb n="24"/>ein Kind bekommen und pro forma einen Filmschauspieler letzten Ranges
      <lb n="25"/>g eheiratet. Als sie im März bei A. drüben war, war sie schon in der
      <lb n="26"/>Hoffnung. Niemand wusste es. Eine feine Dame.
      <lb n="27"/>Sonntag 12.10. Heute Früh ruft A. mich an. Nach belanglosen Gesprä-
      <lb n="28"/>chen über den gestrigen Nachmittag sagt er: "Heut Abend kommst du
      <lb n="29"/>wohl zu mir oder wenn du willst gehen wir vorher in ein Kino." -</seite></div></body></text></TEI>