<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp880" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 23.–26. Januar 1931</title><title type="alternative" when-iso="1931-01-23"/><title type="alternative" when-iso="1931-01-24"/><title type="alternative" when-iso="1931-01-26"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp880"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><p>
      <lb n="01"/>andres übrig.
      <lb n="02"/><hi rend="underline" n="">24ten 1.</hi> Die gestrige Oper schön aber zu lang. Hedwig im Theater, sprach
      <lb n="03"/>sie in einem Zwischenakt. Nachher wieder <hi rend="underline" n="">Meissel</hi>. Dr. D. scheint mit A.
      <lb n="04"/><hi rend="underline" n="">nicht</hi> gesprochen zu haben, denn er ass wieder Kraftsuppe, trank Bier
      <lb n="05"/>und Schnaps. Ich sage nichts mehr. Auf der Heimfahrt streichelte ich sei¬
      <lb n="06"/>ne Hände, lehnte meinen Kopf an seine Schulter, aber er blieb wie ein Stock.
      <lb n="07"/>Ich nehme mir fest vor auch die kleinste Zärtlichkeit zu unterlassen.
      <lb n="08"/>(Zweifel und Mistrauen sind in mir denen ich noch keinen Namen zu geben
      <lb n="09"/>vermag.) Sein Benehmen ist zu unnatürlich. Mein Gott ich hab ihm doch
      <lb n="10"/>nichts getan.
      <lb n="11"/>Mittag die Kinder. Hery hat die tollsten Zukunfts- Pläne die mir nur Sor¬
      <lb n="12"/>gen machen.
      <lb n="13"/>Am N. M. Emmy R. die 2 St. blieb. Ein wunderbarer Charakter, aber ihre
      <lb n="14"/>s. G. n. Abgeklärtheit versteh ich nicht. Ich bin leider garnicht abge¬
      <lb n="15"/>klärt.
      <lb n="16"/>Abend allein zu Hause. Mit A. kurzes Telefon – Gespräch.
      <lb n="17"/>Strahlend blauer Himmel. 5 Grad Wärme. A. sagt mir telefonisch, dass
      <lb n="18"/>er Frau Clauser einen Abschieds- Besuch machen muss, da sie morgen nach
      <lb n="19"/>Paris fährt. Ich fühle jedenfalls die Absicht heraus sich den Sonntag
      <lb n="20"/>Vormittag frei zu machen. Wozu? Für wen?? Irgend etwas steckt hinter
      <lb n="21"/>seinem ganzen Verhalten. Ich bin allein spazieren gegangen --
      <lb n="22"/><hi rend="underline" n="">26 ten I.</hi> Nichts ist jetzt ärger, als das Alleinsein mit ihm. Gestern
      <lb n="23"/>Abend erst Kino (<supplied>K</supplied>ommen sie zum Rendez vous) dann bei ihm zum Nachtma<supplied>h</supplied>l
      <lb n="24"/>Conversation. Nicht <hi rend="underline" n="">ein</hi> herzliches Wort, nicht ein guter Blick. Wenn ich
      <lb n="25"/>nicht zärtlich bin (und ich bin es nicht mehr) dann sitzen wir wie
      <lb n="26"/>Fremde nebeneinander und er sieht verstohlen auf die Uhr. Ist er krank,
      <lb n="27"/>ist er nicht normal? Was will er eigentlich von mir? Ich gehe in einer
      <lb n="28"/>Stimmung von ihm fort, die an Verzweiflung grenzt.
      <lb n="29"/>Heute wieder herrliches Wetter. Ich musste V. M. in die Stadt weil ich
      <lb n="30"/>N. M. eine öde Damen- Jause habe, und Abend zu Well<supplied>e</supplied>sz. Ich möcht am
      <lb n="31"/>liebsten durch 3 Tage Schlafmittel nehmen u. nichts wissen.</p></div></body></text></TEI>