<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp882" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 28. Januar – 1. Februar 1931</title><title type="alternative" when-iso="1931-01-28"/><title type="alternative" when-iso="1931-01-29"/><title type="alternative" when-iso="1931-01-30"/><title type="alternative" when-iso="1931-01-31"/><title type="alternative" when-iso="1931-02-01"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp882"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><p>
      <lb n="01"/>standen wir auf. Er nahm mich plötzlich um den Hals und küsste mich-
      <lb n="02"/>wie schon lange nicht; Du bist so hübsch, sagte er.
      <lb n="03"/>Ich sagte lächelnd: »schade dass du das nicht öfter findest«
      <lb n="04"/><hi rend="underline" n="">Er </hi>: Ich finde es auch, wenn ich es nicht sage.
      <lb n="05"/><hi rend="underline" n="">Ich</hi> Ich meine auch garnicht das du mir gerade <hi rend="underline" n="">das</hi> sagen sollst sondern
      <lb n="06"/>nur, dass es gut für uns Beide wäre wenn du öfter ein bischen lieb zu
      <lb n="07"/>mir sein wolltest.
      <lb n="08"/><hi rend="underline" n="">Er </hi>: Wenn ich zu dir nicht lieb bin, so bin ich zu mir selbst noch viel
      <lb n="09"/>unlieber.
      <lb n="10"/>Die Stimmung war aber den ganzen Abend etwas vertrauter. – Das Stück
      <lb n="11"/>übrigens ausgezeichnet.
      <lb n="12"/><hi rend="underline" n="">29 ten I.</hi> V. M. zu Hause. N. N. bei Herma Artaria, die mir immer besser
      <lb n="13"/>gefällt. Mit A. telef Gespräche über die Proben im Burgtheater.
      <lb n="14"/><hi rend="underline" n="">30ten</hi> Abend bei A. mit Frieda und ihrem Bruder. Das Essen unerlaubt
      <lb n="15"/>schlecht. Ich bemühe mich heiter und unbefangen zu sein. A. will Dienstag
      <lb n="16"/>plötzlich für 2-3 Tage auf den Semmering. Er teilt es mir in Anwesen¬
      <lb n="17"/>heit der Frieda mit, als ob er meinen Widerspruch fürchtete. Ich finde
      <lb n="18"/>es aber nur sehr klug und sicher erholend für ihn.
      <lb n="19"/><hi rend="underline" n="">31ten</hi> von Ask. aufgefordert mit A. bei ihnen zu nachtma<supplied>h</supplied>len. Frieda, die
      <lb n="20"/>mir die Einladung übermittelte sagte ich zuerst – nein – da ich die Leute
      <lb n="21"/>eineinziges mal vor 1½ Jahren bei A. getroffen habe, aber da die Frau
      <lb n="22"/>Ask. mich noch selbst anrief, konnte ich nicht ablehnen.
      <lb n="23"/>Mittag die Kinder. Hery wieder mit ungeheuerlichen Plänen. Meine Nerven
      <lb n="24"/>zu schlecht, um auch das noch zu ertragen.
      <lb n="25"/>bin so schon 2 Nächte schlaflos trotz Schlafmitteln. Carry sagte
      <lb n="26"/>heute; er möchte das Geld von Rotschild und meine Geduld haben. Ja, – Ge¬
      <lb n="27"/>duld hab ich wo<supplied>h</supplied>l -
      <lb n="28"/><hi rend="underline" n="">1 Febr.</hi> Bei Ank. sehr gutmütige freundliche Menschen. Soigniertes Haus und
      <lb n="29"/>Essen. Ich nahm vor dem Fortgehen 2 Rekresal um gut auszusehen. Das ge¬
      <lb n="30"/>lang mir. Auf der Heimfahrt war A. wieder von einer solchen absichtlichen
      <lb n="31"/>Steifheit und Kälte, dass mir ganz übel war, als ich zu Hause ankam.</p></div></body></text></TEI>