<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp833" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 14.–22. September 1930</title><title type="alternative" when-iso="1930-09-14"/><title type="alternative" when-iso="1930-09-16"/><title type="alternative" when-iso="1930-09-17"/><title type="alternative" when-iso="1930-09-18"/><title type="alternative" when-iso="1930-09-22"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp833"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>A. Betonte Kühle. Dabei sieht er sehr gut aus und ist viel weniger ner-
      <lb n="02"/>vös. Sowohl Frieda wie Dr. D. sagten mir (D. telefonisch), wie A. sich
      <lb n="03"/>in den 14 Tagen erholt hat und D. findet ihn in so guter Verfassung, wie
      <lb n="04"/>schon lange nicht. Nur nicht verschreien! Aber warum ist er wieder so
      <lb n="05"/>merkwürdig gegen mich?
      <lb n="06"/>16.9. Vorarbeiten für Helena. Nachmittag mit Magda in der Stadt.
      <lb n="07"/>17.9. Zu Tisch mich bei A. angesagt, wo auch Frieda war. Mein neues
      <lb n="08"/>Herbstkleid angehabt. Ich sah angeblich gut aus. Abend mit A. bei Ariadee
      <lb n="09"/>Wundervolle Oper. Text (Hugo) sehr reizvoll. Kern und Angerer bezaubernd.
      <lb n="10"/>Louis Friedmann zufällig neben A. Nachcher Imperial. A. fand mich be-
      <lb n="11"/>sonders gut aussehend.
      <lb n="12"/>18.9. Jetzt geh ich zu Wildgans. Gott steh mir bei. Es ist eine Schick-
      <lb n="13"/>salsstunde für mich. Nie lag mir an einer Arbeit so viel. Unterredung
      <lb n="14"/>kurz und befangen von beiden Seiten. Verspricht in 14 Tagen zu lesen.
      <lb n="15"/>Abend Anna bei mir sehr begeistert von ihrer Reise. Abend mit A. im
      <lb n="16"/>Kino. Manchesmal glaube ich es ist gut, so still und friedlich wie es
      <lb n="17"/>jetzt ist und dann fühle ich wieder dass ich diese Stumpfheit nicht
      <lb n="18"/>ertrage. Was denkt er, was will er?
      <lb n="19"/>Cary-Magdi, Harry zu Tisch. Sina will jetzt nicht in die Scheidung
      <lb n="20"/>ohne Alimente willigen, nachdem sie vor Wochen eine diesbezügliche schrift-
      <lb n="21"/>liche Erklärung abgegeben hat.
      <lb n="22"/>Gegen Abend kleiner einsamer Spaziergang. Ging auch an A.'s Hausvorbei.
      <lb n="23"/>Das Fenster seines Schlafzimmers beleuchtet. Plötzlich war ein törichter
      <lb n="24"/>Verdacht in mir. Oder vielleicht ister gar nicht töricht
      <lb n="25"/>22.9. Einsamer Sonntag. Erst Abend zu A. Anni und Ferry D. zum Nacht-
      <lb n="26"/>mahl. Viel gelacht, da Ferry wirklich komisch und erheiternd wirkt, findet
      <lb n="27"/>A. in ausgezeichneter Verfassung.
      <lb n="28"/>Gegenommen Heute gegen 7 Uhr mit A. vorübergehendes Gespräch mit
      <lb n="29"/>5. Über sein Wesen. Ich lenkte bald ein, da es ihn zu irritieren schien.</seite></div></body></text></TEI>