<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp834" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 23.–27. September 1930</title><title type="alternative" when-iso="1930-09-23"/><title type="alternative" when-iso="1930-09-24"/><title type="alternative" when-iso="1930-09-25"/><title type="alternative" when-iso="1930-09-26"/><title type="alternative" when-iso="1930-09-27"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp834"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><p>
      <lb n="01"/>23.9. Wir sollen am Abend in ein Variété gehen uns aufheitern. A. will
      <lb n="02"/>Karten zu Ronacher nehmen.
      <lb n="03"/>24.9. Mädchenscherereien, suche eine neue. Nachmittag kurzer Spazier¬
      <lb n="04"/>gang mit A. A. sehr beflissen und irgendwie verlegen, ich weiss nicht wa¬
      <lb n="05"/>rum. Abend bin ich bei Otto, Emy.
      <lb n="06"/>25.9. A. telefoniert, dass er heute Abend bei Georgette Boner im Hotel
      <lb n="07"/>nachtmahlt. Freiheit! Ich bin gleichmässig heiter und freundlich. Ich
      <lb n="08"/>esse Mittag bei ihm, da das neue Mädchen erst, morgen kommt. Bin heiter,
      <lb n="09"/>gesprächig. Im Abend bei Tante Clara, dann Hummel in der Stadt. (Demission
      <lb n="10"/>Cabinet Schober). Man wird es bereuen.
      <lb n="11"/>Baronin Guthmann ruft mich an, sie sei vorübergehend in Wien, ob ich nicht
      <lb n="12"/>für ein paar Tage mit auf ihr Gut möchte. Wie gerne möche ich gerade
      <lb n="13"/>jetzt, aber ich kann das Haus nicht mit einem neuen Mädchen allein las¬
      <lb n="14"/>sen. Pech! Es wäre gesund für A., wenn ich fortführe – -
      <lb n="15"/>26.9. A. Anruf von grosser Freundlichkett, fragt, was ich gestern getan
      <lb n="16"/>habe. Antwort: Ich war in der Stadt und bin nach 9 Uhr nachhause ge¬
      <lb n="17"/>kommen. Er: Unbegreiflich, was macht man so lang am Abend in der Stadt?
      <lb n="18"/>Ich: Bummeln. Dann erzählte ich von der Aufforderung Guttmans und dass
      <lb n="19"/>ich wohl später nach Zalamber fahren dürfte.
      <lb n="20"/>Vormittag mit A. Maria Theresien-Ausstellung. Mir kamen Thränen in
      <lb n="21"/>die Augen als ich das Schlafzimmer Kaiser Franz Josephs betrat. Welche
      <lb n="22"/>Einfachheit zwischen all dem Prunk.
      <lb n="23"/>A. von grosser Beflissenheit und Aufmerksamkeit, hinter der bestimmt
      <lb n="24"/>irgend eine kleine Falschheit steckt. Er kauft mir Kavier und Näschereien.
      <lb n="25"/>Ich bin <hi rend="underline" n="">sehr freundlich</hi> und lasse mir nichts anmerken. Abend Kino, dann
      <lb n="26"/>Imperial.
      <lb n="27"/>27.9. Mittag die Kinder. Nachmittag holt A. mich zum Spazierengehen. Er
      <lb n="28"/>ist sichtlich nervös und befangen. Ich wette, er hat für Abend etwas
      <lb n="29"/>vor. Er erzählt mir, dass Frau Schmidl, (Schwester der Dora M.) ihn zum
      <lb n="30"/>Nachtmahl gebeten, daß er aber abgesagt hat.</p></div></body></text></TEI>