<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp854" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 14. November 1930</title><title type="alternative" when-iso="1930-11-14"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp854"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Wien, 14.11.1930.
      <lb n="02"/>An A.S., Berlin.
      <lb n="03"/>Liebster,
      <lb n="04"/>erst heute Früh ist Dein Brief vom 12. gekommen und gestern
      <lb n="05"/>Mittag die Karte, auf der Du allerdings nicht zu erkennen bist. Ich
      <lb n="06"/>vermute Dich in dem Mann mit dem Bart, der bei der Musik lehnt. Die Da-
      <lb n="07"/>men ringsum sehen recht mässig aus und sprechen nicht sehr für den
      <lb n="08"/>Five o'clock-tea im Esplanade. Wann ist denn das aufgenommen worden?
      <lb n="09"/>Ich bin heute zum ersten Mal wieder ausgegangen und auch
      <lb n="10"/>jetzt ½5 von einem kleinen Spaziergang heimgekommen. Das Wetter ist
      <lb n="11"/>heute so uungewöhnlich schön, Himmel und Luft so rein und friedlich,
      <lb n="12"/>wie noch nie in diesem Herbst. Ich wünschte, wir hätten noch
      <lb n="13"/>manchen so schönen Tag, wenn Du zurück bist. Ich bin lange im
      <lb n="14"/>Hartäckerpark gestanden. Vormittag war ich wegen Kleid, Pelz etc. und
      <lb n="15"/>habe allerhand Leichtsinniges getan. - Aber ich habe solche Lust mich
      <lb n="16"/>zu verändern und zu verschönern.
      <lb n="17"/>Jetzt bin ich einigermassen müde, denn ich war all die Tage
      <lb n="18"/>doch recht elend und vielleicht ohne es zu berücksichtigen schon vor-
      <lb n="19"/>her.
      <lb n="20"/>Ich habe trotzdem viel gearbeitet und der erste Teil der
      <lb n="21"/>Novelle istfertig und ich hoffe stilistisch recht gelungen. Heute will
      <lb n="22"/>ich am zweiten Teil weiterarbeiten, der wohl der schwierigere ist. Mit
      <lb n="23"/>Direktor Preminger sprach ich telefonisch, er erklärte, er könne keine
      <lb n="24"/>schriftlichen Referenzen geben, sie hätten bestimmte Formulare für An-
      <lb n="25"/>nahme und Ablehnung, aber wenn ich das Stück an Horch oder an Harald
      <lb n="26"/>schicken sollte und einen der beiden an ihn weisen wollte, so würde er
      <lb n="27"/>ihnen dasselbe sagen, was er mir privat gesagt hat, nämlich, dass er das
      <lb n="28"/>Stück ausgezeichnet findet. Wenn Du es nun für nützlich halten soll-
      <lb n="29"/>test, könntest Du diese Stelle meines Briefes Horch oder Harald zeigen
      <lb n="30"/>oder vorlesen, auch sagen, dass Preminger mir selbst den Rat gab es nach
      <lb n="31"/>Berlin zu senden, da in der Josefstadt keine Besetzungsmöglichkeiten</seite></div></body></text></TEI>