<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp825" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 2. Dezember 1927</title><title type="alternative" when-iso="1927-12-02"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp825"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Er gab wieder zu, dass die O. mit der Gisa (Arthurs Schwester) gesprochen hat, um ihre In-
      <lb n="02"/>tervention zu erreichen mich von A. zu distanzieren. Dr.D. meinte
      <lb n="03"/>auch, ich sei viel zu wenig raffiniert und traue mich A. gegenüber viel
      <lb n="04"/>zu wenig. Ich sollte ihn doch einfach fragen, was mit der gemeinsamen
      <lb n="05"/>Reise ist oder ob wir hier bleiben. Das wäre viel vernünftiger als
      <lb n="06"/>das Herumreden. Vielleicht hat Recht. Heute Früh Anruf A.'s. Ich sprach
      <lb n="07"/>ganz gleichgültig über den gestrigen Abend mit ihm und Über die zwei
      <lb n="08"/>Damen. Die Schwester hat sechs Kinder. Die Männer, die beide angeblich
      <lb n="09"/>schön und sympathisch sind, holten sie um 11 Uhr ab.
      <lb n="10"/>Mittag bei Cary und Magdi zu Tisch, dann das Haus ansehen, in das sie
      <lb n="11"/>im September einziehen sollen. Wie anspruchslos sind diese Kind er!
      <lb n="12"/>Sie freuen sich auf diese 3 Zimmer im 5.Stock, wie wir uns nie auf
      <lb n="13"/>unsere Herrschaftswohnungen freuten, aber sie sind viel glücklicher.
      <lb n="14"/>15.8. Gestern Abend mit Ferry und Anny Donath bei A. drüben. A. hei-
      <lb n="15"/>terer und besser aussehend, so dass Dr.D. nicht den richtigen Eindruck
      <lb n="16"/>haben kann. Dr. D. längeres tête-à-tête mit A. Dr D. sagte mir am Heim-
      <lb n="17"/>weg, dass A. die Absicht hat fortzugehen, nach Marienbad wahrscheinlich
      <lb n="18"/>und dass er ihn gar nicht schlecht findet. A. ist Montag wegen Blut-
      <lb n="19"/>druckmessung bei ihm.
      <lb n="20"/>A. Vormittag sehr schlecht aussehend bei mir, dann ein wenig in Türken-
      <lb n="21"/>schanzpark. Abend Operette.
      <lb n="22"/>18.8. Mittag drüben. Abend Kino (langweiliger, blöder Film "Lied der
      <lb n="23"/>Freiheit"). nachher Imperial. Unentwegt kühle Freundlichkeit.
      <lb n="24"/>19.8. Heute vor einem Jahr sind wir nach Caux abgereist - - -
      <lb n="25"/>Vormittag mit A., der mich im Garten holte, durch den Türkenschanzpark.
      <lb n="26"/>Freundlicher Pfauderton, kein Wort über die Reise.
      <lb n="27"/>20.8. Gespräch mit Dr.D. A. habe sich sehr befriedigt über mein Wesen
      <lb n="28"/>und die jetzige Art unserer Beziehung geäussert. Ich sagte Dr. D., dass
      <lb n="29"/>ich kaum eine Beziehung, der so wie jetzt jede Zärtlichkeit fehlt, auf</seite></div></body></text></TEI>