<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
     xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0"
     xml:id="ckp846"
     xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title>
            <title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 12. November 1930</title>
            <title type="alternative" when-iso="1930-11-12"/>
            <author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author>
            <editor>
               <name>Müller, Martin Anton</name>
               <name>Untner, Laura</name>
            </editor>
            <funder>
               <name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name>
               <address>
                  <street>Sensengasse 1</street>
                  <postCode>1090 Wien</postCode>
                  <placeName>
                     <country>A</country>
                     <settlement>Wien</settlement>
                  </placeName>
               </address>
            </funder>
         </titleStmt>
         <editionStmt>
            <edition>CKP</edition>
            <respStmt>
               <resp>Transkription und Kommentierung</resp>
               <name>Müller, Martin Anton</name>
               <name>Untner, Laura</name>
            </respStmt>
         </editionStmt>
         <publicationStmt>
            <publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher>
            <pubPlace>Vienna</pubPlace>
            <date when="2022">2023</date>
            <availability>
               <licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de">
               </licence>
            </availability>
            <idno type="handle"/>
         </publicationStmt>
         <seriesStmt>
         </seriesStmt>
         <sourceDesc>
            <listWit>
               <witness n="1">
                  <msDesc>
                     <msIdentifier>
                        <country>A</country>
                        <settlement>Wien</settlement>
                        <repository>Wienbibliothek</repository>
                        <idno>H.I.N. 155550</idno>
                     </msIdentifier>
                  </msDesc>
               </witness>
            </listWit>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <profileDesc>
         <langUsage>
            <language ident="de-AT">German</language>
         </langUsage>
      </profileDesc>
      <revisionDesc status="proposed">
         <change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change>
      </revisionDesc>
   </teiHeader>
   <facsimile>
      <graphic url="ckp846"/>
   </facsimile>
   <text>
      <body>
         <div type="writingSession" n="1">
            <seite id="846">
               <lb n="01"/>Wien, 12.11.1930.
      <lb n="02"/>An A.S., Berlin.
      <lb n="03"/>Liebster,
      <lb n="04"/>ich schreibe diese Zeilen noch im Bett, das ich seit Deiner
      <lb n="05"/>Abreise noch nicht verlassen habe. Ich habe mich gleich als ich heim-
      <lb n="06"/>kam, niedergelegt und will mich einmal gründlich auskurieren. Gestern
      <lb n="07"/>habe ich noch den ganzen Tag ein bisl gefiebert, nicht sehr beträchtlich
      <lb n="08"/>(37.7), aber Schnupfen und Husten waren in schönster Blüte.
      <lb n="09"/>Ich habe mir um ½11 Uhr Deine Novelle bei der Frieda holen
      <lb n="10"/>lassen und um ¼ Uhr hatte ich ausgelesen. Ich glaube, dass sie stilis-
      <lb n="11"/>tisch zu den Höhepunkten Deines Schaffens gehört, dass sie ausserordent-
      <lb n="12"/>lich spannend ist und dass sie ein grosser Erfolg sein wird und ich
      <lb n="13"/>freue mich, dass sie im jetzigen Zeitpunkt herauskommt. Eine kleine
      <lb n="14"/>Ueberlegung oder richtiger ein Bedürfnis nach Motivierung lässt mich
      <lb n="15"/>Dir nur vorschlagen, ob man nicht auf S.15 in Anknüpfung an den Fall
      <lb n="16"/>Hohenburg erwähnen oder andeuten sollte, dass irgend ein Vorfahre der Brü-
      <lb n="17"/>der nicht ganz normal war oder als nicht normal gegolten hat. Dies, um
      <lb n="18"/>Roberts Spiel mit dem Wahn zu erleichtern oder vielleicht um die Stelle
      <lb n="19"/>"wenn Einer von uns ins Dunkel muss" zu begründen.
      <lb n="20"/>Ich mache diesen Vorschlag natürlich nur mit Rücksicht auf
      <lb n="21"/>den Leser, denn für mich privat ist Robert weder verrückt noch verfol-
      <lb n="22"/>gungswahnsinnig, noch hat er die krankhafte Anlage es zu werden. Für mich
      <lb n="23"/>ist es keine Krankengeschichte, auch nicht, wenn sie von Maupassant wäre.
      <lb n="24"/>Nervos, neurasthenisch mag Robert sein (geistig ist er ganz gesund), aber
      <lb n="25"/>er spielt vor Andern und vor sich selbst den nicht ganz Normalen, um sich
      <lb n="26"/>eine Ausnahmsstellung zu schaffen, nicht mit bürgerlichem Mass gemessen
      <lb n="27"/>zu werden und eine Entschuldigung vor sich und Andern zu finden. -
      <lb n="28"/>Mit demselben Recht wie er könnte auch der Held im "Mörder"
      <lb n="29"/>sich für verrückt halten. Nur spielt Robert so lange den geistig Gestörten,</seite>
         </p></div>
      </body>
   </text>
</TEI>
