<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp898" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp898"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>ging, üchlaflose Nacht, Fuss stark geschwollen, Temp. 37.7. A. mit
      <lb n="02"/>Familie Clauser nach Thalheim. Ich habe ihm mein Befinden verschwie-
      <lb n="03"/>gen, damit er sich nicht bemüssigt fühlt zurück zu bleiben. Anna,
      <lb n="04"/>Emmy Nachmittag bei mir.
      <lb n="05"/>6.4. Tagsüber zu Bett. Fuss besser, Temp.37.5,Gottlob mehr als Carry,
      <lb n="06"/>der weit 2 Tagen nur 37.1 hat. Abend Auseinandersetzung mit A., dem
      <lb n="07"/>ich schliesslich die Aussprüche Friedas erzählte und der sie natür-
      <lb n="08"/>lich verleugnet. Was nützt das alles.
      <lb n="09"/>7.4. Carry geht es sehr gut. War bei ihm, wenn auch humpelnd. Abend
      <lb n="10"/>kurzer Besuch A.'s
      <lb n="11"/>8.4. Mit A. im Kino "Chaplin", Lichter der Großstadt", dann bei Meisl
      <lb n="12"/>genachtmahlt. A. wieder mehr kühl. Bei Carry, dem es sehr gut geht.
      <lb n="13"/>9.4. Vormittag Stadt, da ich nicht mehr zum Anziehen habe und doch
      <lb n="14"/>einmal Frühling werden wird. Vorläufig unentwegt Kälte. Nachmittag
      <lb n="15"/>1½ Stunden Frieda diktiert, kein Wort über A. gesprochen. Dann Tante
      <lb n="16"/>Clara. Abend A. ganz kurz, ehe er zu Louis Friedmann ging.
      <lb n="17"/>10.4. Vorm. mit A. in der Stadt, dann wegen Umtausch der Lampe, die
      <lb n="18"/>ich ihm zu Ostern geschenkt habe und die nicht seinen Beifall hat.
      <lb n="19"/>mit
      <lb n="20"/>Dann ihm bei Carry, dem ich gottlob täglich besser geht.
      <lb n="21"/>12.4. Mittag bei Carry. Abend mit A. bei "Die Million" (übertriebener
      <lb n="22"/>Erfolg dieses Films. Dann zum Nachtmahl bei A. Sehr öd, aber ich sag
      <lb n="23"/>nichts mehr. Das Mitleid wegen Carty ist Gottlob vorbei und so ist
      <lb n="24"/>eben weniger da. Abends mit Frau Clauser im "Bauerngeneral", zu dem
      <lb n="25"/>sie uns eingeladen hatte. Gute Vorstellung, hübsche Musik von Strauss,
      <lb n="26"/>Rita Georg und Marischka famos. Dann im Imperial soupiert. Immer hat
      <lb n="27"/>sie xxx Herzzustände, wenn sie mit uns zusammen ist.
      <lb n="28"/>11.4. Carry liess mich heute bitten nicht zu kommen, da mehr viele
      <lb n="29"/>Besuche angezagt sind. Vorm. Stadt, wegen meines Fusses recht be-
      <lb n="30"/>schwerlich. Abend mit A. Kino "Marokko" mit Marlene Dietrich und</seite></div></body></text></TEI>