<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp878" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 18.–21. Januar 1931</title><title type="alternative" when-iso="1931-01-18"/><title type="alternative" when-iso="1931-01-20"/><title type="alternative" when-iso="1931-01-21"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp878"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><p>
      <lb n="01" type="paragraph-begin"/>Ich glaube es nicht aber ich lasse es ihn nicht merken, um ihn nicht zu
      <lb n="02"/>alterieren. Wenn er dort war, so ist er vorher oder nachher wo anders gewe¬
      <lb n="03"/>sen, denn er kommt von Gisa immer sehr zeitlich zurück. Gott, diese Sorgen
      <lb n="04"/>und dazu dieses gerechtfertigte Mistrauen, das bringt mich um.
      <lb n="05" type="paragraph-begin"/>Abends mit Beer-Hofmanns und Saltens bei A. genachtmahlt.. Langweilige end¬
      <lb n="06"/>lose Theater – Gespräche. Salten ist mir unheimlich. A. sah übrigens so müde
      <lb n="07"/>aus, dass ich den andern um ½ 12 ein Zeichen gab aufzubrechen.
      <lb n="08" type="paragraph-begin"/>Beer Hoffmann sagte mir am Heimweg, dass ihm das Bild aus der Cordey (in der
      <lb n="09"/>N. Fr. Presse ) sehr gefallen habe. Ich versprach ihm das ganze Stück zu
      <lb n="10"/>schicken.
      <lb n="11" type="paragraph-begin"/>A. heute V. M. erste Burgtheater-Probe. Ich in der Stadt (Dorotheum), woll¬
      <lb n="12"/>te einen Ring versetzen, bekam aber nicht soviel als ich brauchte.
      <lb n="13" type="paragraph-begin"/>N. M. Rudy mit Maler Zcettel dem ich »Mimi und Gwendy<supplied>« </supplied>übergab, wegen even¬
      <lb n="14"/>tueller Beeinflussung des Wildgans. Um ½8 zu Benedikt (N. Fr. Presse)
      <lb n="15"/>wegen Novelle »Mütter«. Fast 1 St. Gespräch. B. überaus nett zu mir. Dann
      <lb n="16"/>zu A. mit ihm und Frieda genachtmahlt, da er der Proben wegen abends dictiert
      <lb n="17" type="paragraph-begin"/><hi rend="underline" n="">20 ten I</hi>. Geburtstag meines Mannes. Ich gedenke seiner ohne jeden Groll aber
      <lb n="18"/>auch ohne jedes Gefühl von Zugehörigkeit. Wie weit ist das Alles--
      <lb n="19" type="paragraph-begin"/>V. M. in der Stadt. Einen Ring und eine Perlen- Nadel für 400 Sch. versetzt
      <lb n="20"/>eine ½ St. unter 20 Menschen angestellt gestanden. Gemüse und Käse für A.
      <lb n="21"/>besorgt, da seine Köchin gar nicht gut für ihn sorgt.
      <lb n="22" type="paragraph-begin"/>N. M. Telefon- Gespräch mit ihm. Er scheint von den Prohen garnicht befrie¬
      <lb n="23"/>digt.
      <lb n="24" type="paragraph-begin"/>Stiller N. Mittag. Vergeblicher Versuch zu arbeiten. Biografie weitergeschrie¬
      <lb n="25"/>ben und gelesen. Kurzes Abendgespräch mit A. Warmes Bad. Sonst immer Früh
      <lb n="26"/>ein Halb- Bad aber ich hatte so eine Sehnsucht nach <hi rend="underline" n="">heissem</hi> Wasser. War wie
      <lb n="27"/>erstarrt.
      <lb n="28" type="paragraph-begin"/><hi rend="underline" n="">21 ten</hi> Elend geschlafen. Keine Möglichkeit zu arbeiten.  »Alexanderplatz«
      <lb n="29"/>weitergelesen (ohne Vergnügen) und Biogr. weitergeschrieben. Wetter mild
      <lb n="30"/>aber wässeriger Schnee.. Keine Lust auszugehen. 2 Tage keinen Menschen gesehen,
      <lb n="31"/>Kurze telefonische Gespräche mit den Kindern. N. M. geschlafen. Soll am Abend</p></div></body></text></TEI>