<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp821" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp821"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>St.Moritz 3.8.1930. Grand Hotel Victoria
      <lb n="02"/>(nach Wien XIX. Hochschulstr.)
      <lb n="03"/>Liebe, wieder einmal ein regenschwerer verfrühter Herbsttag, eigentlich
      <lb n="04"/>hätte man das Bedürfnis südlicher zu fahren, wenn das nicht so umständ-
      <lb n="05"/>lich wäre. So hofft man auf den nächsten als auf einen Sonntag, der
      <lb n="06"/>verwöhnen soll. HeuteyMittag soll ich wieder bei Ludwig zu Mittag es-
      <lb n="07"/>sen, heute mit der Witwe des Tropenforschers Schliemann. Gestern, es
      <lb n="08"/>war nicht mehr zu vermeiden, hab ich im Privathotel bei Sachs de Re-
      <lb n="09"/>n aus gespeist; es war ganz erträglich, viel von Hugo und Minnie; - sowie
      <lb n="10"/>auch von "Mimi" - Frau Benedikt hatte sich damals eingebildet, dass
      <lb n="11"/>mit Mimi die Minnie gemeint sei - und Hugo hatte Dich in Schutz ge-
      <lb n="12"/>nommen. Wie sonderbar, dass diese Sache, die nun über drei Jahrzehnte
      <lb n="13"/>lang vorbei ist, so heutig auf mich wirkte.-
      <lb n="14"/>Am ersten Abend, dem Nationalfeiertag, mit Heini,Ruth in Prontresina,
      <lb n="15"/>ins Schlosshotel von Jakob (und Martha) geladen; am gleichen Tisch ins
      <lb n="16"/>S.Fischers; (nachher sah man noch dem Tanze zu<supplied>)</supplied>. (W.’s wollen heute
      <lb n="17"/>noch nach Aussee zurück).
      <lb n="18"/>Spaziergänge, so weit sie möglich sind, fast immer allein; - gelegent-
      <lb n="19"/>lich eine Stunde mit Julius oder mit Heini. - Arbeit recht mässig,-
      <lb n="20"/>bisher ohne Glauben, nur mit Zug beschäftigt; das Befinden könnte auch
      <lb n="21"/>besser sein.
      <lb n="22"/>Besprechungen aller Art: Rudolf Lothar, Direktor Altmann (Hannover,-
      <lb n="23"/>der die deutsche Urpremière vom "Spiel der Sommerlüfte", bringen wird,-
      <lb n="24"/>einer der Guild-Directoren New York), der Einnamen Weg inzenirt; Herr
      <lb n="25"/>Stefan Auspitz (hier die Liebenswürdigkeit in Person), Dr. Richard
      <lb n="26"/>Wolff (mit dem ich Carambole spiele), Frau Denige Heller, (die ich bis-
      <lb n="27"/>her nicht kannte und die mir im Auftrag von Frau Clauser ein fran-
      <lb n="28"/>zösisches Honorar von Stock überbrachte), Herr von Zsolnagh, der Ael-
      <lb n="29"/>tere, der den hier im Hotel weilenden K Tolnay besuchte. Und andere
      <lb n="30"/>mehr.- Im ganzen aber hat man überhaupt nicht den Eindruck von Saison:
      <lb n="31"/>Victoria" - statt 300 Gästen hat 130; - das Stahlbad - statt 450, -150;</seite></div></body></text></TEI>