<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp868" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 25. Dezember 193 – 27. Dezember 1930</title><title type="alternative" when-iso="1930-12-25"/><title type="alternative" when-iso="1930-12-26"/><title type="alternative" when-iso="1930-12-27"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp868"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Tagebuch
      <lb n="02"/>21.12.1930. Goldener Sonntag.
      <lb n="03"/>Vormittag Stadt. Viele Bekannte. Sektionschef Schreyer applaudierte
      <lb n="04"/>lachend, als er mich sah. Ich hätte letzthin im Theater so fabelhaft
      <lb n="05"/>ausgesehn und ich soll weiter so bleiben, wie ich jetzt bin. Frieda,
      <lb n="06"/>Hedwig, Herrn von Sachs gesprochen. Rendezvous am Graben mit A.,der
      <lb n="07"/>recht schlecht aussah. Wir holten Schwarzkopf und speisten bei A.
      <lb n="08"/>Nachmittag "Komödie" (Chlumberg Trauerfeier) mit Gisella B. Abend wie-
      <lb n="09"/>der mit A. Eos-Kimo Va banque (ganz nett Gründgens, Dagover), dann bei
      <lb n="10"/>ihm genachtmahlt. Vor dem Fortgehn knöpfelte ich ihm seine neuen
      <lb n="11"/>Stiefel auf, er schien plötzlich bewegte, küsste mich mit Herzlichkeit,
      <lb n="12"/>im ein Augenblick, in dem man sich wieder etwas näher war. Er sagte:
      <lb n="13"/>"Du bist rührend".
      <lb n="14"/>22.12.1930. Vormittag Stadt. Nachmittag bei Cary,Magdi. Carys Ge-
      <lb n="15"/>burtstag. Er ist meine grösste Freude. Gegen Abend Glatteis. Ich
      <lb n="16"/>zuhause. A. angeblich auch. Rief um 10 Uhr bei mir an, schien ziem-
      <lb n="17"/>lich nervös.
      <lb n="18"/>23.12. Vormittag Stadt.A. Nachmittag wegen Radiountausch eine Viertel-
      <lb n="19"/>stunde hier, kühl und müd.
      <lb n="20"/>24.12. Windstill, kalt. Gestern Abend mit A. "Kpeine Katharina von
      <lb n="21"/>Savoir (ganz unterhaltend, wenn auch recht wertlos). Nachher mit Hof-
      <lb n="22"/>Sie
      <lb n="23"/>rätin Z. (die die Uebersetzung besorgt hat) im Imperial. xxx fand,
      <lb n="24"/>dass ich besonders gut aussehe. Auf der Heimfahrt A. wieder betont
      <lb n="25"/>kalt. Ich habe elend geschlafen.
      <lb n="26"/>Gegen 7 Uhr Abend zu A. hinüber ihm die Geschenke bringen. Tischdecke
      <lb n="27"/>und Cache pot aus Petit Point,freundlich, kühl, trotz meiner Herzlich-
      <lb n="28"/>keit. Ich nach Hause, um Harry zuerwarten, er zu seinem Bruder. Nacht-
      <lb n="29"/>mahl mit Harry, der mir recht viel Sorgen macht.
      <lb n="30"/>25.12. Kurzer Spazlergang mit A. Ich teilt mir mit, dass er xxx
      <lb n="31"/>Beer-Hofmann und Frieda zum Sylvesterabend (bei ihm) dazu gebeten
      <lb n="32"/>hat. Ich war perplex, da wir letzthin davon sprachen, dass wir diesen
      <lb n="33"/>Sylvesterabend einmal zusammen verbringen wollen und es nur so</seite></div></body></text></TEI>