<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp827" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 27.–30. August 1930</title><title type="alternative" when-iso="1930-08-27"/><title type="alternative" when-iso="1930-08-28"/><title type="alternative" when-iso="1930-08-29"/><title type="alternative" when-iso="1930-08-30"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp827"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><p>
      <lb n="01"/>eine wundervolle Sommernacht nachhause gegangen. Es ist, als ob er Angst
      <lb n="02"/>hätte mich anzurühren oder auch nur anzusehen. Ich habe ihn in der Halle
      <lb n="03"/>unten gelassen und bin in mein Zimmer hinaufgegangen.
      <lb n="04"/>Der Dr. Aisch sagte heute Vormittag, als ich kaum eine Minute bei ihm im
      <lb n="05"/>Zimmer war: »Sie sind sehr nervös, ich glaube, zu temperamentvoll, - Sie
      <lb n="06"/>wären vielleicht fähig einen Mord zu begehen«. Ich sagte: »Warum? Sieht
      <lb n="07"/>man mir das an?« (Ich weiss - Dora Michaelis!!).
      <lb n="08"/>28.8. Allein fortgelaufen, allein gefrühstück und erst um 10 Uhr nach¬
      <lb n="09"/>hause, wo A. mich bereits erwartete. Spazierfahrt mit Postauto Hohen¬
      <lb n="10"/>dorferhöhe, dann zu Fuss zurück. Bis Nachmittag etwas vertrauterer Ton.
      <lb n="11"/>Dann plötzlich als täte es ihm leid,- starre Kälte, die bis zu dem Augen¬
      <lb n="12"/>blick anhält, wo ich ihm Gute Nacht sage und in mein Zimmer hinauf lau¬
      <lb n="13"/>fe.
      <lb n="14"/>29.8. Wir sehen beide elend aus. Wenn ich in den Spiegel schau bin ich
      <lb n="15"/>entsetzt, so fahl und gealtert bin ich. Ist er krank? Ist es Bösartig¬
      <lb n="16"/>keit? Wenn wir am Abend nachhause gehen, hängt er sich nicht einmal in
      <lb n="17"/>mich ein. Mir graut. Dabei habe ich das Gefühl, dass er ärztlich schlecht
      <lb n="18"/>behandelt wird und im Essen lauter Fehler begeht. Er trinkt Mittag Wein
      <lb n="19"/>mit Siphon, dann zwei Tassen schwarzen Kaffee, am Abend zwei Glas Bier
      <lb n="20"/>und dann noch Schnaps und in zwei Tagen drei Flaschen Gieshübler. Das
      <lb n="21"/>viele Wasser und die Kohlensäure müssen ihn blähen, Wein, Bier, Schnaps,
      <lb n="22"/>Kaffee an einem Tag können für den Blutdruck nicht das Richtige sein.
      <lb n="23"/>Aber wenn ich ihm auch noch so lieb etwas sage, es nützt nichts; er ist
      <lb n="24"/>wie ein eigensinniges Kind. Ich wollte ihm nach Tisch, da er sich nicht
      <lb n="25"/>wohl fühlte, behilflich sein einen Umschlag mit Thermophor zu machen.
      <lb n="26"/>Er antwortete, das treffe er auch allein, gab mir einen flüchtigen Kuss
      <lb n="27"/>auf die Stirne und ging auf sein Zimmer.
      <lb n="28"/>30.8. Ausflug per Auto nach Königswart und Glatzen. Das Schloss in Kö¬
      <lb n="29"/>nigswart besichtigt. Stil und alte Kultur sind kein leerer Wahn. Im</p></div></body></text></TEI>