<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp861" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 30. November – 5. Dezember 1930</title><title type="alternative" when-iso="1930-11-30"/><title type="alternative" when-iso="1930-12-01"/><title type="alternative" when-iso="1930-12-02"/><title type="alternative" when-iso="1930-12-03"/><title type="alternative" when-iso="1930-12-04"/><title type="alternative" when-iso="1930-12-05"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp861"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Sonntag 30.10. Vormittag Spaziergang mit A. bei gutem Wetter. Trotzdem
      <lb n="02"/>stimmungslos. Sein Aussehen elend. Habe Dr.D. meine Bedenken te-
      <lb n="03"/>lefoniert.
      <lb n="04"/>Nachmittag bei Baronin Guttmann zum Thee, Abend bei A. Ging zeitlich
      <lb n="05"/>fort, um jeder Gereiztheit auszuweichen.
      <lb n="06"/>1.11. Vormittag Stadt. Nachmittag Frieda den Schluss der Novelle
      <lb n="07"/>diktiert (Mütter" und sie A. hinübergeschickt. Dann zum Nachtmahl
      <lb n="08"/>zu Otto, Emmy, wo auch Fredi anwesend war. Ganz gemütlich. Zuhause um
      <lb n="09"/>11 Uhr Nachts rief mich A. an, um mir zu sagen, dass die Novelle zum
      <lb n="10"/>Basten gehört, was ich geschrieben habe, sie sei staunenswert gut.
      <lb n="11"/>2.11. Sah A. auch heute nicht. Vormittag Stadt, Nachmittag bei Emmy
      <lb n="12"/>Erlanger (Frau Prof. Fränkel, Baronin Margutti, Frau Veith). Abend
      <lb n="13"/>allein zuhause.
      <lb n="14"/>3.11. Trebitsch und Gattin, Anna und Gisela Berger zum Thee bei mir.
      <lb n="15"/>Später auch A. Nach Fortgang der beiden Trebitsch blieben Anna, Gi-
      <lb n="16"/>sela mit A. zum Nachtmahl. Es war ganz nett, aber A. Ziemlich unbe-
      <lb n="17"/>teiligt meist mit dem Radio beschäftigt, ging mit den beiden Damen
      <lb n="18"/>gleichzeitig fort.
      <lb n="19"/>4.11. Mit A. Vormittag kurzer Spaziergang, dann in die Stadt. Ich bin
      <lb n="20"/>freundlich, kühl, wie es die Situation erfordert. Am Abend bei Tolnay,
      <lb n="21"/>A. bei Louis Friedmann eingeladen. Er kam mich in meinem neuen
      <lb n="22"/>schwarzen Spitzenkleid ansehen, fand mich "bildhübsch" und machte
      <lb n="23"/>mir einige Komplimente. Ich habe mich sehr gut unterhalten. Die ein-
      <lb n="24"/>zige gut aussehende Frau. Globoznik und Henry Menasse meine Tisch-
      <lb n="25"/>herren machten mir sehr den Hof. Für mein "Selbstbewusstsein" sind
      <lb n="26"/>solche Gesellschaften sehr zuträglich. Der alte Zsolnay (Vaßer vom
      <lb n="27"/>Verleger) brachte mich nachhause. Henry M. war nicht sehr entzückt
      <lb n="28"/>darüber, aber es war ganz gut so, ich mag den Lumpen nicht.
      <lb n="29"/>5.11. Vormittag Stadt. Gutes Wetter. Nachmittag Herma Artaria, rei-</seite></div></body></text></TEI>