<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp885" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 4.–5. Februar 1931</title><title type="alternative" when-iso="1931-02-04"/><title type="alternative" when-iso="1931-02-05"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp885"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Ich soll am Abend hinüber, weil die Hofrätin Z. und Frieda dort sind.
      <lb n="02"/>Am Abend sagte mir Frieda.A. sei so nervös, erkläre, er wolle nur Ruhe
      <lb n="03"/>und man dürfe keinerlei Forderungen an ihn stellen (ich möchte wissen,
      <lb n="04"/>was für Forderungen ich stelle) und es sei eine Verstimmung zwischen
      <lb n="05"/>uns. Das alles wieder weil ich erraten habe, dass er mit Dr. D. über
      <lb n="06"/>uns gesprochen hat. Denn ich hab ihm ja nicht ein böses Wort gesagt.
      <lb n="07"/>Aber jetzt bin ich wirklich am Ende meiner Kraft und Geduld.Morgen
      <lb n="08"/>oder übermorgen will er für 2-3 Tage Kurhaus Semmering. Ob diese
      <lb n="09"/>Höhe für ihn jetzt gut ist, ob man ihn allein fahren lassen kann -
      <lb n="10"/>ich weiss es nicht, aber ich sag nichts mehr.
      <lb n="11"/>3.2.1931.Vormittag. Nichts von A. gehört. Versuche zu Rudis Promo-
      <lb n="12"/>tion zu gehen, aber wegen Studentenkrawallen war der Zugang zur Uni-
      <lb n="13"/>verstät vom Ring aus unmöglich. Um 2 Uhr rief A. mich kurz an, teil
      <lb n="14"/>mir mit, dass er eben auf den Semmering fährt und Freitag Nachmittag
      <lb n="15"/>zurückkommen wird. Nicht einmal der Mühe wert gefunden hier vorbe
      <lb n="16"/>zu kommen, nicht ein herzliches Wort. Was, was habe ich verbrochen?
      <lb n="17"/>Ich muss am Abend zu Anna. Fest für Rudi. Wie gern blieb ich zuhaus.
      <lb n="18"/>Schlafen - Schlafen, nichts wissen.
      <lb n="19"/>4.2.1931. Rief heute Dr.D. an und frug ihn, ob er seinen Onkel vor der
      <lb n="20"/>Abreise gesprochen hat. Er sagte: Ja, Montag Vormittag. (Also nach
      <lb n="21"/>meinem Morgengespräch mit A.) Und dass er mich aussertelefonisch
      <lb n="22"/>sprechen will. Ich bin um 1/5 bei ihm, ich erwarte nichts Gutes.
      <lb n="23"/>4.2.1931. Also ich war bei Dr. Dr. Er sagte: "A. hat sich nicht über Sie
      <lb n="24"/>beklagt, aber er betont immer wieder, dass er eines erotischen Gefühls
      <lb n="25"/>nicht mehr fähig ist (als ob ich das verlangte), dass es ihn ennervie-
      <lb n="26"/>re und quäle, dass Sie Zärtlichkeiten von ihm erwarten,dass er frei
      <lb n="27"/>sein will, zustun, was ihm beliebt, ohne Rechenschaft ablegen zu müssen
      <lb n="28"/>etc. Ich erzählte ihm die Vorgänge dieses Winters und er meinte, dass
      <lb n="29"/>er seelisch vollkommen auf meiner Seite stehe und dass es ein Marty-</seite></div></body></text></TEI>