<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp813" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 28. Juli 1930</title><title type="alternative" when-iso="1930-07-28"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp813"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><page>
      <lb n="01"/><hi rend="underline" n="">Zug</hi> hier gelesen und einige kluge Einfälle dazu gehabt; unter an¬
      <lb n="02"/>derm schlägt er vor, dass das 8. Bild (auch während der Première) in
      <lb n="03"/>der Garderobe der Franzi spielt, was mir ziemlich einleuchtet.-
      <lb n="04"/>Der resp. ein Direktor des Guild-Theater in New York begegnete mir
      <lb n="05"/>zufällig, stellte sich vor und besuchte mich in Gesellschaft einer
      <lb n="06"/>amerikanischen Schauspielerin, die die Irene Herms spielen soll. Er
      <lb n="07"/>war voll Enthusiasmus und lud mich zur Première (Einsamer Weg). Ich
      <lb n="08"/>versprach mein Kommen für die 200. Aufführung.
      <lb n="09"/>Ich finde St. Moritz Bad viel sympathischer als Dorf; eine wunderbare
      <lb n="10"/>Weite der Landschaft, naher Wald, ebene Spaziergänge; - nur ein bischen
      <lb n="11"/>zu viel Malojawind.
      <lb n="12"/>Nun aber kommt die Sonne wirklich, ich weiss nicht für wie lang und
      <lb n="13"/>ich will ins Freie.
      <lb n="14"/>Dies ist, noch einmal, kein Brief - und ich spüre immer mehr, dass ich
      <lb n="15"/>überhaupt keinen schreiben kann; - reine Sachlichkeit ist nicht Absicht
      <lb n="16"/>mein Kind und gewiss keine böse; und keine Verkrampftheit - und keine 
      <lb n="17"/>Kühle.- Es wäre mir sehr wohltuend, wenn Du mir auch einen Brief über
      <lb n="18"/>Deinen Alltag schriebst - wie Du Deine Zeit verbringst, wen Du siehst
      <lb n="19"/>u.s.w.- Ich sage Dir für heute Lebewohl und bin mit allen innigen Ge¬
      <lb n="20"/>danken und den besten Gefühlen bei Dir. Auf Wiedersehen.
      <lb n="21"/>Dein
      <lb n="22"/>A.</page></div></body></text></TEI>