<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp844" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 5.–8. November 1930</title><title type="alternative" when-iso="1930-11-05"/><title type="alternative" when-iso="1930-11-06"/><title type="alternative" when-iso="1930-11-07"/><title type="alternative" when-iso="1930-11-08"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp844"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>5.11. A. teilt mir mit, dass Frau Clauser ihn für morgen Abend einge-
      <lb n="02"/>laden hat mit ihr ins Theater zu gehen. Ich sage, ich finde es be-
      <lb n="03"/>greiflich, dass er geht, aber geschmacklos von ihr ihn allein eingela-
      <lb n="04"/>den zu haben, worüber er sofort wütend ist.
      <lb n="05"/>Sekretär Weil ruft mich persönlich an, um mich um meine Stücke zur
      <lb n="06"/>einmaligen Aufführung in der Komödie zu bitten. Ich lehne wieder ab,
      <lb n="07"/>worüber er beleidigt scheint.
      <lb n="08"/>Zum Thee bei Königswarter. Dann mit A. bei "Soldat Schweik" mit Pal-
      <lb n="09"/>lenberg, der brillant ist. Abend höchst ungemütlich, weil ich Frau
      <lb n="10"/>Clausers Einladung nicht gut heisse, ohne gegen A. irgendwie verstimmt
      <lb n="11"/>oder unfreundlich zu sein.
      <lb n="12"/>6.10. Frau Clauser hat plötzlich eine Loge bekommen und auch mich ein-
      <lb n="13"/>geladen. Das hätste sie gleich tun können. Abend recht nett. Frau
      <lb n="14"/>Clauser klagt über herzbeschwerden. Zu Dritt im Imperial nach der
      <lb n="15"/>sehr hübschen Operette im Stadttheater "Walzer in Wien".
      <lb n="16"/>7.11. Man spricht nur von den Wahlen. Abend Kino: "Die singende
      <lb n="17"/>Stadt". Recht langweilig, der ganze Abend bekommen. Montag fährt A.
      <lb n="18"/>nach Berlin.
      <lb n="19"/>Direktor Preminger von der Josefstadt telefoniert, dass er die "Cor-
      <lb n="20"/>day" ausserordentlich findet, aber dass sie über die Möglichkeiten
      <lb n="21"/>des Josefstädter Theaters hinausgeht, sie nicht einmal die Nöglich-
      <lb n="22"/>keit hätten das Stück zu besetzen.
      <lb n="23"/>A. frug mich heute, warum ich so besonders traurig bin. Ich sagte,
      <lb n="24"/>ich sei es nicht mehr als immer, nur dass ich manchmal zu müde bin,
      <lb n="25"/>um mich heiter zu stellen.
      <lb n="26"/>8.11. Viel gearbeitet. Abend im Kino "Unter den Dächern von Paris".
      <lb n="27"/>Nachher "Linde." Auf der Heimfahrt schlaug A. seinen Arm um mich.
      <lb n="28"/>Zärtlichkeit? Mitleid? Ich glaube nichts mehr. Zum ersten Mal seit
      <lb n="29"/>Wochen eine herzliche Bewegung - viel leicht, weil er übernorgen nach
      <lb n="30"/>Berlin fährt.</seite></div></body></text></TEI>