<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp821" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 3. August 1930</title><title type="alternative" when-iso="1930-08-03"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp821"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>die mittleren Hotels scheinen wie ausgestorben - und es soll in der
      <lb n="02"/>ganzen Schweiz nicht viel besser sein.
      <lb n="03"/>Nachgesandte Post unbedeutend - Tonfilmanfragen ohne Folge. S. F. sehr
      <lb n="04"/>pesimistisch, frägt mich, was er tun soll, um meine Bücher zu fördern;
      <lb n="05"/>ich rate (im allgemeinen) zur Verbilligung - sehe nach wie vor persön¬
      <lb n="06"/>liche Sympathie, - aber weder Elan noch Glauben.
      <lb n="07"/>Es bleibt wohl dabei, dass ich über Heinis Geburtstag hier bleibe;
      <lb n="08"/>er fährt dann mit Ruth, die nett und klug ist, - doch glaube ich für
      <lb n="09"/>die nächste Zeit nicht an die Absicht (und Möglichkeit) einer Verhei¬
      <lb n="10"/>ratung, - über Como nach Mailand. Zusammentreffen mit Arnoldo; ich
      <lb n="11"/>wohl direct nach Hause, vielleicht bei gutem Wetter Auto nach Landeck,
      <lb n="12"/>eventuell Aufenthalt dort oder Innsbruck.-
      <lb n="13"/>Ich danke Dir, Liebe, für Deinen Brief, der gestern Abend kam; - heute
      <lb n="14"/>nichts über Probleme und Problematisches - Muss ich wirklich erst sa¬
      <lb n="15"/>gen, dass ich mich freue Dich bald wiederzusehen? Und hoffentlich komme
      <lb n="16"/>ich in besserer Stimmung wieder als ich sie heute und überhaupt in
      <lb n="17"/>diesen Tagen bei mir feststellen kann. Meine Unfähigkeit Briefe zu
      <lb n="18"/>schreiben, mein liebes Kind, verzeih mir wieder einmal, sammle glühen¬
      <lb n="19"/>de Kohlen auf mein Haupt und glaube, dass ich mit den innigsten Gefühlen
      <lb n="20"/>bei Dir bin.
      <lb n="21"/>Ich umarme Dich von Herzen.
      <lb n="22"/>Dein A.</seite></div></body></text></TEI>