<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp807" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 23. Juli 1930</title><title type="alternative" when-iso="1930-07-23"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp807"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite><pb facs=""/>
      <lb n="01"/>Du sagst an einer Stelle, dass Du Dir keiner geringeren Innigkeit der
      <lb n="02"/>Gefühle bewusst bist als früher und an einer andern, dass die Entwick¬
      <lb n="03"/>lung unserer Beziehung jetzt mehr nach dem Rhythmus Freundschaft als
      <lb n="04"/>nach dem der Liebe – und nicht zu ihren <hi rend="underline" n="">Ungunsten</hi> tendiert. Nein,
      <lb n="05"/>mein Kind, das alles stimmt nicht.
      <lb n="06"/><hi rend="underline" n="">Erstens</hi> habe ich von der <hi rend="underline" n="">Gunst</hi> dieses Umschwungs oder dieser Ten¬
      <lb n="07"/>dierung bisher nicht das Geringste bemerkt, sondern ausschliesslich das
      <lb n="08"/>Gegenteil. <hi rend="underline" n="">Zweitens</hi> glaube ich nicht an diese umschriebene Freund¬
      <lb n="09"/>schaft, die in einer reinen Form für Herrn Schwarzkopf wertvoll sein
      <lb n="10"/>mag, in ihrem problematischen Wesen aber zwischen uns nur Konflikte
      <lb n="11"/>und Irritationen schaffen würde.
      <lb n="12"/><hi rend="underline" n="">Drittens</hi> bin ich <hi rend="underline" n="">überzeugt</hi>, dass das, was zwischen uns vorhanden oder
      <lb n="13"/><hi rend="underline" n="">noch</hi> vorhanden ist, eine zertretene, verkrampfte, verwundete Liebe ist.
      <lb n="14"/>die bewusst und unbewusst zu Tode gemartert wird.
      <lb n="15"/>Gerade an jenem Sonntag, am Tage,<hi rend="underline" n=""> ehe Frau Dora Michaelis</hi> in Wien auf¬
      <lb n="16"/>tauchte, hatte ich das sichere Gefühl, dass es nur eines längeren, unge¬
      <lb n="17"/>störten Zusammenseins bedurfte, um jene Atmosphäre wieder hervor zu zau¬
      <lb n="18"/>bern, in der zwei Menschen, wie Du und ich sich glücklich fühlen und
      <lb n="19"/>wiederfinden können – in einer Atmosphäre ungetrübter Zärtlichkeit.
      <lb n="20"/>Wobei ich, so schwer es mir fällt, es niederzuschreiben, – aber um
      <lb n="21"/>Missverständnissen vorzubeugen, <hi rend="underline" n="">betonen</hi> möchte, dass ich hier nicht an
      <lb n="22"/>eine Erotik im rein sexuellen Sinn denke und an weitergehende Möglich¬
      <lb n="23"/>keiten. Und gerade im Anschluss an jenen Sonntag war es mir umso <hi rend="underline" n="">unver</hi>¬
      <lb n="24"/><hi rend="underline" n="">ständlicher</hi>, dass Du Frau M. gegenüber den Wunsch nach <hi rend="underline" n="">Entfernung</hi> ge¬
      <lb n="25"/>äussert hast und jedenfalls in einem Sinn, der ihr gewissermassen den
      <lb n="26"/>Impuls gab <hi rend="underline" n="">so</hi> zu mir zu sprechen, wie sie es getan hat.
      <lb n="27"/>Gewiss kann man aus einer guten Beziehung heraus den Wunsch haben ein¬
      <lb n="28"/>mal ein paar Wochen allein zu sein. Aber hier ging es darum sich <hi rend="underline" n="">wieder</hi>
      <lb n="29"/>zu finden und nicht sich noch mehr zu entfernen. Waren wir uns nicht</seite></div></body></text></TEI>