<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp816" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Einleitende Worte, Mai 1933</title><title type="alternative" when-iso="1933-05-01"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp816"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>St. Moritz, 30.7.1930
      <lb n="02"/>(nach Wien IX/Hochschulstr.)
      <lb n="03"/>Mein liebes Kind, Dein Brief - er ist nun 8 Tage alt - ist gut und
      <lb n="04"/>klug und ich hätte Dich gewiss nicht so lange auf Antwort warten las-
      <lb n="05"/>sen, wenn mir das Briefschreiben nicht von Tag zu Tag mühseliger -
      <lb n="06"/>und im Grunde nutzloser erschiene. Ich muss mich doch immer wieder-
      <lb n="07"/>holen und gegen ein gewisses continuirliches Misverstehen - das eigent-
      <lb n="08"/>lich ein Misverstehen meines ganzen Wesens ist, bleibe ich doch machtlos.
      <lb n="09"/>Immer wieder sprichst Du über das, was Du mein Verhalten nennst, als
      <lb n="10"/>verfolgte ich mit diesem Verhalten einen Zweck, als å läge mir vor
      <lb n="11"/>allem daran, insbesonders auch vor der Aussenwelt, meine Selbständigkeit,
      <lb n="12"/>meine Freiheit zu betonen - ohne dass dieser Wunsch in meiner Natur
      <lb n="13"/>begründet sei. Das ist ein Irrtum, mein Kind, mir liegt keineswegs da-
      <lb n="14"/>ran meine relative Freiheit zu betonen - nicht vor Dir, nicht von der
      <lb n="15"/>Welt - sondern sie zu besitzen; - so wie ich sie niemals misbraucht
      <lb n="16"/>habe, so wenig habe ich jemals auf sie verzichtet. Aber so oft diese,
      <lb n="17"/>trotz aller Zusammengehörigkeit weiterbestehende Einzelhaftigkeit mei-
      <lb n="18"/>nes Wesens und meiner Existenz auch in der bescheidensten Weise zum
      <lb n="19"/>Aundruck kommt (ich will mich nicht in Details verlieren); - immer
      <lb n="20"/>gibt das zu Verdriesslichkeiten oder Schlimmerem Anlass für Dich und
      <lb n="21"/>für mich. Heute schon sprichet Du in Deinem Brief davon, Du wür-
      <lb n="22"/>dest mich, wenn ich im Oktober oder Dezember nach Berlin fahre, lächelnd
      <lb n="23"/>zur Bahn begleiten - aber Du wünschtest zwei Monate programmloser
      <lb n="24"/>Zeit - als wenn hier überhaupt ein Programm vorläge - und als dürfte
      <lb n="25"/>ein solches Programm die geringste Kolle in unserer Beziehung spielen.
      <lb n="26"/>Ob ich nun im Lauf des Winters ein oderzweimal nach Berlin fahre, xxx
      <lb n="27"/>sei es um Heini oder um Olga oder um andere Freunde und Bekannte zu
      <lb n="28"/>sehen - oder aus geschäftlichen Gründen. Du sprichst von Deinem Nerven-
      <lb n="29"/>zustand, mein Kind - und Du darfst mir - trotz meiner kühlen Sachlich-
      <lb n="30"/>keit glauben - dass es mir weh tut, wenn ich Dich leiden sehe. Aber</seite></div></body></text></TEI>