<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp876" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Einleitende Worte, Mai 1933</title><title type="alternative" when-iso="1933-05-01"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp876"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Als er mich anrief, wusste er es schon und klagte über schreckliche
      <lb n="02"/>Kopfschmerzen. Nur Unangenehmes von allen Seiten, sagte er und keine
      <lb n="03"/>Einnahmen. Amerika hält die Zahlungen zurück, die ihm zukommen, es
      <lb n="04"/>bestreitet sein Recht auf Anteil an Tonfilmen, die aus seinen Stücken
      <lb n="05"/>und stummen Filmen gemacht werden sollen. Aufregende Briefe,Pro -
      <lb n="06"/>zesse etc. Wie, mein Gott, soll man ihn da vor Aufregungen schützen.
      <lb n="07"/>Und die O. braucht im Monat 1500 Mark.
      <lb n="08"/>Ich kann nicht mehr arbeiten. Ich habe schon letzthin Frau Clauser
      <lb n="09"/>gebeten, da ihre Schwägerin mit der Wohlgemut gut ist, auf diese ein-
      <lb n="10"/>wirken zu lassen, dass sie wegen dieser Rolle doch keine Geschichten
      <lb n="11"/>machen soll, dass es eher der Johannsen unangenehm sein müsste, die
      <lb n="12"/>durch sie in den Schatten gestellt und nicht jung genug wirken wird
      <lb n="13"/>(als Leonilda). Hoffentlich hat Frau Cl. nicht vergessen. A. gab ich
      <lb n="14"/>den Rat jedenfalls mit dem Burgtheater und Wildganz zu sprechen.
      <lb n="15"/>Der Dr. Benedikt muss auch nicht wissen, was in seinem Blatt vorgeht,
      <lb n="16"/>dass er so einen Unsinn drucken lässt. Und die Wohlgemut ist eine
      <lb n="17"/>Gans, sonst würde sie sich nicht weigern eine Rolle zu spielen, weil
      <lb n="18"/>sie älter als die Helden und nicht die Heldin ist. Menschen - Men-
      <lb n="19"/>schen!
      <lb n="20"/>14.1.1931.
      <lb n="21"/>Gestern Abend A. bei mir. Im Radio Hofmanns Erzählungen. Ich
      <lb n="22"/>war sehr müße, tief innerlich müde. A. tut mir entsetzlich leid und
      <lb n="23"/>doch fühle ich, wie er mich irgendwo bösartig quält.
      <lb n="24"/>Frau Clauser telefonierte mir, dass ihre Intervention bei Frau Wohl-
      <lb n="25"/>gemut ganz vergebens war. A. hatte übrigens gestern einen blödsinni-
      <lb n="26"/>gen Brief von der W., wo sie ihn um Verschiebung des Stückes auf den
      <lb n="27"/>Herbst bat, weil sie heuer keine wirklich grosse Rolle hat. Ich gehe
      <lb n="28"/>heute zum ersten Mal aus, zum Friseur, weil wir am Abend bei Alma und
      <lb n="29"/>Werfel eingeladen sind. Ich sehe elend aus und will gut aussehen.
      <lb n="30"/>139</seite></div></body></text></TEI>