<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp823" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 12.–14. August 1930</title><title type="alternative" when-iso="1930-08-12"/><title type="alternative" when-iso="1930-08-13"/><title type="alternative" when-iso="1930-08-14"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp823"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>A. Versuch mit unendlicher Liebe und Güte zu ihm zu sprechen, ihm diese
      <lb n="02"/>verflossenen Wochen zu schildern. Es prallt alles ab. Er erklärt gleich¬
      <lb n="03"/>zeitig, daß er mich nicht missen kann und dass er frei sein will. Ich
      <lb n="04"/>halte <hi rend="underline" n="">alles</hi> für krankhaft. Es ist so jammervoll, wenn man dieses grau¬
      <lb n="05"/>blasse Männchen um Freiheit schreien hört. Er verwüstet sein Leben,
      <lb n="06"/>wie er mich, wie er unsere Beziehung verwüstet hat. Ich hatte solches
      <lb n="07"/>Mitleid mit ihm, dass ich ihn streichelte.
      <lb n="08"/>13.8. Heute Früh teilt er mir mit, dass er die <hi rend="underline" n="">Clauser</hi> und ihre Schwes¬
      <lb n="09"/>ter zum Abendessen eingeladen hat. Mich ladet er nicht ein, obwohl ich
      <lb n="10"/>doch mit der Clauser in Verkehr bin. Ist das Bösartigkeit, um mir zu
      <lb n="11"/>beweisen, dass alles, was ich gestern sprach, ihm keinen Eindruck gemacht
      <lb n="12"/>hat, oder ist das <hi rend="underline" n="">nur</hi> krankhaft? Ich habe gar nicht reagirt, kein Wort
      <lb n="13"/>gesagt. Fort kann ich jetzt nicht, so heisst es, die Zähne zusammenbeis¬
      <lb n="14"/>sen. Um ½12 zirka rief er an, ob er mich in die Stadt bringen soll, er
      <lb n="15"/>fahre zur Manikür, da er sich alle Nägel abgebrochen hat. Ich
      <lb n="16"/>antwortete, dass ich gar nichts in der Stadt zu tun habe, daß ich
      <lb n="17"/>aber, wenn er nur wegen der Nägel hineinfährt, sie ihm selbst richten
      <lb n="18"/>könnte. So kam er herüber. Ich hatte schon alles vorgerichtet und gab
      <lb n="19"/>mir grosse Mühe es gut zu machen. Er sprach ganz Gleichgültiges, zeigte
      <lb n="20"/>mir an seinen Kleidern, wie er abgenommen hat (es ist erschreckend):
      <lb n="21"/>dann küsste er mich flüchtig auf die Stirn, sagte »Danke« und »Auf mor¬
      <lb n="22"/>gen« und ging.
      <lb n="23"/>14.8. Gestern Abend über eine Stunde mit Dr. D. gesprochen. Er behauptet
      <lb n="24"/>A.'s Zustand sei nicht krankhaft und A. habe vielleicht wirklich das
      <lb n="25"/>Bedürfnis sich frei zu machen. Ich sagte, dass ich ihn daran gewiss
      <lb n="26"/>nicht hindern würde, sein Benehmen aber mache auf mich den Eindruck
      <lb n="27"/>einer Verkrampfung, um sich theoretische Freiheiten zu sichern und
      <lb n="28"/>sie in einer kindischen Weise praktisch zum Ausdruck zu bringen.
      <lb n="29"/>Schliesslich sagte ich D. das Wichtigste sei A. gesünder zu machen.</seite></div></body></text></TEI>