<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp890" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 23.–27. Februar 1931</title><title type="alternative" when-iso="1931-02-23"/><title type="alternative" when-iso="1931-02-24"/><title type="alternative" when-iso="1931-02-25"/><title type="alternative" when-iso="1931-02-26"/><title type="alternative" when-iso="1931-02-27"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp890"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><p>
      <lb n="01"/>opportunistisch wichtig wäre. Vergnügen?? -
      <lb n="02" type="paragraph-begin"/>Carry eine Ablagerung der Furunkel in den Rippen. Bin noch rasch zu
      <lb n="03"/>ihm ins Spital gefahren, da ich selbst sicher morgen liegen werde. Er
      <lb n="04"/>hat 38 Temperatur, eine Incision möglich. Gibt jetzt selbst zu, durch
      <lb n="05"/>Verschlampung der Gesichtsfurunkel es verschuldet zu haben.
      <lb n="06" type="paragraph-begin"/>Umarbeitung der Corday zur Wohlgemut geschickt
      <lb n="07" type="paragraph-begin"/>24.2. Liege mit 38 Temperatur und Grippe zu Bett. Von Cary bessere
      <lb n="08"/>Berichte, wenn auch Incision noch nicht ganz ausgeschlossen. Mein
      <lb n="09"/>Befinden seelisch und physisch elend.
      <lb n="10" type="paragraph-begin"/>A. am Abend hier, obwohl ich ihm abriet. Wahrscheinlich wegen Radio.
      <lb n="11"/>Programm: Strauss-Lehar: Land des Lächelnds.Er hörte im andern Zimmer
      <lb n="12"/>zu. Dann nachtmahlte er. Dann sass er stumm wegstarrend an meinem Bett.
      <lb n="13" type="paragraph-begin"/>25.2. Carry im gleichen. Ich 37.4. Matt und hin. Gespräch mit Frau
      <lb n="14"/>Zsolnay. Wenig Aussicht für die Novellen. Um 3 Uhr Anruf Graf Thun.
      <lb n="15"/>Negativer Ausfall des Besuchs seiner Frau bei Wildgans. Stück zu episch,
      <lb n="16"/>will es nicht nochmals lesen. Jetzt fehlt noch eine Absage Benedikts
      <lb n="17"/>für meine Novelle, dann kann ich nicht einmal meine Versatzscheine aus¬
      <lb n="18"/>lösen.
      <lb n="19" type="paragraph-begin"/>26.2. Mein Befinden physisch und psychisch elend. A. Nachmittag einen
      <lb n="20"/>Augenblick bei mir. Ich weiss nicht wozu. Kälte und Entfremdung nehmen
      <lb n="21"/>zu. Ich erzähle A., dass am 28. das Konzert (mein vertontes Gedicht)
      <lb n="22"/>stattfindet. Er antwortet, er gehe mit seinem Bruder zum Konzert der
      <lb n="23"/>Lili Krauss. Carry geht es gottlob besser. Ich lese Schalom Asch.
      <lb n="24" type="paragraph-begin"/>27.2. (38 Temperatur). Heute Dejeuner bei Auernheimers für Colette. Auch
      <lb n="25"/>das versäum ich. A. geht allein. A. war übrigens auch bei Ferry zu
      <lb n="26"/>Tisch eingeladen (mit Lili Krauss), er hatte »leider« schon vorher bei
      <lb n="27"/>Auernheimer zugesagt.
      <lb n="28" type="paragraph-begin"/>Abend sich bei mir angesagt, weil im Radio »Die verkaufte Braut« war.
      <lb n="29"/>Ich musste dreimal aus dem Bett, um ihm das Radio einzustellen. Er hat</p></div></body></text></TEI>