<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp808" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 23. Juli 1930</title><title type="alternative" when-iso="1930-07-23"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp808"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite><pb facs=""/>
      <lb n="01"/>fern genug?
      <lb n="02"/>Du hattet mir im April gesagt: »Um den 20. Mai herum möcht ich mit
      <lb n="03"/>Dir fortgehen« und was ist daraus geworden -?? Ein fortwährendes Mich-¬
      <lb n="04"/>Beiseiteschieben, das selbst bei jedem Beisammensein zu spüren war,
      <lb n="05"/>auch wenn es nicht mit Worten zum Ausdruck kam.
      <lb n="06"/>Warum soll <hi rend="underline" n="">ich</hi> nicht empfinden, was alle andern und nicht innerlich
      <lb n="07"/>beteiligten Menschen empfinden und mir mitleidig oder scheinbar
      <lb n="08"/>naiv oder warnend oder kritische unter die Nase reiben. Nicht <hi rend="underline" n="">meine</hi>
      <lb n="09"/>Leute, nicht <hi rend="underline" n="">mein</hi> Kreis. Sie sind nicht orientiert oder zu taktvoll.
      <lb n="10"/>Aber die Andern sind es, die mit Dir in Berührung oder Kontakt sind
      <lb n="11"/>und sich eine <hi rend="underline" n="">Meinung</hi> bilden. Wie glücklich wäre ich, wenn ich inner¬
      <lb n="12"/>lich über sie lachen könnte, wie belanglos wäre das Geschwätz, wenn
      <lb n="13"/>es nicht ein Symptom wäre. Und wenn ich auch nie verrate, dass es mir
      <lb n="14"/>weh tut, mich immer ablehnend und abwehrend allen Aeusserungen gegen¬
      <lb n="15"/>über verhalte, so schmerzen sie ja doch, weil ich leider weiss, dass
      <lb n="16"/>sie irgendwie durch Dein Verhalten begründet sind.
      <lb n="17"/>Und so ist es mir auch<supplied> (</supplied>sowohl von Frieda wie von Dora M.<supplied>)</supplied> nahe gelegt worden fortzufahren. Ich habe es
      <lb n="18"/>getan, obwohl ich <hi rend="underline" n="">wusste</hi>, dass es das <hi rend="underline" n="">Schlechteste</hi> war, was für unsere
      <lb n="19"/>Beziehung geschehen kohnte. Du schreibst: »Diese Wochen der Entfer¬
      <lb n="20"/>nung, die auch gewiss für <hi rend="underline" n="">Dich</hi> beruhigend gewesen sind« – <hi rend="underline" n="">Nein</hi>, mein
      <lb n="21"/>Kind, das waren sie nicht. Du hast ja selbst ein so schönes Wort über
      <lb n="22"/>die Einsamkeit geprägt. Frage Dich, ob irgend ein Grund war mich in
      <lb n="23"/>dieser grenzenlosen Einsamkeit und Verlassenheit wohl zu fühlen. Ich
      <lb n="24"/>bin in den zehn Jahren meiner unglücklichen Ehe nie so unglücklich
      <lb n="25"/>gewesen, wie ich es in diesen drei Wochen in Karlsbad und zeitweise
      <lb n="26"/>auch schon früher war.
      <lb n="27"/>Du wirst, wie gewöhnlich, sagen: Was ist denn geschehen? Ich habe Dich
      <lb n="28"/>nicht betrogen. Ich liebe keine Andere u. s. w. Und ich muss Dir ant¬</seite></div></body></text></TEI>