<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp822" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 9.–12. August 1930</title><title type="alternative" when-iso="1930-08-09"/><title type="alternative" when-iso="1930-08-09"/><title type="alternative" when-iso="1930-08-10"/><title type="alternative" when-iso="1930-08-11"/><title type="alternative" when-iso="1930-08-12"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp822"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><p>
      <lb n="01"/>9.8.1930. Anruf aus St. Moritz mit Voranmeldung. Als mir der Anruf ge¬
      <lb n="02"/>meldet wurde und in den Minuten, die bis zum Gespräch verrannen, war
      <lb n="03"/>ich irrsinnig vor Angst, es könne ihm etwas geschehen sein und man will
      <lb n="04"/>mich vorbereiten, - aber als er dann am Telefon war, zog sich mein Inneres
      <lb n="05"/>feindselig zusammen und ich beantwortete seine Fragen nach meinem Be¬
      <lb n="06"/>finden möglichst kurz. Er fährt erst morgen dort fort und trifft Montag
      <lb n="07"/>Vormittag hier ein. Und was wird weiter werden - - Ich habe kein
      <lb n="08"/>Vertrauen mehr, trotzdem er sagte, er sei froh wenigstens meine Stimme zu
      <lb n="09"/>hören. Das hätte früher kommen müssen. Mein Befinden heute mässig, aber
      <lb n="10"/>etwas weniger aufgeregt. Heute Vormittag zum zweiten Mal Gesichtsmas¬
      <lb n="11"/>sage, ich glaube nicht, dass es was nützt. Noch zwei Nächte und ein Tag!!
      <lb n="12"/>10.8. Der letzte Tag vor seiner Ankunft. Gesundheitlich etwas besser,
      <lb n="13"/>Magdi von ½11-4 bei mir, viel Aenderungen an der Corday diktiert und
      <lb n="14"/>viel mit ihr geplauscht. Sie ist viel reifer geworden. Cary und sie
      <lb n="15"/>sind das Beste in meinem Leben. Wetter trüb und kühl.
      <lb n="16"/>11.8. 10 Uhr. Er hat angerufen, kühles Gespräch im gleichen Ton wie vor
      <lb n="17"/>6 Wochen. Schon von seiner Seite so eingesetzt. Ich soll um 1 Uhr hinü¬
      <lb n="18"/>berkommen. Ich sehe nichts Gutes voraus.
      <lb n="19"/>5 Minuten vor 1 Uhr. Jetzt gehe ich hinüber, wie werde ich wiederkehren? -
      <lb n="20"/>5 Uhr. Ich sitze seit 1½ Stunden regungslos auf meinem Divan, unfähig
      <lb n="21"/>irgend etwas zu tun. Es ist alles viel schlimmer, als ich dachte. Elen¬
      <lb n="22"/>des Aussehen, kühle, gleichgiltige Konversation. Ich war beim Kommen
      <lb n="23"/>sehr erregt, konnte kaum atmen. Er sagte lächelnd: »Ist es so ergrei¬
      <lb n="24"/>fend mich wiederzusehen?« Das ernüchterte mich. Von da an belanglose
      <lb n="25"/>Gespräche und Fragen. Zum Schluss frug er mich, ob ich nicht drüben
      <lb n="26"/>nachtmahlen will. Ich lehnte ab. Was könnte dabei Gutes herauskommen?
      <lb n="27"/>7 Uhr Abend. Manchesmal glaube ich, es muss doch etwas Licht in diese
      <lb n="28"/>Finsternis fallen. Aber es wird immer dunkler und dunkler.
      <lb n="29"/>12.8. Mein Befinden elend. Cary Magdi zu Tisch bei mir. Um 7 Uhr zu</p></div></body></text></TEI>