<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp850" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 12. November 1930</title><title type="alternative" when-iso="1930-11-12"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp850"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>bis er Angst bekommt, man könnte ihn wirklich dafür halten. Ob alle Men-
      <lb n="02"/>schen dieses Buch so auffassen werden, weiss ich nicht, bezwifle ich
      <lb n="03"/>sogar, ist aber für den Erfolg auch belanglos. Mich hat es als Kunst-
      <lb n="04"/>werk tief erschüttert, nicht als Krankengeschichten, und mich auch nicht in
      <lb n="05"/><hi rend="underline" n="">diesem</hi> Sinn gequält.
      <lb n="06"/>Vielleicht wären als Titel Spiel mit dem Wahn
      <lb n="07"/>oder Der Abgründige, die zutreffendsten, aber halte ich in erster
      <lb n="08"/>Linke "Flucht in die Nacht" für den wirksamsten und bezeichnendsten.
      <lb n="09"/>Nacht, - sowohl im Sinn des Schlusses, wie im Sinn von Umnachtung ge-
      <lb n="10"/>meint. Ich finde, dieser Titel klingt auch sehr schön, sehr vielverspre-
      <lb n="11"/>chend, dürfte buchhändlerisch sehr wirksam sein und ich glaube nicht,
      <lb n="12"/>dass sich ein viel besserer finden lässt. Auch der "Weg ins Dunkel"
      <lb n="13"/>und noch einige, die ich Dir bereits mitgab, lassen sich erwägen, aber
      <lb n="14"/>"Flucht in die Nacht" ist unbedingt der beste.
      <lb n="15"/>Jetzt noch ein paar Kleinigkeiten teils stilistischer
      <lb n="16"/>Art. Auf Seite 1, gleich am Anfang, stimmt etwas mit dem Wort "hätte"
      <lb n="17"/>nicht, auf S. 10 finde ich das Wort "Fremdenherberge" zu antiquilviert,
      <lb n="18"/>auf S.11 "gegenüber rechts" nicht sehr gut ausgedrückt, Seite 34 an-
      <lb n="19"/>statt "noch heute Abend" besser: am selben Abend. Seite Öl würde ich
      <lb n="20"/>den Verdacht der "Verrücktheit" bei Herrn Langer fortlassen, weil er
      <lb n="21"/>unwahrscheinlich und als Krankheitssymptom für Robert doch nicht wirkt.
      <lb n="22"/>Seite 98 "nicht scharf umrissen" eine nicht klare Stelle. Seite 100
      <lb n="23"/>die Worte "zurücktrieb" und "Lebensgetriebe" zu rasch nacheinander.
      <lb n="24"/>Da die Novelle schon wieder bei Frieda ist, kann ich nach
      <lb n="25"/>dieser einmaligen Lektüre nicht mehr sagen. Ich glaube, dass sie ein
      <lb n="26"/>ungeheuerer Erfolg sein wird und wünsche es Dir von ganzem Herzen.
      <lb n="27"/>Ich bin und bleibe im Bett, so zuwider es mir ist, aber ich
      <lb n="28"/>will diese dumme Erkältung einmal los sein. An Lektüre und Arbeit</seite></div></body></text></TEI>