<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp896" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 1.–5. April 1931</title><title type="alternative" when-iso="1931-04-01"/><title type="alternative" when-iso="1931-04-02"/><title type="alternative" when-iso="1931-04-03"/><title type="alternative" when-iso="1931-04-05"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp896"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Abends A. zuliebe im Kino "Stürme über dem Mont Blanc", so traurig
      <lb n="02"/>und trostlos wie das Leben. Dann allein nach Hause.
      <lb n="03"/>19.3. Cary Bluttransfusion, nachher Schüttelfpost, 40 Grad, gegen Abend
      <lb n="04"/>Besserung, 36.9. Wenn ich nur hoffen könnte.
      <lb n="05"/>Bei A., der sehr lieb zu mir war. Musste so viel geschehen, um sein
      <lb n="06"/>Herz aufzurütteln.
      <lb n="07"/>20.3.Morgens Schüttelfrost, 40 Grad, sehr schlecht. Ich bin in Verzweif-
      <lb n="08"/>lung. Abend 39.9. A. kurz bei mir. Ich wollte allein sein.
      <lb n="09"/>21.3. Bezwerer Morgenbericht, gut geschlafen, 38 Grad.-Mittag wieder
      <lb n="10"/>39.5 -, Brechreiz. Abend allein. Erster Frühlingstag!! Laue Luft, Sonne,
      <lb n="11"/>und dabei so schmerzlich.
      <lb n="12"/>22.3. Morgentemperatur 37.9 und grosse Mattigkeit. Gegen Mittag mit
      <lb n="13"/>A. kurzer Spaziergang, dann zu Carry, der frischer ist, Temperatur 38.3.
      <lb n="14"/>A. wieder zur Clauser, wo er zu Tisch gebeten ist, zum zweiten Mal in
      <lb n="15"/>dieser Woche! Aber alles was er tut liegt meinen Sorgen und meinem
      <lb n="16"/>Kummer zu fern. Er kann mir nichts nehmen, aber auch nicht mehr geben,
      <lb n="17"/>trotz aller Aufmerksamkeit und Liebenswürdigkeit-nichts. Es kommt
      <lb n="18"/>nichts aus den Herrn, nur aus dem Gefühl von Schuld und Verpflichtung.
      <lb n="19"/>Ich täumche mich nur manchmal und dann fühle ich doch wieder die Wirk-
      <lb n="20"/>lichkeit. Mein lieber Gott, mach Carry gesund!
      <lb n="21"/>23.3. Carry Morgentemperatur 37.9. Schwips mit Lokayer 1874 von einem
      <lb n="22"/>anonymen Spender, ich glaube von meinem alten Freund Globoznik, aber
      <lb n="23"/>Carry lacht mich aus und wagt: „Von einem einfachen Mann aus dem Ambu¬
      <lb n="24"/>latorium."
      <lb n="25"/>Mittag 39 -39.2, leichte Uebelkeit. Im Ganzen Besserung. Am Abend mit
      <lb n="26"/>A. Kino "Afrika spricht", dann allein nach Haus.
      <lb n="27"/>24.3. Früh 38.2-Mittag 39.5, aber Appetit und Allgemeinbefinden sehr g
      <lb n="28"/>gut. Abend A. bei mir, sehr ermüdet von Filmgesprächen, Radio zuge-
      <lb n="29"/>hört. Am 21. Mai sollen Heini und Ruth für 6 Wochen herkommen. Was steht
      <lb n="30"/>mir da wieder bevor. Auf Heini würde ich mich sehr freuen,obwohl</seite></div></body></text></TEI>