<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp856" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 16. November 1930</title><title type="alternative" when-iso="1930-11-16"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp856"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Wien, 16.11.1930.
      <lb n="02"/>An A.S., Berlin.
      <lb n="03"/>Liebes,
      <lb n="04"/>ich komme eben aus dem Kaasgraben, wo es recht gemütlich war
      <lb n="05"/>(nur Familie) und wo eigentlich nur von der Wohnung der Kinder geredet
      <lb n="06"/>wurde, die sie am 1.beziehen dürften. Das Wetter ist wieder miserabel
      <lb n="07"/>(Regengüsse), was mich leider ein Taxi hin und zurück kostet. Meine Er-
      <lb n="08"/>kältung ist besser, aber noch immer nicht ganz gut und diese ganze
      <lb n="09"/>jetzige Labilität meines Befindens ärgert mich.
      <lb n="10"/>Deine Stimmung heute am Telefon schien ganz gut und ich bin
      <lb n="11"/>sehr froh, dass Du Dich weiter wohl fühlst. Haben Dich nicht Alle sehr
      <lb n="12"/>gut aussehend und vergnügt gefunden?
      <lb n="13"/>Was den Titel der Novelle anbelangt, möchte ich nur noch sa-
      <lb n="14"/>gen, dass für mein Ohr "Flucht ins Dunkel" schon wegen der beiden U
      <lb n="15"/>einen viel weniger guten und suggestiven, vielleicht auch wenigen rhyth¬
      <lb n="16"/>mischen Klang hat, als "Flucht in die Nacht" und dasselbe sagt. Ja, durch
      <lb n="17"/>den Schluss, wo er wirklich in die "klingende" Nacht hinaus flieht, hat
      <lb n="18"/>dieses Wort in seinem Doppelsinn mehr Berechtigung.
      <lb n="19"/>Flucht oder Weg in die Dunkelheit oder in die Finsternis
      <lb n="20"/>waren die ersten Titel, die ich Dir vor der Lektüre nach Berlin mitgab.
      <lb n="21"/>ich bin begierig, wofür Du Dich entscheidert.
      <lb n="22"/>Morgen Vormittag will ich zeitlich in die Stadt, da ich Eini-
      <lb n="23"/>ges zu besorgen habe. Nachmittag erledige ich einen Besuch und gegen
      <lb n="24"/>Abend kommt vielleicht Frieda zum Nachtmahl und Diktat. Ich bin im
      <lb n="25"/>zweiten Teil der Novelle schon recht weit, sehe aber noch grosse Schwie-
      <lb n="26"/>rigkeiten.- Ich kämpfe momentan, wie Du vielleicht merkst, mit einer elen-
      <lb n="27"/>den Feder und einem miserablen Briefpapier aus der Tabaktrafik.
      <lb n="28"/>Arbeitest Du dort eigentlich auch ein wenig? Hart Du den
      <lb n="29"/>"Zug der Schatten" mit? Ich gebe ihn noch lange nicht auf. Vielleicht
      <lb n="30"/>solltest Du ihn dem Horch privat zu lesen geben. Ich erhoffe noch Brief
      <lb n="31"/>und Telefon, wie Du heute angekündigt hast und freue micheinem guten
      <lb n="32"/>Wiedersehen entgegen. Du auch?
      <lb n="33"/>Ich umarme Dich. Deine C.K.</seite></div></body></text></TEI>