<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp893" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 13.–18. März 1931</title><title type="alternative" when-iso="1931-03-13"/><title type="alternative" when-iso="1931-03-14"/><title type="alternative" when-iso="1931-03-15"/><title type="alternative" when-iso="1931-03-16"/><title type="alternative" when-iso="1931-03-17"/><title type="alternative" when-iso="1931-03-18"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp893"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite><pb facs=""/>
      <lb n="01"/>Carry hinein, der einen viel besseren Eindruck macht. Ich durfte bei
      <lb n="02"/>ihm bleiben, so lange Magdi mit ihrem Vater essen war. Ich nehme es ihm
      <lb n="03"/>nicht übel, ich finde es <hi rend="underline" n="">so</hi> begreiflich, dass man nur die Frau, die
      <lb n="04"/>man liebt, bei sich haben will. Um 3 Uhr schickte er mich fort. Werde
      <lb n="05"/>am Abend noch telefonische Nachrichten bekommen.
      <lb n="06"/>14.3. Morgennachricht    Carry besser. Morgentemperatur 38. Gestern Abend
      <lb n="07"/>bei A., der elend aussieht. Sorgen und Kummer, wohin man schaut. Heute
      <lb n="08"/>Abend Anna bei mir, guter Kerl.
      <lb n="09"/>15.3. Else über den Tag fort, bin von 1-6 bei Carry, um 3 Uhr 39.5. Ge¬
      <lb n="10"/>spräch mit Trude Bien, die mich beruhigt. Abend bei A., der etwas erhöhte
      <lb n="11"/>Temperatur hat. Dr. Donath zum Nachtmahl, der gestern einen Sohn bekom¬
      <lb n="12"/>men hat. Als er mich nach Hause begleitete, flehte ich ihn wieder an
      <lb n="13"/>etwas für A. zu tun.
      <lb n="14"/>16.3. Bei Carry. Wieder höhere Temperatur. Früh 39.3, Mittag 38.1, um
      <lb n="15"/>3 Uhr 40.1. Bin um 8 Uhr wie tot ins Bett gefallen.
      <lb n="16"/>17.3. 8 Uhr Früh. Anruf Dr. Siebner: Temperatur 39.3, Brechreiz, Carry
      <lb n="17"/>soll sehr verstimmt sein, psychisch leiden, das bemerke ich schon
      <lb n="18"/>seit 2 Tagen bei ihm.
      <lb n="19"/>17.3. Sehr böser Tag. Temperatur Vormittag 38.7, Mittag 36.3, Nachmittag
      <lb n="20"/>und Abend 39.7. Carry sehr matt und deprimiert, ich verzweifelt. Fuhr
      <lb n="21"/>zum alten Bloch mein Herz ausschütten.
      <lb n="22"/>Abend A. bei mir. Er ist sehr lieb und gut, sichtlich bemüht mir zu
      <lb n="23"/>helfen, aber er kann mir nicht geben, was er nicht fühlt und ich jetzt
      <lb n="24"/>mehr als je brauche. Ich bin allein.-
      <lb n="25"/>Ferry D. hat Arthur endlich wieder eine Diät verordnet.
      <lb n="26"/>18.3. Cary, Morgentemperatur 38.7. Als ich zu ihm kam war er etwas an¬
      <lb n="27"/>geheitert durch einen schweren alten Wein, den Tedy ihm gebracht. Später
      <lb n="28"/>schlief er. Dann wieder 39.7. Trotzdem der Allgemeinzustand besser
      <lb n="29"/>als gestern.</seite></div></body></text></TEI>