<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp892" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 6.–13. März 1931</title><title type="alternative" when-iso="1931-03-06"/><title type="alternative" when-iso="1931-03-07"/><title type="alternative" when-iso="1931-03-08"/><title type="alternative" when-iso="1931-03-09"/><title type="alternative" when-iso="1931-03-12"/><title type="alternative" when-iso="1931-03-13"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp892"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite><pb facs=""/>
      <lb n="01"/>6.3.1931. Derselbe Zustand wie gestern. Auch Prof.Sternberg hat ihn
      <lb n="02"/>angesehen, Temperatur 39.3 um 3 Uhr Nachmittag. Ich war von 1-5 bei
      <lb n="03"/>ihm. Ging fort, weil ich das Gefühl hatte Magdi will lieber allein mit
      <lb n="04"/>ihm sein. A. telefoniert wie eben andere auch. <hi rend="underline" n="">Zwei Abende, die ich</hi>
      <lb n="05"/><hi rend="underline" n="">hier einsam verbringe</hi>,es kümmert ihn nicht. Wenn nur Carry bald ge¬
      <lb n="06"/>sund ist!
      <lb n="07"/>7.3.1931. Carry im gleichen, alles ungeklärt, ich bin verzweifelt. A.
      <lb n="08"/>Vormittag 10 Uhr bei mir. Explosion. Bessere Basis. Den ganzen Nach¬
      <lb n="09"/>mittag bei Carry, Schnee, Kälte, alles grau.
      <lb n="10"/>8.3.1931. Vormittag mit A. bei Carry. Julius kam einen Augenblick he¬
      <lb n="11"/>rein, sprach nicht ein Wort zu mir und ging nach zwei Minuten mit
      <lb n="12"/>seinem Bruder fort. Carrys Befinden trotz neuer Therapie ganz das¬
      <lb n="13"/>selbe. Chinin - Tropfclysma. Temperatur Nachmittag 39.2.
      <lb n="14"/>Abend mit A. im Kino (der darauf bestand), dann in einem Beisel genacht¬
      <lb n="15"/>mahlt. Meine Stimmung trostlos, Kälte und Schnee anhaltend.
      <lb n="16"/>9.3.1931. Nachmittag bei Carry. Temperatur um 3 Uhr 29.5. Abend 38.3
      <lb n="17"/>Abend rief mich Assistent Popper an, der mir sagte, dass er <hi rend="underline" n="">heute</hi> Carrys
      <lb n="18"/>Befinden günstiger beurteile. Ich sehe erst recht, dass ich mit meinen
      <lb n="19"/>Ahnungen Recht habe. A. wollte wieder ins Kino, aber ich bat ihn lie¬
      <lb n="20"/>ber zuhause bleiben zu dürfen. Er war sehr nett, kam herüber. Nachtmahl
      <lb n="21"/>wurde von der Sternwartestrasse und was ich eben zuhause hatte zusammen¬
      <lb n="22"/>gestellt. A. hörte Radio zu, meist mit geschlossenen Augen und ich
      <lb n="23"/>weinte.
      <lb n="24"/>12.3. Carry 40 Grad. Benommenheit. Julius kam Nachmittags nochmals, intra¬
      <lb n="25"/>venöse Injektion mir Argotrom, Was kann man da noch sagen.
      <lb n="26"/>13.3. War um 11 Uhr im Spital, da Morgentemperatur schon 39. Carry
      <lb n="27"/>erlaubte nicht, dass ich hinein komme, weil die Hausordnung Besuche vor
      <lb n="28"/>1 Uhr verbietet. Ging zwei Stunden vor meiner Türe auf und ab, bat
      <lb n="29"/>alle nichts von meiner Anwesenheit zu sagen.
      <lb n="30"/>Temperatur etwas gesunken. Gegen 1 Uhr kam A. und ging mit mir zu</seite></div></body></text></TEI>