<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp817" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 30. Juli 1930</title><title type="alternative" when-iso="1930-07-30"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp817"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>glaub auch Du mir, dass meine Nerven sich auch nicht in guter Verfas-
      <lb n="02"/>sung befinden und dass ich insbesonders nicht immerwieder für ein so-
      <lb n="03"/>genanntes Verhalten verantwortlich gemacht werden möchte, in dem keiner-
      <lb n="04"/>lei Absicht, gewiss keine böse, zu sehen ist, das in Eigenheiten, viel-
      <lb n="05"/>leicht in Mängeln meines Wesens begründet ist und das doch in sieben
      <lb n="06"/>Jahren das gleiche geblieben ist.
      <lb n="07"/>Wenn Du heute sagst, Liebes, dass es eher angeht eine gute Beziehung
      <lb n="08"/>durch ein paar Wochen des Getrenntzeins zu unterbrechen, als eine ge-
      <lb n="09"/>trübte, - so darf ich vielleicht mit gleichem oder höherem Recht das
      <lb n="10"/>Gegenteil behaupten. Ich für meinen Teil finde jedenfalls, dass diese
      <lb n="11"/>abgelaufenen Wochen für unsere gequälten Nerven, auch für Deine,- besser
      <lb n="12"/>gewesen sind, als die unmittelbar vorhergegangenen Wochen oder Monate-
      <lb n="13"/>die Dir schlimmer erschienen sind als die zehn Jahre Deiner
      <lb n="14"/>unglücklichen Ehe.
      <lb n="15"/>Solch ein Winter (und Frühling) wie wollen es noch einnal sagen, darf
      <lb n="16"/>nicht wiederkommen; - und - ohne irgend ein Programm aufzustellen -
      <lb n="17"/>unter den gegenwärtigen Umständen, so wie sich unsere Beziehung entwi-
      <lb n="18"/>ckelt hat, ist die Atmosphäre, in der sie sich erholen, gedeihen und viel-
      <lb n="19"/>leicht wunderschön werden kann: Freundschaft.
      <lb n="20"/>Was nun meine Rückreise anbelangt, ist es ebenso denkbar, dass ich sie
      <lb n="21"/>schon ein paar Tage vor dem 10. August als ein Paar Tages nachher antre-
      <lb n="22"/>ten werde; - eventuell werden ich Dir einen Vorachlag machen, wo wir uns
      <lb n="23"/>- zwischen Wien und Innsbruck treffen könnten; - bei dem jetzigen
      <lb n="24"/>Zustand meiner Nerven (und meines Magens) ist es allerdings wahrschein-
      <lb n="25"/>lich, dass ich direkt nachhause fahre und erst im letzten Drittel
      <lb n="26"/>August Wien wieder verlasse, worüber mir uns miteinander im persönli-
      <lb n="27"/>chen Gespräch einigen werden.
      <lb n="28"/>Heini und Ruth dürften von hier nach Mailand fahren und dort mit Arnoldo
      <lb n="29"/>zusammentreffen; ein Zusammensein mit 0. ist, sowelt ich unterrichtet</seite></div></body></text></TEI>