<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp809" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 23. Juli 1930</title><title type="alternative" when-iso="1930-07-23"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp809"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite><pb facs=""/>
      <lb n="01"/>worten; - es hat im Mittelalter glaube ich eine Todesstrafe gegeben, oder war
      <lb n="02"/>es nur eine <hi rend="underline" n="">Folter</hi> – da legte man einen Menschen auf eine Bank, es
      <lb n="03"/>war sogar, wie ich mich erinnere, ein bequemes Ruhebett, und liess einen
      <lb n="04"/>Tropfen, einen kleinen harmlosen Wassertropfen auf seine Stirn nieder¬
      <lb n="05"/>fallen, immer an dieselbe Stelle. Er kam immer wieder, in kleinen Pausen
      <lb n="06"/>immer wieder – bis der Mensch daran zugrunde ging. Tropfen, viele
      <lb n="07"/>Tropfen sind mir ins Herz gefallen, das ganz erfüllt war von der rein¬
      <lb n="08"/>sten, besten Liebe zu Dir. Tropfen – aber es waren sehr, sehr viele und
      <lb n="09"/>es hat sehr weh getan.
      <lb n="10"/>Und glaubst Du, ich habe die kühle Sachlichkeit Deiner zwei Briefe (in
      <lb n="11"/>drei Wochen) nicht <hi rend="underline" n="">gespürt</hi>? Nicht die programmmässigen Fragen am Tele¬
      <lb n="12"/>fon, an dem ich auf ein gutes Wort wartend stand und durch die Kürze
      <lb n="13"/>der Zeit, die einem interurbanen Gespräch zugemessen ist, irritiert. –
      <lb n="14"/>Am Bahnhof noch sagtest Du: »Ich gehe auf circa 14 Tage mit Heini
      <lb n="15"/>in die Schweiz, um den Ersten herum werde ich Dich vielleicht bitten
      <lb n="16"/>hinauszukommen oder anderswohin« – Und dann – nicht ein Wort mehr da¬
      <lb n="17"/>rüber und nur die höchst unverbindliche Frage: »Was tut Du nach Karls¬
      <lb n="18"/>bad?« – Sollte ich mich vielleicht in eine andere Einsamkeit begeben? -
      <lb n="19"/>Alles in mir drängte zu diesem Brief, den ich Dir in die Schweiz
      <lb n="20"/>schrieb, schreiben musste. Ich <hi rend="underline" n="">bat</hi> Dich mir bald zu antworten.
      <lb n="21"/>Wenn ich Dir am Sonntag nicht telegraphiert hätte (Du weisst nicht,
      <lb n="22"/>in welcher Verfassung ich war), dann wäre die erste und einzige Nach¬
      <lb n="23"/>richt aus der Schweiz und die erste in sieben langen Tagen die dürfti¬
      <lb n="24"/>ge Karte am Montag Nachmittag gewesen. Hattest Du denn <hi rend="underline" n="">wirklich</hi> keine
      <lb n="25"/>Ahnung, was in diesen Tagen und Stunden, die ich wartete, in mir vorgehen musste?
      <lb n="26"/>Was ich in diesen zehn trostlosen Stunden der Heimfahrt empfand, da ich
      <lb n="27"/>mich dem telegraphisch angekündigten Brief entgegen<hi rend="underline" n="">fürchtete</hi>?
      <lb n="28"/>Und dann las ich endlich diesen Brief.– Mein Kind, wenn es wahr ist,</seite></div></body></text></TEI>