<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp883" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 1.–2. Februar 1931</title><title type="alternative" when-iso="1931-02-01"/><title type="alternative" when-iso="1931-02-02"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="883"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="883">
            <lb n="01"/>Fortsetzung vom 1. Februar 1931.
      <lb n="02"/>Ich nahm ein Schlafmittel. Um 1/3 erwachte ich durch furchtbare
      <lb n="03"/>Schmerzen und hatte einen starken Gallenanfall. Ich hatte solche Angst,
      <lb n="04"/>dass meine Hausfrau das Stöhnen hören könnte, dass ich mir den klei-
      <lb n="05"/>nen Polster in den Mund stopfte, denn ich hätte niemand öffnen können,
      <lb n="06"/>wenn jemand an meine Tür gekommen wäre. Gut, dass ich Papaverin bei
      <lb n="07"/>der Hand hatte, so dauerte es nur etwa 20 Minuten. A. heute um 12 Uhr
      <lb n="08"/>bei mir, sans starr und teilnahmslos an meinem Bett. Erst beim Fort-
      <lb n="09"/>gehen fuhr er streichelnd über meinen Kopf und sagte: "Unglaublich,
      <lb n="10"/>wie hübsch du aussiehst, - auch gestern bei ask.'s hast du fabelhaft
      <lb n="11"/>ausgesehen. "Ich brach in Thränen aus, all das Leid in mir löste sich
      <lb n="12"/>in einem Weinkrampf. Ich streichelte seine Hände und wir waren sehr
      <lb n="13"/>herzlich zu einander, sowie ich es mir immer wünschte.
      <lb n="14"/>Abend. Ich lag den ganzen Tag zu Bett, ging gegen Abend zu A., weil
      <lb n="15"/>Donaths auch hin kamen. Ich war sehr heiter und necõte mich mit D.
      <lb n="16"/>herum wegen A.'s Diät.Später zogen sich die beiden Herren zu einer
      <lb n="17"/>ärztlichen Besprechung zurück. Am Heimweg mit Ferry und Anny D.,
      <lb n="18"/>sagte Ferry: er finde A. physisch viel besser, auch A. habe ihm ge-
      <lb n="19"/>sagt, dass er physisch nicht zu klagen habe. Nur seine Nerven seien
      <lb n="20"/>zerrüttet, seine Payche etc.
      <lb n="21"/>Erst als ich allein zuhause war fiel mir das auf und dass Dr. D. mit
      <lb n="22"/>der Wiederholung dieser Aeusserung offenbar einen Zweck verfolgt hat.
      <lb n="23"/>Auch hat er gemeint, dass er mich in den nächsten Tagen zu sehen hofft.
      <lb n="24"/>Also offenbar eine Mission und offenbar hat sich A. in irgend einer
      <lb n="25"/>Art über mich beklagt. Mein Gott, ich werde noch wahnsinnig.
      <lb n="26"/>2.2. Ich frug heute Früh A. telefonisch, ob er sich vielleicht bei
      <lb n="27"/>Ferry über mich beklagt hat, da mir diese Aeusserung aufgefallen sei.
      <lb n="28"/>A. antwortete: "Beklagt - nicht so eigentlich. Ich habe nur über unsere
      <lb n="29"/>Beziehung gesprochen, weil sie zu dem ganzen Bild dazu gehört. Es ist
      <lb n="30"/>kein Grund daraus wieder eine langwierige Diskussion zu machen. "Ich
      <lb n="31"/>antwortete: "Du hast ganz recht, es wär auch ganz sinnlos."
      <lb n="32"/>197</seite></div></body></text></TEI>