<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp836" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 28.–30. September 1930</title><title type="alternative" when-iso="1930-09-28"/><title type="alternative" when-iso="1930-09-29"/><title type="alternative" when-iso="1930-09-30"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp836"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><p>
      <lb n="01"/>Vormittag noch zu ihm kommt, da sie um zwei Uhr abreist. Er hält
      <lb n="02"/>mich wirklich für <hi rend="underline" n="">sehr</hi> dumm. Ich soll Mittag zu ihm, werde sehr
      <lb n="03"/>freundlich sein. Szenen - nein! <hi rend="underline" n="">Das</hi> ist vorbei. Aber wie du mir, so
      <lb n="04"/>ich dir, wenn auch mein Herz blutet. Macht ihm so eine Beziehung
      <lb n="05"/>Vergnügen, bitte!
      <lb n="06"/>4 Uhr. Gegenseitig freundlich-liebenswürdig, nichts Persönliches.
      <lb n="07"/>Er liest mir Hugos Briefe an Minnie B. und ihre Mutter vor. Wie viele
      <lb n="08"/>Erinnerungen sind für mich mit jener Zeit verknüpft. Die Briefe wun¬
      <lb n="09"/>derschön, aber verlogen und verleugnend. Wer weiss das besser als <hi rend="underline" n="">ich</hi>.
      <lb n="10"/>Wenn man denkt, dass Minnie aus dem Irrtum, dass ich mit Mimi <hi rend="underline" n="">sie</hi>
      <lb n="11"/>gemeint habe, in niedrigem Rachegefühl den anonymen Brief an meine
      <lb n="12"/>Eltern schrieb oder schreiben liess, der meine Einakter in der Freien
      <lb n="13"/>Bühne (Neue Deutsche Rundschau) mit dem Prolog Hugos verriet und so
      <lb n="14"/>mein Leben in die Bürgerlichkeit <hi rend="underline" n="">zurückwarf</hi>, könnte man fast sagen:
      <lb n="15"/>schicksalhaft, - wenn ich nicht wüsste, dass mein <hi rend="underline" n="">Wille</hi> zu schwach war.
      <lb n="16"/>29.9. Gestern Abend eine der widerlichsten Szenen zwischen uns. Er
      <lb n="17"/>frug mich, was ich morgen Abend tue. Ich sagte, ich bin nicht zuhause.
      <lb n="18"/>Er wollte durchaus wissen, wo ich bin. Ich erklärte, dass ich keine
      <lb n="19"/>Veranlassung habe Rechenschaft abzulegen, da wir ja angeblich »frei«
      <lb n="20"/>sind. Ich antwortete lächelnd, aber es wurde daraus, eine hässliche
      <lb n="21"/>Auseinandersetzung. Er möchte alles wissen, was ich tue und
      <lb n="22"/>mir von sich erzählen, was ihm passt. Er behauptet, er verheimliche
      <lb n="23"/>mir nichts. Ich <hi rend="underline" n="">habe</hi> nicht zu verheimlichen. Aber unmöglich ihm
      <lb n="24"/>irgend etwas plausibel machen zu wollen und ich bin für alles schon
      <lb n="25"/>zu müd.
      <lb n="26"/>Mittag bei Anna. Nachmittag beim Clara H., Abend mit A. Man findet
      <lb n="27"/>mühsam wieder in einen anständigen Konversationston zurück.
      <lb n="28"/>30.9. Charmanter Brief von Hofrat Pirquet. Er ist glücklich, dass wieder
      <lb n="29"/>etwas von mir in der Presse erscheint. Ueberschrift: »Verehrte Meisterin«</p></div></body></text></TEI>