<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp896" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und ich«</title><title level="a">[offen], 1. April 1931</title><title type="alternative" when-iso="1931-04-01"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="896">
      Tgb. 1.4.1931.
      1.4. Carry Früh 37.6., Mittag 38.7, später mehr.Abend Erbrachen
      Bei A. mit Beer-Hofmanns genachtmahlt.
      2.4. Carry Früh 36.7.Mittag 37.5, entschiedene Besserung. Abend mit
      A. bei "Ariane" mit der Bergner, fabelhaft, dann seit Wochen zum ersten
      Mahl Weissen Hahn genachtmahlt. Vormittag in der Stadt Begegnung mit
      Globuznik, derEnkayer war doch von ihm!
      3.4. Carry 36.7, später 36.4,Nachm. 37.6. Ich wage es nicht, aufzuat-
      men, -ich bin verschreckt und müde. A. gegen Abend kurz bei mir.
      Karsamsteg 4.4. carry Früh wiederfieberfrei. Vormittag Frieda bei mir,
      ehe sie zu A. geht. Ich war heiterer als seit langer Zeit. Vor dem
      Fortgehen sagte sie: "Letzthin war ich wieder ganz unglücklichüber
      den Herrn Doktor, er hat gesagt, wie vereinwamt er sich fühlt,wie ver-
      ödet, dass er niemand zugehörig ist, ganz entwurzelt etc." Ich nahm
      sie bei den Schultern, sah ihr in die Augen und frug: "Warum sagen Sie
      mir das?" - Sie war sofort beleidigt: "Ja, wenn Sie wollen kann man auch
      nur conversation machen, über Wetter reden - man woll eben nicht so
      viel reden, nicht aufrichtig sein (wär'sie's nur!)."-Es ist nicht
      das erste Mal, dass Sie Dinge sagen, die mich verletzen müssen. Gerade
      eine Zugehörigkeit zu mir hat A. wiederholt betont. - Sie: "Ja, das
      glaub ich, so für den Alltag, aber in einem höheren Sinn fühlt er sich
      verödet, vereinwamt." Alles was sie sagt, war etwas herzlos, aber es
      ändert nichts daran, dass es mich tief gegen A. erbitterte. Warum
      äussert er sich gegen sie in dieser Weise? - Ich habe sie mit Liebens
      würdigkeit behandelt.
      Nachmittag bei Carry. Temp. 3 Uhr 37.2. Ich danke Gott.
      Ostersonntag. Gestern Abend in der Beckenbründlgasse am Weg ins Gürtel-
      Kino gestürzt. Fuss verletzt, ich glaube aus innerer Nervosität; mich
      noch mit A. ins Kino geschleppt, nachher verdammte Schmerzen. A.
      brachte mich nachhause. Ich verpiss meinen Schmerz, damit er nun fort-
      ging hochlaflose Nach u. Fure stark geschwollen
      16</seite></div></body></text></TEI>