<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp870" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 1.–4. Januar 1931</title><title type="alternative" when-iso="1931-01-01"/><title type="alternative" when-iso="1931-01-02"/><title type="alternative" when-iso="1931-01-03"/><title type="alternative" when-iso="1931-01-04"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp870"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><page>
      <lb n="01"/>1.1.1931. Der Abend war ganz nett. Ich hatte mein grünes Kleid
      <lb n="02"/>angezogen und glaub, ich hab gut ausgesehen, obwohl ich mich physisch
      <lb n="03"/>nicht sehr wohl fühlte. Ich war sehr heiter, unterhielt mich viel
      <lb n="04"/>mit Friedas Bruder. Gegen A. konventionell freundlich.
      <lb n="05"/>Heute Vormittag brachte mich A. zu Tante Clara, dann fuhr er weiter
      <lb n="06"/>zu Julius, dessen Schwiegermutter gestorben ist. Gegen Abend tele¬
      <lb n="07"/>fonisches Gespräch mit Frieda, die mir ihr und ihres Bruders Ent¬
      <lb n="08"/>zücken über den gestrigen Abend mitteilte. Der Bruder war angeblich
      <lb n="09"/>überrascht über die Schönheit meiner Haut (ich war nämlich decolle¬
      <lb n="10"/>tiert). Immerhin ganz erfreulich in meinem Alter. Ich sagte Frieda,
      <lb n="11"/>sie solle es A. erzählen. - Brief von Horch, der mir nochmals zu
      <lb n="12"/>Kürzungen der »Corday« rät.
      <lb n="13"/>2.1.31. Gestern Abend mit A. im Kino (Anna Krystin mit der Garbo).
      <lb n="14"/>Wundervoll trotz <hi rend="underline" n="">Ton</hi>film. Nachher bei A., obwohl ich Restaurant
      <lb n="15"/>vorgeschlagen hatte. Nach dem Nachtmahl in seinem Arbeitszimmer
      <lb n="16"/>frug er mich, warum ich innerlich nicht gut zu ihm stehe. Ich müsse
      <lb n="17"/>doch fühlen, dass er mich jetzt <hi rend="underline" n="">besonders lieb</hi> habe. Ich antwortete,
      <lb n="18"/>dass ich das gar nicht merke, und mich doch ganz seinen Wünschen und
      <lb n="19"/>Intentionen in meinem Wesen füge, er wolle es doch gar nicht anders.
      <lb n="20"/>Er meinte wieder, es sei bei ihm nur ein Versagen der Libido und
      <lb n="21"/>auch die Tiere im Winter.... etc. Das habe aber mit seinen Gefühlen
      <lb n="22"/>für mich nichts zu tun, er vermag nur nicht sie zu äussern. Im
      <lb n="23"/>ganzen war es ein besserer Abend als sonst. Aber ich will mich keinen
      <lb n="24"/>Hoffnungen mehr hingeben, es kommen doch immer Enttäuschungen nach.
      <lb n="25"/>3.1.31. Gestern Abend Theater a.d. Wien. Viktoria und ihr Husar.
      <lb n="26"/>Besonders hübsche Operette. Nachher Weingartl. A. nicht gut ausge¬
      <lb n="27"/>sehen. Einvernehmen gut, aber ohne jede Zärtlichkeit. Heute gegen
      <lb n="28"/>Abend bei Hedwig, dann zuhause und zeitlich zu Bett.
      <lb n="29"/>4.1.31. A. telefonierte heute, dass er in der Früh wieder Ueblichkei¬
      <lb n="30"/>ten hatte. Sicher die Reihe von Diätfehlern, auf die ich ihn vergeb¬
      <lb n="31"/>lich aufmerksam machte. Beuschel um ½12 im Gasthaus, Faschings¬</page></div></body></text></TEI>