<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp881" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 27.–28. Januar 1931</title><title type="alternative" when-iso="1931-01-27"/><title type="alternative" when-iso="1931-01-28"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp881"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><p>
      <lb n="01"/>27ten I. Die Damenjause ganz gut ausgefallen. Emmy Erl. Else Gotthilf Brin.
      <lb n="02"/>Guttmann Marg. Königswarter und Schwägerin Hedwig. Meine Wangen glühten
      <lb n="03"/>u. ich sprach sehr viel. ebenso am Abend bei Wellesz. Alle fanden ich
      <lb n="04"/>sehe sehr gut aus. Hofr. Drucker und Frau Direktor Engel u. Gattin ein
      <lb n="05"/>franz. Ehepaar. Alle sehr intelektuell. Und mir ist eigentlich übel vor
      <lb n="06"/>aller Intellektualität. Erst um 1 zu Hause. Heute müde wie immer.
      <lb n="07"/>V. M. bei herrlichem Wetter kleiner einsamer Spaziergang. Sonst liege
      <lb n="08"/>ich meist am Divan und döse--
      <lb n="09"/>Keine Lust zum arbeiten u. fühle wie die Zeit vergeht - kostbare Zeit.
      <lb n="10"/>Der Bruder der Frieda Hofrat P. hat sich zum Besuch angesagt. Kurze te¬
      <lb n="11"/>lefonische Gespräche mit A.. Ich gehe am Abend mit ihm ins Kino. (Alraune
      <lb n="12"/>) nachher jeder für sich nach Hause. Um so besser.
      <lb n="13"/>28ten I. Unglaubliches schönes Wetter. A. täglich bei den Proben im
      <lb n="14"/>Burgtheater. Ich V. M. in der Stadt. Gestriger Film trotz Bassermann u.
      <lb n="15"/>Brigitte Helm mehr langweilig. Heimjahrt - jeder in seine Ecke gedrückt
      <lb n="16"/>Für seine Diät für seine Gesundheit geschieht <hi rend="underline" n="">nichts</hi>, das einzige was
      <lb n="17"/>man vo<supplied>l</supplied>lbracht hat, war mich zu verschrecken, mich mundtod zu machen.
      <lb n="18"/>Gestern ist A. wieder in den 4ten Stock hinauf zum Burgtheater- Schneider
      <lb n="19"/>hinauf gestiegen ( wo er sich Samt - Schlafröcke machen lässt)
      <lb n="20"/>Manchesmal glaube ich man hat einen Zweck damit verfolgt mir diese Angst
      <lb n="21"/>einzujagen.
      <lb n="22"/>Heute Abend sollen wir ins Theater an der Josefstadt zur »Voruntersuchung«
      <lb n="23"/>Fredy war bei mir zu Tisch. Dann bin ich in einem Zustand des Hindämmerns
      <lb n="24"/>am Divan gelegen. Nein, nein, ich werde nichtmehr zärtlich sein wenn
      <lb n="25"/>es nicht von <hi rend="underline" n="">ihm</hi> ausgeht, so erniedrigen werde ich mich nicht.
      <lb n="26"/>In <hi rend="underline" n="">der selben Nach,</hi> als A. mich ins Theater abholte war ich schon fix
      <lb n="27"/>und fertig angezogen. Schwarzes Kleid schwarzes Pelzbarett, Pelzmantel,
      <lb n="28"/>Türkis-Schmuck. Gleich beim Hereinkommen sagte er; Nein wie elegant:
      <lb n="29"/>(ich bin schon hundertmal so angezogen gewesen) Er setzte sich einen
      <lb n="30"/>Augenblick, und ich mich ihm gegenüber. Wir sprachen Gleichgiltiges, dann</p></div></body></text></TEI>