<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp837" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und ich«</title><title level="a">[offen], 30. September 1930</title><title type="alternative" when-iso="1930-09-30"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="837">
            <lb n="01"/>Tgb. 30.9.1930.
      <lb n="02"/>Ich musste lachen.
      <lb n="03"/>1.10. Am Nachmittag bei Alma und Werfel. Begegnung mit Frau v.Zsolnay.
      <lb n="04"/>Abend "Olympia" mit A. (lächerliches Stück, das A. milder beurteilt
      <lb n="05"/>als ich). Nachher Imperial. Konversation, die nicht von Rang ist.
      <lb n="06"/>2.10. Vormittaghbel Hofrätin Z. Nachmittag 4 Uhr Hofrat Pirquet
      <lb n="07"/>(erinnert an Leonhardi). Dann bei Hans Porges und Frau ihr Kind be-
      <lb n="08"/>sichtigen. Wie alt man doch wird!
      <lb n="09"/>Mrs
      <lb n="10"/>3.10. Mit A. bei "Nxxx Selby" (Raimundtheater) mit Massary in der
      <lb n="11"/>Titelrolle. Gute Vorstellung. Königswarters neben uns. (Enervant).
      <lb n="12"/>4.10. Mittag Harry, dann Frieda diktiert. Abend Suppentheater mit
      <lb n="13"/>A. und Frieda im Schönbrunner Theater. Recht langweilig. Nachher
      <lb n="14"/>im Weingartel genachtmahlt. Frieda fand mich besonders gut aussehend.
      <lb n="15"/>Heimfahrt
      <lb n="16"/>Frieda bei ihrer Wohnung abgesetzt. Auf der Heimat A. einen leisen
      <lb n="17"/>Kuss auf meine Stirne und zärtliche Worte.
      <lb n="18"/>Sonntag 5.10. "Dame" 2.Akt in der Presse. Mittag soll ich zu A.
      <lb n="19"/>Es regnet.
      <lb n="20"/>6.10.Gestern Mittag bei A. Entschieden gemütlicher. A. schüchterne
      <lb n="21"/>Zärtlichkeitsversuche. Ich bleibe reserviert, aber freundlich. Näch-
      <lb n="22"/>Kram
      <lb n="23"/>stens, wenn es ihm in den passt, erzählt er mir doch wieder, dass
      <lb n="24"/>er nur "Freundschaft empfindet."
      <lb n="25"/>Abends mit Magi und Cary im Café Imperial. Jedes Kaffeehaus ist
      <lb n="26"/>gräulich, aber ein Abendessen im Restaurant zu Dritt wäre mir zu teu-
      <lb n="27"/>er. Stürmisches Wetter, beginne zu heizen. 2.Gesangsstunde.
      <lb n="28"/>7.10. Gestern Abend Cary, Magdi, Dr. D., Anny und A. zum Nachtmahl.
      <lb n="29"/>A. so stumm und müde wie schon lange nicht. Erklärte es mir heute
      <lb n="30"/>telefonisch damit, dass er so schlecht gehört habe, ohne dass ich ihm
      <lb n="31"/>den leurs temps
      <lb n="32"/>auch nur einen Vorwurf gemacht habe.
      <lb n="33"/>Mittag Fredi,Nachmittag Tante Clara (Geburtstag). Sturm und Kälte wie
      <lb n="34"/>101</seite></div></body></text></TEI>