<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp891" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 27. Februar – 5. März 1931</title><title type="alternative" when-iso="1931-02-27"/><title type="alternative" when-iso="1931-02-28"/><title type="alternative" when-iso="1931-03-01"/><title type="alternative" when-iso="1931-03-02"/><title type="alternative" when-iso="1931-03-03"/><title type="alternative" when-iso="1931-03-04"/><title type="alternative" when-iso="1931-03-05"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp891"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><p>
      <lb n="01"/>kaum ein Wort mit mir gesprochen. Das Ende naht.
      <lb n="02" type="paragraph-begin"/>28.2. A. auf einen Sprung bei mir. Geht zu Tisch (trotz Diktiertag) zu
      <lb n="03"/>Julius, weil Lili Krauss dort ist. Am Abend ins Konzert Lili Krauss.
      <lb n="04"/>Im Industriehaus wird mein Gedicht »Wissen um den Tod« aufgeführt -
      <lb n="05"/>ich habe Harry gebeten hinzugehen, damit es doch jemand hört. Meine
      <lb n="06"/>Temperatur 37.4, meine Verfassung – - -
      <lb n="07" type="paragraph-begin"/>1. März. Bei A. zu Tisch mit Benedikt, Hofrätin Z., Gerty Hofmannsthal.
      <lb n="08"/>Ich war etwas taumelig auf meinen Füssen und durch viel Alkohol
      <lb n="09"/>geistig wenigstens frisch. Trotzdem glaube ich, dass die Hofrätin bemerkt
      <lb n="10"/>hat, dass A. und ich anders zueinander stehen.
      <lb n="11" type="paragraph-begin"/>2. März. Hochzeitstag meiner Eltern. Sturm und etwas Sonnenschein. Schlecht
      <lb n="12"/>geschlafen. Räume und ordne, um nicht zu denken und denke doch.
      <lb n="13" type="paragraph-begin"/>3.3. Bei Carry im Spital gewesen, erst jetzt erfahren, dass man ein
      <lb n="14"/>Abszess an der Rippe geöffnet hat (in Narkose). Man hat es mir verheim¬
      <lb n="15"/>licht, da ich mit Grippe doch nicht zu ihm hätte dürfen. Er ist gottlob
      <lb n="16"/>fieberfrei und fidel. Nachher mit A. in einem langweiligen Film und
      <lb n="17"/>jeder für sich nachhause. Heute sollen wir in die Oper (Opernball) und
      <lb n="18"/>ich will auch nachher zu mir nachhause, das Zusammensein ist zur Qual
      <lb n="19"/>geworden.
      <lb n="20" type="paragraph-begin"/>4.3. Der gestrige Abend war schrecklich langeilig. Wir haben keine
      <lb n="21"/>zehn Worte miteinander gesprochen und die Oper war auch öd. Nein, ich
      <lb n="22"/>mag nicht mehr. Bei Carry, den es gut geht. Heute Besuch bei Frau Clau¬
      <lb n="23"/>ser, die etwas leidend ist, dann zu Cary. Nachher will ich nachhaus.
      <lb n="24" type="paragraph-begin"/>Abend Carry Temperaturerhöhung, ich bin besorgt.
      <lb n="25" type="paragraph-begin"/>5.3. Carry Fieber. Nachmittag 39.5. Niemand weiss woher. Vielleicht eine
      <lb n="26"/>metastatische Bildung eines neuen Abszesses, vielleicht Grippe. Habe
      <lb n="27"/>noch eh ich es wusste jedes Zuzammensein mit A. abgelehnt. Von 2-7
      <lb n="28"/>bei Carry. Man darf nicht über Nacht im Spital bleiben. Es gibt Schlaf¬
      <lb n="29"/>mittel.</p></div></body></text></TEI>