<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp832" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 7.–14. September 1930</title><title type="alternative" when-iso="1930-09-07"/><title type="alternative" when-iso="1930-09-08"/><title type="alternative" when-iso="1930-09-09"/><title type="alternative" when-iso="1930-09-13"/><title type="alternative" when-iso="1930-09-14"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp832"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><p>
      <lb n="01"/>sagte O. und ich hatte Recht. Angeblich belangloses Gespräch über Heini,
      <lb n="02"/>der für seine letzte Rolle von »Legal« sehr belobt wurde.
      <lb n="03" type="paragraph-begin"/>Nachdem sie A. den ganzen Sommer, wie er mir sagte, zwei Ansichtskarten
      <lb n="04"/>schrieb, schreibt sie ihm hieher einen langen Brief und ruft an; aus¬
      <lb n="05"/>schliesslich, um sich bemerkbar zu machen und wahrscheinlich um mich
      <lb n="06"/>zu ärgern. Aber sie irrt – ich ärgere mich nicht mehr. Ich sagte A.:
      <lb n="07"/>»In dieser Richtung ist etwas völlig tot in mir«. Er antwortete: »Das
      <lb n="08"/>hätte es schon längst sein müssen.«
      <lb n="09" type="paragraph-begin"/>Abend Kino, unbeträchtlich, aber spannend, A. viel wärmer und sehr lieb
      <lb n="10"/>zu mir.
      <lb n="11" type="paragraph-begin"/>8.9. A. kam heute vor 8 Uhr Früh zu mir – Liebe? Was soll man noch
      <lb n="12"/>glauben – Später packte ich ihm seinen Koffer. Gute warme Stimmung
      <lb n="13"/>zwischen uns. Wetter leider elend. Ein Guss nach dem andern.
      <lb n="14" type="paragraph-begin"/>9.9. Auf der Heimreise A. plötzlich düster, melancholisch, kühl. Ich
      <lb n="15"/>heiter, zeige keinerlei Verstimmung. Ein Herr F. (Onkel von Denise Heller Freundin der Cl.) im Zug, den A.S. und auch
      <lb n="16"/>ich kennen. Furchtbar redselig. A. sagte nicht ein freundliches Wort.
      <lb n="17"/>Ich habe ihm seinen Koffer, seine Handtasche gepackt, es ist, als ob er
      <lb n="18"/>sich ärgerte, dass er mich braucht. Erst als wir schon in Wien im Wagen
      <lb n="19"/>sitzen sagt er: »Ich danke dir, dass du mich nach Marienbad begleitet
      <lb n="20"/>hast. Es war recht schön.« Ich darauf: »Ich danke dir, dass du mich mit¬
      <lb n="21"/>genommen hast. Hoffentlich haben wir einen guten Winter.«
      <lb n="22" type="paragraph-begin"/>Telefongespräch Magdi-Cary.
      <lb n="23" type="paragraph-begin"/>13.9. Gestern Abend Kino (Zweierlei Moral mit Greta Garbo), wundervoll.
      <lb n="24"/>A. starrt wieder vor sich hin und an mir vorbei.
      <lb n="25" type="paragraph-begin"/>Heute Vormittag Schneiderin ein Herbstkleid bestellt. Otto zu Tisch,
      <lb n="26"/>wie immer lieb und gut und erfrischend. Abschriften Corday durchgese¬
      <lb n="27"/>hen. Ich <hi rend="underline" n="">glaube</hi> an dieses Stück.
      <lb n="28" type="paragraph-begin"/>14. Cary-Magdi zu Tisch, lieb wie immer. Fühlte mich physisch nicht
      <lb n="29"/>sehr wohl. Abend mit A. im Kino (Annemarie mit der Dorsch). </p></div></body></text></TEI>