<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp886" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 5.–7. Februar 1931</title><title type="alternative" when-iso="1931-02-05"/><title type="alternative" when-iso="1931-02-06"/><title type="alternative" when-iso="1931-02-07"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp886"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Der Komponist Hiller war bei mir. Typus eines soignierten Gymnasial¬
      <lb n="02"/>professors, hat mir das Lied vorgespielt, aber ich habe keine Ahnung,
      <lb n="03"/>ob es gut ist, da er sehr schlecht spielt. Angeblich Aufführung am 28.
      <lb n="04"/>mit Orchester und einer Sängerin Munk, dann Indrucklegung als Orchester¬
      <lb n="05"/>stück und Beteiligung an den Tantièmen. Schlafmittel und zu
      <lb n="06"/>Bett.
      <lb n="07"/>6.2.1931. Vormittag Friedhof bei argem Schneefall, Sterbetag meiner
      <lb n="08"/>Mutter gestern gewesen. Ich bin mit sehr trüben Gedanken an diesem
      <lb n="09"/>Grab gestanden.
      <lb n="10"/>Abends
      <lb n="11"/>Eben ½7 Uhr Anruf A.'s, der zurück ist. Ich gehe 8 Uhr hinüber. Mein
      <lb n="12"/>guter Gott, lege mir die richtigen Worte in den Mund, denn so kann es
      <lb n="13"/>nicht weitergehen.
      <lb n="14"/>6.2.1931. Spät Abend. Immer dasselbe. Er will absolut keine Trennung,
      <lb n="15"/>niemand stehe ihm so nah, Ferry habe falsch verstand<supplied>en</supplied>,er brauche nur
      <lb n="16"/>ein bescheidenes Mass von Freiheit (als ob ich es ihm jemals streitig
      <lb n="17"/>machte), seine Kälte nur Unzulänglichkeit, durch sein physisches Befin¬
      <lb n="18"/>den ausgelöst, <hi rend="underline" n="">keinerlei anderes Interesse</hi> vorhanden. Nehme ich meinen
      <lb n="19"/>Mantel und gehe zur Tür, schreit er wie wahnsinnig: »Bleib, bleib!«
      <lb n="20"/>Komm ich zurück, liegt er mit geschlossenen Augen da und ist stumm.
      <lb n="21"/>7.2.1931. Infolge von Schlafmitteln fast den ganzen Tag geschlafen. Mit¬
      <lb n="22"/>tag Harry, der jetzt wieder einmal nach Argentinien auswandern will. Als
      <lb n="23"/>er fortging war ich so müde, dass ich mich hinlegen musste.
      <lb n="24"/>Heute Früh telefonisches Gespräch mit Graf Thun-Wohlgemut, weil es ges¬
      <lb n="25"/>tern hiess, dass sie krank ist und nicht im »Gang zum Weiher« spielen
      <lb n="26"/>wird. Er sagte, sie spiele bestimmt und schien über meine Teilnahme sehr
      <lb n="27"/>erfreut.
      <lb n="28"/>7.2.1931. Heute sind es 8 Jahre!! Im vorigen Jahr schickte er mir noch
      <lb n="29"/>Blumen mit einer Karte: »Tausend Küsse Arthur«. <hi rend="underline" n="">Heuer nichts</hi>, obwohl wir
      <lb n="30"/>bei der gestrigen Auseinandersetzung davon sprachen, dass es 8 Jahre</seite></div></body></text></TEI>