<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp873" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 10.–11. Januar 1931</title><title type="alternative" when-iso="1931-01-10"/><title type="alternative" when-iso="1931-01-11"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp873"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite><pb facs=""/>
      <lb n="01"/>Ich sagte ja, ich verspreche, aber ich bitte ihn keinerlei Programme für Zu¬
      <lb n="02"/>sammenkünfte etc. aufzustellen, dass ich nichteinmal wage A. zu fragen ob er
      <lb n="03"/>morgen in ein Kino will, weil ihn jede Abmachung enerviere, und zu einer fixen
      <lb n="04"/>Idee bei ihm werde.
      <lb n="05"/>Er meinte, er habe nur aus seiner Liebe zu Lily heraus das Bedürfnis ge¬
      <lb n="06"/>habt, die Eltern auf die sich ein Teil dieser Liebe übertragen hat, gemein¬
      <lb n="07"/>sam zu treffen aber er sehe jetzt wol, es sei ein Fehler gewesen etc. Dann
      <lb n="08"/>erzählte er dass Ruth sich schlecht gegen Heini benehme, O. Sehr gegne die R.
      <lb n="09"/>sei was ihr Heini wieder übel nimmt. Ich sagte:  was immer dort geschieht
      <lb n="10"/>man soll diesen alten Mann damit verschonen, der keinem Choc mehr ge¬
      <lb n="11"/>wachsen ist. Ich konnte nicht deutlicher sein. Im übrigen war ich sehr artig
      <lb n="12"/>zu ihm. Als er mir seine Freunschaft zur O. erklären wollte (bei aller Kenn¬
      <lb n="13"/>nis ihrer Fehler, wie er sagte) lehnte ich ab; das gehe mich garnichts an, das
      <lb n="14"/>sei seine Sache.
      <lb n="15"/>A. sagte mir heute telefonisch, Arn. sei sehr glücklich, ein freundliches
      <lb n="16"/>Entgegenkommen oder so ähnlich bei mir gefunden zu haben. A. brachte mir heu¬
      <lb n="17"/>te auch endlich ein Bild von Lily, um das ich ihn seit 2 Jahren bitte. Es
      <lb n="18"/>war so lieb von ihm. Gott wenn das Leben nur nicht so traurig vor mir
      <lb n="19"/>liegen würde.
      <lb n="20"/>Mittag die Kinder bei mir (alle drei) Zwang mich zu ein wenig Heiterkeit.
      <lb n="21"/>Dann Carry allein mein Herz ausgeschüttet.
      <lb n="22"/>2ten I. Noch immer Husten und etwas Temperatur. A. kommt zu mir, obwol ich
      <lb n="23"/>bitte, es um seinetwillen nicht zu tun. Ich bin froh wenn ich in der Früh s
      <lb n="24"/>seine Stimme am Telefon gehört habe.
      <lb n="25"/>Er war V. M. bei mir, sah elend aus. Er bat mich ihm den Kopf mit Köllnerwas¬
      <lb n="26"/>ser zu massieren.
      <lb n="27"/>Ich verfluche die Dora M. die mir diesen Sommer zerbrochen hat,und vielleicht
      <lb n="28"/>noch mehr. Ich kann nichts mehr arbeiten nicht anderes denken als <hi rend="underline" n="">Ihn</hi>.</seite></div></body></text></TEI>