<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp802" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 21. Juli 1930</title><title type="alternative" when-iso="1930-07-21"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp802"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Tagebuch vom 20 Juli 1930
      <lb n="02"/>N. Mittag. Telegr. Antwort: <supplied>»</supplied>Wegen mässigem Befinden nur Karten geschrie¬
      <lb n="03"/>ben. Heute sehr wol fahre eben Pontresina schreibe morgen nach Wien.«
      <lb n="04"/>Also nichtmahl ein Brief unterwegs.
      <lb n="05"/>Ich war 1 1/2 St mit Trebitsch nur um nicht allein zu sei. Er machte Andeutungen
      <lb n="06"/>als ob A. sich für Fr. Cl. Interessierte. Erzählte sie hätten sie bei einem
      <lb n="07"/>gemeinsamen Abendessen bei der "Weide" (Lainz) an einem ander Tisch gese¬
      <lb n="08"/>hen und gegenseitig ihr Entzücken über sie geäussert. Von ihm bösartig 
      <lb n="09"/>gemeint, aber ich sagte darauf, dass A. sie nett findet und ich auch und
      <lb n="10"/>dass sie sehr hübsche Kinder und einen jungen symp. <del rend="strikethrough">netten</del> Mann hatt (ich nahm es
      <lb n="11"/>damals wirklich ganz harmlos. Anmerkung Juli 1932 wo ich auch das Gespräch
      <lb n="12"/>mit Tr. dass mir seinerzeit völlig belanglos schien hinzufüge.)
      <lb n="13"/>Brief von Dr D.; Die letzten Gespräche mit dem Onkel haben ihn nachdenklich
      <lb n="14"/>gemacht, er hätte von einer »Entspannung« gesprochen. Er (Dr D) hofft mich bei
      <lb n="15"/>meiner Rückkehr eingehend zu sprechen –
      <lb n="16"/>Womit hab ich das Alles verdient. Ich leide. Jemand erschiessen ist viel
      <lb n="17"/>barmherziger.
      <lb n="18"/>22. 7. Ich gehe viel hoffnungsloser fort als ich gekommen bin. Ich fühle
      <lb n="19"/>alles voraus was mich erwartet – Carry ist der einzige Lichtblick.
      <lb n="20"/>Gestern N. M. kam unerwartet Carrisu. Magdas Grossmutter aus Franzensbad
      <lb n="21"/>mich besuchen. ich brach vor ihr in einem Weinkramf zusammen. Ich kann jetzt
      <lb n="22"/>kein bekanntes Gesicht sehen.
      <lb n="23"/>22. n. M. im Coupé. Ich fürchte den Brief der mich erwartet. Seit einer
      <lb n="24"/>Woche keine Wort kein Wunsch für eine gute Heimfahrt (ganz gegen seine
      <lb n="25"/><supplied>son</supplied>stige Art) nichts als ein flüchtig hingeworfener Gruss.
      <lb n="26"/>Und dabei Schmerzen. Mit allerlei Medikamenten meinen Darm- Zustand ein
      <lb n="27"/>gedämmt.
      <lb n="28"/>(später) Ein klaarer blauer Himmel wie schon lange nicht spannt sich über der 
      <lb n="29"/>Erde aus. Möge auch ihn dieser Himmel diese Erde an ferne schönere Zeiten
      <lb n="30"/>gemahnen.</seite></div></body></text></TEI>