<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp876" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 14.–16. Januar 1931</title><title type="alternative" when-iso="1931-01-14"/><title type="alternative" when-iso="1931-01-15"/><title type="alternative" when-iso="1931-01-16"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp876"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>A. wieder am Telefon in krankhaft gereizter Stimmung wegen Tele-
      <lb n="02"/>grammen aus Amerika.
      <lb n="03"/>14.1.1931 (in der Nacht)
      <lb n="04"/>A. dort (bei Alma) ein anderer Mensch. Heiter geigtvoll, trinkt Champagner. Für
      <lb n="05"/>mich nicht einen freundlichen Blick. Und doch habe ich gut ausge-
      <lb n="06"/>sehen. Ich glaube, ich habe Fridell gefallen, aber trotz seiner Kul-
      <lb n="07"/>turgeschichte existiert so ein Kerl nicht für mich. Andy Zsolnay
      <lb n="08"/>war auch besonders nett zu mir, findet meine Novellen"entzückend",
      <lb n="09"/>aber ich vermag nicht mich anzubiedern, wie es nützlich wäre. Alma
      <lb n="10"/>sprühend wie immer. Aber wenn man sich nach keiner Richtung Zwang
      <lb n="11"/>auferlegst - - A. auf der Heimfahrt kein gutes Wort zu mir.
      <lb n="12"/>15.1.1931.
      <lb n="13"/>Mein Geburtstag. Ich habe es endlich so weit gebracht, dass Kinder
      <lb n="14"/>und Geschwister den Tag unbeachtet lassen. Und wenn nicht die alten
      <lb n="15"/>Tanten und Emmy R. mir durchaus an diesem Tag ihre Aufmerksamkeiten
      <lb n="16"/>aufdrängen würden, (für die ich ihnen gar keinen Dank weiss) könnte
      <lb n="17"/>man so schön vergessen -
      <lb n="18"/>else krank, wenn auch unbeträchtliche Erkältung. Ich habe sie zu
      <lb n="19"/>Bett geschickt und aufgeräumt. Mittag bei A. gegessen, wo auch
      <lb n="20"/>Frieda war (er hat keine Ahnung dass mein Geburtstag ist). Abend
      <lb n="21"/>mit A. im Kino (Cap der Verlorenen mit Kotner, George,Birell), Beson-
      <lb n="22"/>ders guter Film. Dann Weissen Hahn genachtmahlt. Kühle Freundlichkeit
      <lb n="23"/>von beiden Seiten. Meine innere Müdigkeit ist oft grenzenlos. Böses
      <lb n="24"/>1 iegt hinter mir und vor mir.
      <lb n="25"/>16.1.1931.
      <lb n="26"/>A. mich heute Früh angerufen und gefragt, ob nicht heute mein Ge-
      <lb n="27"/>burtstag sei. Ich sagte ihm, dass er schon vorbei ist.-Ich hätte ihn
      <lb n="28"/>wenn auch nicht glücklich so immerhin überstanden. Ich hatte ge-
      <lb n="29"/>hofft dass er überhaupt nicht daran denken wird, das er in diese
      <lb n="30"/>Tage fällt. Ich habe nämlich nur im Vorjahr einmal erwähnt, dass er</seite></div></body></text></TEI>