<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
     xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0"
     xml:id="ckp863"
     xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title>
            <title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 8.–11. Dezember 1930</title>
            <title type="alternative" when-iso="1930-12-08"/>
            <title type="alternative" when-iso="1930-12-09"/>
            <title type="alternative" when-iso="1930-12-10"/>
            <title type="alternative" when-iso="1930-12-11"/>
            <author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author>
            <editor>
               <name>Müller, Martin Anton</name>
               <name>Untner, Laura</name>
            </editor>
            <funder>
               <name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name>
               <address>
                  <street>Sensengasse 1</street>
                  <postCode>1090 Wien</postCode>
                  <placeName>
                     <country>A</country>
                     <settlement>Wien</settlement>
                  </placeName>
               </address>
            </funder>
         </titleStmt>
         <editionStmt>
            <edition>CKP</edition>
            <respStmt>
               <resp>Transkription und Kommentierung</resp>
               <name>Müller, Martin Anton</name>
               <name>Untner, Laura</name>
            </respStmt>
         </editionStmt>
         <publicationStmt>
            <publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher>
            <pubPlace>Vienna</pubPlace>
            <date when="2022">2023</date>
            <availability>
               <licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de">
                  <p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p>
                  <p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p>
                  <p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p>
                  <p>Hinweise:</p>
                  <p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p>
               </licence>
            </availability>
            <idno type="handle"/>
         </publicationStmt>
         <seriesStmt>
            <p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p>
         </seriesStmt>
         <sourceDesc>
            <listWit>
               <witness n="1">
                  <msDesc>
                     <msIdentifier>
                        <country>A</country>
                        <settlement>Wien</settlement>
                        <repository>Wienbibliothek</repository>
                        <idno>H.I.N. 155550</idno>
                     </msIdentifier>
                  </msDesc>
               </witness>
            </listWit>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <profileDesc>
         <langUsage>
            <language ident="de-AT">German</language>
         </langUsage>
      </profileDesc>
      <revisionDesc status="proposed">
         <change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change>
      </revisionDesc>
   </teiHeader>
   <facsimile>
      <graphic url="ckp863"/>
   </facsimile>
   <text>
      <body>
         <div type="writingSession" n="1">
            <seite id="863">
               <lb n="01"/>ihm, dass er die "Corday" morgen bei mir holen lässt. Vielleicht geht
      <lb n="02"/>es auf diesem Weg. A. und ich fuhren zusammen xxx zurück (im Auto
      <lb n="03"/>von Thuns). Kühles Verhalten von beiden Seiten. Mir ist oft, als ob
      <lb n="04"/>jede Brücke zu ihm seelisch abgebrochen wäre.
      <lb n="05"/>Um 8 Uhr Abend rief A. mich an, ob er wegen des Radio (Dohnani-Konsert)
      <lb n="06"/>zu mir herüberkommen kann. Ich sagte natürlich, dass es mich sehr
      <lb n="07"/>freuen wird. Er brachte sein Nachtmahl mit herüber. Dohnanyi und
      <lb n="08"/>Gattin sind nämlich morgen zu Tisch bei ihm. Ich fand A. elend aus-
      <lb n="09"/>sehend und mache mir doch schreckliche Sorgen, wenn ich es mir auch
      <lb n="10"/>nicht recht zugestehen will. Er ist sicher seit Berlin in einer
      <lb n="11"/>schlechten physischen Verfassung nund niemand tut etwas dagegen.
      <lb n="12"/>Diese ganze Familie S. ist das Kälteste, was xxx man sich denken
      <lb n="13"/>kann. Wenn ich den Dr.D. nicht immer antreiben würde, geschehe nie
      <lb n="14"/>etwas für A. Habe auch heute Nachmittag mit Dr.D. gesprochen.
      <lb n="15"/>9.12. y Die ganze Nacht nicht geschlafen, weil mein Schlafmittel aus-
      <lb n="16"/>gegangen ist und ich mir so viel Gedanken mache.
      <lb n="17"/>Vormittag Stadt. Den geschmacklosen Byck begeget, der über die Gasse
      <lb n="18"/>hinüber "Clärchen" brüllte. Abend allein,A. bei Schmiedl geladen.
      <lb n="19"/>10.12. Gesangsstunde, aber ich bin jetzt nie in Stimmung.
      <lb n="20"/>A. war bei Dr. D. rief mich nachher an. Das Herz "angeblich" ganz
      <lb n="21"/>in Ordnung. Keinerlei Mittel, nur weniger Flüssigkeiten. Ich bin doch
      <lb n="22"/>nicht beruhigt. Am Abend im Kino mit A. "Geschlecht in Not". Guter
      <lb n="23"/>Film, dann Sternwartestrasse. A. elend ausgesehen. Ich lasse mich
      <lb n="24"/>nicht nachhause begleiten, weil es schüttet.
      <lb n="25"/>11.12. Heute Dr.D. angerufen, um die Wahrheit zu hören. Er sagte nur,
      <lb n="26"/>dass A. nicht gesund sei, Herzmuskel. Er konnte nicht mehr sprechen,
      <lb n="27"/>weil er ärztlich zu tun hatte, aber er müsse mir mehr darüber sagen.
      <lb n="28"/>Ich bin seither wie vernichtet. Ich habe es ja immer geshnt, gefühlt,
      <lb n="29"/>aber warum hat D. immer bestritten? Warum geschieht nie etwas? für ihn?
      <lb n="30"/>127</seite>
         </p></div>
      </body>
   </text>
</TEI>
