<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp879" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 21.–23. Januar 1931</title><title type="alternative" when-iso="1931-01-21"/><title type="alternative" when-iso="1931-01-22"/><title type="alternative" when-iso="1931-01-23"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp879"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>ganz in der Nähe vom Geburtstag der O. ist.
      <lb n="02"/>V. M. langes Telefon-Gespräch mit Graf Thun (Mann der Wolgemut) später mit
      <lb n="03"/>Alma Ma<supplied>h</supplied>ler.
      <lb n="04"/>Abend kommen, Otto Emma. A. den ich nicht dazu bat, hat sich spon-
      <lb n="05"/>tan für nach dem Nachtmal angesagt. Ich wundere mich weil er (wie er
      <lb n="06"/>gestern sagte) einen Abend allein sein wollte. Vielleicht ist es wirk-
      <lb n="07"/>lich ein lieber Gedanke von ihm-Ich bin halt schon so mistrauisch und inner-
      <lb n="08"/>lich zerstört. Mittag kam ein schöner weisser Azaleen- stock von ihm.
      <lb n="09"/>17ten Der gestrige Abend war sehr öde. So lange Otto Emmy Marta allein
      <lb n="10"/>da waren gieng es noch an, aber um ½ 10 kam A. und sofort musste das Radio
      <lb n="11"/>spielen. Und dabei fielen ihm fortwährend die Augen zu.
      <lb n="12"/>Heute Mittag Carty u. Magdy die sehr erholt aus Puchenstuben zurückkamen
      <lb n="13"/>und Hery der sehr lustig war.- Am Nachmittag Anna, die sehr abgerackert aus
      <lb n="14"/>sieht. Ich war nachher auch sehr müde. - " Mimi und Gwendy "Abschrift in Ord
      <lb n="15"/>nung gebracht da ich dieses Stück Herrn Zcettel der Montag mit Rudy zu mir
      <lb n="16"/>kommen soll) mitgeben möchte. Er hat die "Kleine Katharina insceniert,
      <lb n="17"/>d. H. die Kostüme dazu entworfen.
      <lb n="18"/>Abend allein. A. angeblich auch allein - Heute der Geburtstag der O.
      <lb n="19"/>I8ten I. Ich schlafe elend trotz Schlafmittel. Dr. D. behauptete letzthin
      <lb n="20"/>A. fände dass unsere Beziehung jetzt eine so schöne harmonische sei. Ahnt
      <lb n="21"/>a. wirklich nicht was ich durchmache und dass es nur Beherrschung ist.
      <lb n="22"/>Er musste heute V. M. ins Burgtheater. Ich war allein 7 Stunde spazieren.
      <lb n="23"/>Seit 3 Tagen Chirokale Stürme. Thermometer immer über 0.
      <lb n="24"/>Habe um 3 Uhr 45 m A. wiederholt angerufen- zu meinem Erstaunen meldete sich
      <lb n="25"/>niemand. Ich laufe hinüber (ich glaubte an eine Telef. Störung (Minna sagt
      <lb n="26"/>A. sei zu Tisch nicht zu Hause gewesen. Davon hat er mir nichts gesagt,
      <lb n="27"/>als wir uns um ½ 10 telefonisch sprachen. (Er erzählte sonst immer wenn
      <lb n="28"/>er nicht zu Hause speist) Um 5 ist er bei neuerlichem Anruf noch nicht
      <lb n="29"/>da. Um dreiviertel 5 ruft er sehr brummig an ohne (angeblich zu wissen,
      <lb n="30"/>dass ich vorher anrief (Erst auf meine Frage, was er heute unternommen
      <lb n="31"/>hat, erzählt er er sei bei seiner Schwester Gisa zu Tisch gewesen.</seite></div></body></text></TEI>