<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp910" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp910"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>gelegen, 5 Uhr A. zur Bahn gebracht. Er nahm mich im Vorbeifahren mit,
      <lb n="02"/>ohne heraufzukommen, wohl um jeden wärzeren Abschied zu vermeiden. Bei-
      <lb n="03"/>derzeitige Stimmung verkrampft und unleidlich. Ich starke Schmerzen in
      <lb n="04"/>der Gallo. Er frug: "Tut dir was weh?" -Ichantwortete, es ist wohl ganz
      <lb n="05"/>uninteressant, ob mir etwas weh tut oder nicht.“ Wenn man sich so gegen
      <lb n="06"/>einen Menschen benimmt, dann braucht man nicht mehr zu fragen, ob ihm
      <lb n="07"/>was weh tut. Aber so viel wagte ich nicht, in meiner Antwort lag das
      <lb n="08"/>alles drin.
      <lb n="09"/>Nachher bei Hedwig, wo Bertha und Eduard B. (seit 20 Jahre nicht gesehen)
      <lb n="10"/>waren. Ich hatte anfangs solche Schmerzen, dass ich einen Gallenanfall
      <lb n="11"/>fürchtete, mit Atroparverin coupiert.
      <lb n="12"/>Heute Vormittag bei Krupnik ein Kleid, bei Einenstädter einen Mantel
      <lb n="13"/>erwanden, fertige Sachen, da es mir an Nerven fehlt zu probieren. Nach-
      <lb n="14"/>mittag bei Clara Hatvanv, wo ich Gina Hötzendorf, die Witwe vom berühm-
      <lb n="15"/>ten Conrad Hötzendorf kennen lernte. Sie erzählte, wie glücklich sie mit
      <lb n="16"/>ihm war. Sie war Mutter von 6 Kindern, als sie sich von Baron Reining-
      <lb n="17"/>haus scheiden liess, um ihn zu heimaten. Er war Geliebter, Freund und
      <lb n="18"/>Vater für sie, wie sie sagte. Warum ist es manchen Frauen vergönnt so
      <lb n="19"/>glücklich zu sein?
      <lb n="20"/>15.5. Heute mein Geburtstag. Er rief in der Früh an. Ich frug,ob es
      <lb n="21"/>mir gestattet sei ihm alles Gute zu wünschen. Er antwortete: "Es
      <lb n="22"/>ist gestattet". Sonst kurzes, kühles Gespräch. Er war gestern an Pineksa-
      <lb n="23"/>kogel, empfindet den Aufenthalt sehr angenehm,ruft morgen wieder an.
      <lb n="24"/>Er sagte nicht, wann er zurückkommt und ich frug nicht.
      <lb n="25"/>Vormittag Stadt, noch einige Beworgungen machen. Nachmittag Ida K. Wir
      <lb n="26"/>sassen auf der Terrasse und sprachen von alten Zeiten. Und wieder ein
      <lb n="27"/>Tag vorbei.</seite></div></body></text></TEI>