<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp958" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp958"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Gmunden, 16.8.1931.
      <lb n="02"/>Mein liebes Kind, ich sehe in unserer Correspondenz wirklich kein sol-
      <lb n="03"/>ches "hin und her"; der Tag unserer Zusammenkunft stand so wenig fest
      <lb n="04"/>als der Ort und was die Reise von Gastein hieher anbelangt überschätzst
      <lb n="05"/>Du die Entfernung. Der beste Zug von Gastein geht 16.10 (also oca 5 Uhr)
      <lb n="06"/>ab, von Salzburg 18.45, ist in Attnang 20,45,von dort ab 21.30, an in Omun-
      <lb n="07"/>den 21.50.
      <lb n="08"/>Nun hat sich immerhin die Sache insofern geändert, als Heipi um eine
      <lb n="09"/>Verlängerung des Urlaubs bei der Staatstheaterintendanz eingekommen
      <lb n="10"/>ist und im Falle der ziemlich sicheren Bewilligung bis Samstag 22.
      <lb n="11"/>bei mir bleiben und zugleich mit 0. nach Berlin fahren dürfte. Dass
      <lb n="12"/>ich die paar Tage gern noch mit ihm verbringen möchte, siehst
      <lb n="13"/>Du gewiss ein. Bliebst Du also die paar Tage mehr in Gastein,
      <lb n="14"/>so hättest Du eben Deine Zwöchentliche Kur beendet und wir würden uns
      <lb n="15"/>am Sonntag den 23. treffen und bis Ende des Monats zusammen bleiben.
      <lb n="16"/>Sollte es Dir unangenehm sein im gleichen Hotel hier abzusteigen, wo
      <lb n="17"/>ich mit (Heini u.) O. zusammen gewohnt habe, so kann ich ohne weiters
      <lb n="18"/>ins Kurhotel (das sehr nett) Übersiedeln (wo ich mir übrigens schon
      <lb n="19"/>Zimmer angesehn habe.) Ich würde Salzburg vorziehn, aber ich wünsche
      <lb n="20"/>nicht in die Festspielgesellschaft zu gerathen; und die Festzpiele
      <lb n="21"/>dauern bis zum 31.- Schinnerer war über einen Tag in Aussee, kommt heut
      <lb n="22"/>wieder und fährt Montag Abend weg (nach Berlin,Hamburg); Amerika am
      <lb n="23"/>Dienstag Abend oder Mittwoch Früh.
      <lb n="24"/>Ich hoffe aber mein Kind, dass der Aufenthalt von ein paar Tagen Dich in
      <lb n="25"/>Deinen Entschlüssen nicht beeinflusst und dass wir hier noch etliche
      <lb n="26"/>gute Tage haben werden. Schreib mir gleich und sei tausendmal gegrüsst
      <lb n="27"/>Dein
      <lb n="28"/>A</seite></div></body></text></TEI>