<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp908" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 10.–14. Mai 1931</title><title type="alternative" when-iso="1931-05-10"/><title type="alternative" when-iso="1931-05-11"/><title type="alternative" when-iso="1931-05-12"/><title type="alternative" when-iso="1931-05-14"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp908"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><page>
      <lb n="01"/>Sonntag, 10.5. Ganzen Tag allein mit Schmerzen und Unbehagen. Ich fühle,
      <lb n="02"/>dass ich krank bin. Am Abend mit A. bei David Golder (guter Film,
      <lb n="03"/>besser als der Roman). Dann mit Dr. D. und Anny bei A. genachtmahlt.
      <lb n="04"/>Auch am Heimweg mit Dr. D. kein Wort über A. gesprochen. A. erwähnte
      <lb n="05"/>wieder, dass er für ein paar Tage, 2-3, auf den Semmering will, voraus¬
      <lb n="06"/>sichtlich Dienstag.
      <lb n="07"/>11.5. mein Befinden immer schlechter. Ab ½5 Uhr Früh zwei Stunden Darm¬
      <lb n="08"/>zustände, dann Bewerung, resp. Stillstand. Dasselbe nach
      <lb n="09"/>Tisch. Ich schleppe mich Vormittag zum Friseur da Abend Gesellschaft
      <lb n="10"/>bei A. ist. Nachmittag lang hinausgeschobener Besuch bei Baronin Gutt¬
      <lb n="11"/>mann (eher fad). Dann holen mich Hermine P. und Tochter,bringen mich
      <lb n="12"/>per Auto nachhause. Ich klapperte vor Kälte. Abend bei A. Recht unge¬
      <lb n="13"/>mütlich, wie immer wenn Jakob W. und Gattin da sind. Ausser ihnen
      <lb n="14"/>Egon und Emmy <unclear>R</unclear>, Gerty Hofmannsthal.
      <lb n="15"/>Die Minna stellte komischerweise den schwarzen Kaffee vor die Martha
      <lb n="16"/>W. und die entschuldigte sich sehr taktlos bei <hi rend="underline" n="">mir</hi>, sie sei daran un¬
      <lb n="17"/>schuldig, anstatt einfach dieses Amt, das ihr nicht zukam, abzulehnen.
      <lb n="18"/>Nach Tisch kam sie nochmals zu mir, um ihre Unschuld an diesem »faut
      <lb n="19"/>pas« zu beteuern und unterstrich dadurch noch mehr, dass man sich
      <lb n="20"/>schlecht gegen mich benimmt. Aber ich sagte, es sei ganz belanglos.
      <lb n="21"/>12.5. Heute Früh sagte mir A. am Telefon, dass er erst am Mittwoch auf
      <lb n="22"/>den Semmering fährt und über seinen Geburtstag fort bleibt. Ich ahnte,
      <lb n="23"/>dass er aus diesem Grund die Reise hinausschiebt. Mich wundert nichts
      <lb n="24"/>mehr. Er nahm mich Vormittag in die Stadt bis zur Creditanstalt mit,
      <lb n="25"/>wo eine Art Run war, weil die Zeitungen heute unerwartet die staatliche
      <lb n="26"/>Stützungsaktion dieses Institutes melden. Nichts steht mehr fest.
      <lb n="27"/>Mittag bei Anna, dann Ordination beim alten Bloch, da ich mich zu elend
      <lb n="28"/>fühle. Strenge Diät. Abend Otto und Emma bei mir, liebe Menschen, beson¬
      <lb n="29"/>ders Otto. Welch ein Unterschied an Duldsamkeit und Güte.
      <lb n="30"/>14.5. Gestern Vormittag wegen elendem Befinden zuhause in der Sonne</page></div></body></text></TEI>