<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp913" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 25.–27. Mai 1931</title><title type="alternative" when-iso="1931-05-25"/><title type="alternative" when-iso="1931-05-26"/><title type="alternative" when-iso="1931-05-27"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp913"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Wieder Anruf A. genau so kühl, belanglos. Er kommt morgen Sonntag ohne
      <lb n="02"/>Angabe der Stunde und ich soll mich in keiner Weise binden, über die Zeit
      <lb n="03"/>verfügen.– Ich habe das Gefühl, dass er schon heute zurück sein wird und den
      <lb n="04"/>Abend für sich haben will. Habe mir für Abend Emmy R. eingeladen, mein Garten
      <lb n="05"/>ist voll Flieder und Duft, aber wie traurig ist das alles - und wie empfin-
      <lb n="06"/>det man doppelt diese schreckliche Einwamkeit.
      <lb n="07"/>Vormittag die Polster, die ich ihm zum Geburtstag schenke, hinübergetragen
      <lb n="08"/>und einen Rhododendronstock hingeschickt.
      <lb n="09"/>17.5. Mit Emmy gestern etwas einhörige Konversation, ich war innerlich zu
      <lb n="10"/>elend, um anregend zu mein, wollte eigentlich um 3/4 11 Uhr Nacht, als
      <lb n="11"/>sie fort war, noch bei A. versuchsweise anrufen, unterdrückte es aber, um
      <lb n="12"/>mich nicht aufzuregen. Heute um 1/4 9 Uhr Früh rief er mich an. Er war
      <lb n="13"/>richtig schon gestern Abend da. Warum, wozu? Ich frage nicht.
      <lb n="14"/>Er kam um 12 Uhr Vormittag herüber, fand mich mehr gut aussehend. Das
      <lb n="15"/>findet er immer, wenn er ein schlechtes Gewissen hat. Kühle Begrüssung,
      <lb n="16"/>dann in etwas freundlicherer Stimmung kurze Spazierfahrt auf den Kobenzl.
      <lb n="17"/>Die Clauser kommt angeblich Nachmittag zu ihn, ich weiss nicht, ob er sie
      <lb n="18"/>nicht zu Tisch gebeten hat. Beweise fehlen mir, - was weiss ich überhaupt?
      <lb n="19"/>Und niemand hilft mir. Am Abend mit ihm im Kino ("Voruntersuchung", wie
      <lb n="20"/>immer jetzt solche Abendes zu Zweit unerträglich. Er sitzt neben mir,
      <lb n="21"/>starrt an mir vorbei, kein liebes Wort kommt über seine Lippen, von Zärt-
      <lb n="22"/>lichkeit gar nicht zu reden. Dabei war ich bis zur letzten halben Stunde
      <lb n="23"/>ausgesprochen heiter, dann versagte meine Kraft und ich wurde still und
      <lb n="24"/>ging sobald als möglich. Reden darüber kann man nicht mehr.
      <lb n="25"/>Donnerstag woll Heini kommen, die Scheidung von Ruth ist schon vollzogene
      <lb n="26"/>Tatsache.
      <lb n="27"/>19.5. Gestern Abend Josefstädtertheater bei "Das schwache Geschlecht",
      <lb n="28"/>ekliger Schund. Dann mit Direktor Geyer soupiert. Es ist schon eine Wohl-
      <lb n="29"/>tat, wenn man nicht allein ist. Gespräche über Aufführung von »Weites
      <lb n="30"/>Land«, »Liebelei« und »Leutnant Gustl« für nächstes Jahr. Ich versuchte</seite></div></body></text></TEI>