<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp918" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 2. Juni 1931</title><title type="alternative" when-iso="1931-06-02"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp918"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>31.5. A. kam um 11 Uhr mich zum Spazierenfahren abholen. Er sich gewpen-
      <lb n="02"/>sterhaft aus. Nach zwei Minuten wagte er mir, die O. habe aus Franzensbad
      <lb n="03"/>angerufen, sie will herkommen, wie will die "Komparserie", die Heini inze-
      <lb n="04"/>niert, sehen, was er, A, sehr begreiflich findet - (das wüsse Mütterchen!)
      <lb n="05"/>und er könne ihr das Herkommen nicht untersagen. Ich antwortete, man kann
      <lb n="06"/>schon, denn man trifft es ja bei mir auch. Aber als er sofort auffahren
      <lb n="07"/>wollte, sagte ich, es sei gar kein Grund sich zu alterieren, ich werde, wenn
      <lb n="08"/>irgend möglich, für diese paar Tage fortgehen, um ihm alle Konflikte zu er-
      <lb n="09"/>sparen. Kaum war das erledigt erzählte er, er habe auch die Clasler ge-
      <lb n="10"/>sprochen und er werde demnächst mit ihr, ihrem Gatten (?), ihrer Schwester
      <lb n="11"/>und dem Heini irgendwo hinausfahren und nachtmahlen!! Haha, man soll ja la-
      <lb n="12"/>chen und mich aus nichts etwas machen.
      <lb n="13"/>Unsere Spazierfahrt mit conversation über die politische Lage und Verdau-
      <lb n="14"/>ungsstörungen. Gewitterschwüle und Wolken am Himmel (nicht bildlich ge-
      <lb n="15"/>meint). Ueber Neuwaldegg, Hütteldorf, Kalksburg,Mauer - 40 Schillinge,da-
      <lb n="16"/>von könnte eine Familie drei Tage leben. Manchmal möchte man schreien:
      <lb n="17"/>Wach auf, nicht uns nicht so zugrund, - aber man schreit nicht einmal mehr.
      <lb n="18"/>Um das vergaudete Geld ist vielleicht schad, aber um Herz und Seele, die
      <lb n="19"/>zu Tode gemartet werden, noch mehr. Darum weine ich.
      <lb n="20"/>1. Juni. Gestern Abend Kino (D-Zug 13). Nicht ungeschickt, aber langweilig.
      <lb n="21"/>Nachher Prochaska. Dann Wurstelprater. Ich frage mich wieder, wozu? Nicht
      <lb n="22"/>ein freundliches Wort, nicht ein Atom von Herzlichkeit. So schleicht man
      <lb n="23"/>nebenain aber hin. Wir sprechen vom Fall Auspitz und von Verdauung, Diät,
      <lb n="24"/>Rohkost und dann fährt man heim und er sagt Gute Nacht und ich antworte:
      <lb n="25"/>"Schlaf gut".
      <lb n="26"/>Heute Nachmittag wieder bei Dr.D. gewesen. Ich sagte ihm von der Ankunft der
      <lb n="27"/>O. und dass ich für ein paar Tage fort will während sie hier ist, aus
      <lb n="28"/>Rücksicht für A. und obwohl es ein Opfer für mich ist. Aber er solle doch
      <lb n="29"/>mit Heini einmal sprechen und ihm sagen, dass man doch auch auf mich ein</seite></div></body></text></TEI>