<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp937" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 19.–21. Juli 1931</title><title type="alternative" when-iso="1931-07-19"/><title type="alternative" when-iso="1931-07-20"/><title type="alternative" when-iso="1931-07-21"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp937"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>TAGEBUCH ab 12.7.1931
      <lb n="02"/>Neuerliche Verschiebung unserer Abreise um einen Tag,- angeblich weil
      <lb n="03"/>seine Familie erst dienstag den 14, zu ihm kommen kann anstat am 13,
      <lb n="04"/>Julius Geburtstag) Offenbar ist es wegen der Cl. die für 2 Tage nach Tal-
      <lb n="05"/>heim ist und Montag noch zu ihm kommen will. Sie rief mich heuchlerisch
      <lb n="06"/>an mir einen guten Sommer wünschen - sie fährt am 15, auf ein Schloss noch
      <lb n="07"/>Böhmen zu Freunden.
      <lb n="08"/>Ich schlage A. vor doch diese gezwungene Semmering- Fahrt aufzugeben. Da-
      <lb n="09"/>rauf grosse Scene: ich mache aus allem eine Affaire- seine scheinbare
      <lb n="10"/>Lieblosigkeit, sei nur sein Wesen, sein Alter etc. Niemand stehe ihm
      <lb n="11"/>näher als ich. Schwüre die ich garnicht verlangte - er habe kein anderes
      <lb n="12"/>Interesse, keine andere Beziehung, ich verwechsle Ursache und Wirkung.
      <lb n="13"/>(Der Name "Cl. " wurde nicht genannt. Ich kann nicht mehr weiter-
      <lb n="14"/>15.7 Grosse Hitze. Einpacken. Besuch bei Anni D. Kinder entzückend.
      <lb n="15"/>Mittag bei A. mit Prf. Schinnerer und Frieda.
      <lb n="16"/>m. M. Frieda Bieogr. dictiert dann weitergepackt. Trotz Erschöpfung kein
      <lb n="17"/>Schlaf.
      <lb n="18"/>16.7. Abreise. Wetter abgekühlt. A. hatte angeblich wieder Ublichkeiten
      <lb n="19"/>in der Früh. Sitzen, [ben zu Fünft im Cupe. A. sieht elend aus. Befang n-
      <lb n="20"/>heit schlechtes Gewissen und der Zustand seines Herzens. Er brauchte Ruhe
      <lb n="21"/>und nicht Konflikte. Aber ich bin machtlos.
      <lb n="22"/>17.7 Kühles unsicheres Wetter. (in der schönen Zeit war man in Wien)
      <lb n="23"/>Spaziergang zur Meierei. Geberden von Höflichkeit, - kaum Freundlichkeit.
      <lb n="24"/>Ich unbeschreiblich müd. Vor und nach Tisch geschlafen. N. M. Regen.
      <lb n="25"/>Auf des Lebens gelesen den A. unarbeitet. Sehr schönes Stück mit grossen
      <lb n="26"/>Fehlern im 2. u 3. Akt. - Abend trostlos. Gieng A. am Hochweg entgegen.
      <lb n="27"/>Dürftige Gespräche gieng zeitlich zu Bett. A. blieb in der Halle.
      <lb n="28"/>18.7. Trüb. A. kam in der Früh in mein Zimmer um mir die Benützung sei¬
      <lb n="29"/>nes Badezimmers anzutragen. Ich sagte »nein«. Alma (Werfel) angerufen. Sie kommen Mon¬
      <lb n="30"/>tag Mittag herüber. Vormittag Spaziergang Liechtensteinstrasse bei Regen.
      <lb n="31"/>Abend Vorstellung der Ballett Schule Godlevsky. Wir sahen bis 12 U. zu.</seite></div></body></text></TEI>