<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp929" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 21.–23. Juni 1931</title><title type="alternative" when-iso="1931-06-21"/><title type="alternative" when-iso="1931-06-22"/><title type="alternative" when-iso="1931-06-23"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp929"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite><pb facs=""/>
      <lb n="01"/>4 Uhr. Eben hat A. mich angerufen. Maupray ist schon in Wien, wie Frau
      <lb n="02"/>Clauser ihm <hi rend="underline" n="">gerade</hi> telefonisch mitgeteilt hat. Und sie kommt zwischen
      <lb n="03"/>6 und 7 mit M. zu ihm wegen des Vertrags und da das vielleicht 1½-2
      <lb n="04"/>Stunden dauern wird, soll ich erst um ½9 antreten. - Gut, <hi rend="underline" n="">ich</hi> habe ihm
      <lb n="05"/>nicht mehr zu sagen.
      <lb n="06"/>22.6. Die Unterredung gestern war so trostlos und so resultatlos, dass
      <lb n="07"/>ich schliesslich wie eine Irrsinnige in den Sturm und Regen hinaus¬
      <lb n="08"/>lief und ganz gebrochen nach Hause kam. Ich sagte ihm nach einem 3 stün¬
      <lb n="09"/>digen Gespräch: »Du bist schliesslich immer der Stärkere, denn ich er¬
      <lb n="10"/>trage es nicht, dass du schlecht aussiehst und diese Unterredungen
      <lb n="11"/>dich alterieren und werde schliesslich müd und mürbe.« Er immer wieder,
      <lb n="12"/>er will und kann mich nicht verlieren. Er will seine Freiheit, er will
      <lb n="13"/>allein sein und dann auch wieder mit mir und ich soll irgendwo in
      <lb n="14"/>der Welt immer irgendwo für ihn vorhanden sein und <hi rend="underline" n="">niemand</hi> bedeute
      <lb n="15"/>ihm so viel wie ich. Ich habe trotz zwei Quadronox-Tabletten nur 2
      <lb n="16"/>Stunden in der Nacht geschlafen und bin heute unfähig aufzustehen,
      <lb n="17"/>Nachmittag kommt Assistent Dr. Popper.
      <lb n="18"/>23.6. Dr. Popper fand mich sehr herunter, ich hatte vor ihm einen Wein¬
      <lb n="19"/>krampf. Der Dickdarmkatarrh, durch meinen Nervenzustand verschlechtert,
      <lb n="20"/>bedarf dringend Schonung und Diät. Er untersuchte auch mein Herz, und
      <lb n="21"/>sagte, da fühle er sich nicht genügend kompetent, ich soll einen Spezia¬
      <lb n="22"/>listen fragen. An der Wirbelsäule habe ich eine kleine Verdickung, die
      <lb n="23"/>ich mir bei dem Fall auf der Treppe in der Bründlbadgasse zugezogen
      <lb n="24"/>haben dürfte. Ich soll eine Röntgenaufnahme machen lassen.
      <lb n="25"/>A. rief mich dreimal an, um nach meinem Befinden zu fragen und dann um
      <lb n="26"/>7 nochmals, ob ich ein wenig spazieren fahren will. Ich sagte »Ja«, denn
      <lb n="27"/>im Türkenschanzpark tobte ein Fest mit furchtbar viel Lärm und ich
      <lb n="28"/>hatte den ganzen Tag im halbdunklen Zimmer gelegen, denn weder die al¬
      <lb n="29"/>te Aushilfeköchin noch ich konnten die Rollbalken aufziehen. Wir sind</seite></div></body></text></TEI>