<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp985" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 6.–11. Oktober 1931</title><title type="alternative" when-iso="1931-10-06"/><title type="alternative" when-iso="1931-10-08"/><title type="alternative" when-iso="1931-10-09"/><title type="alternative" when-iso="1931-10-10"/><title type="alternative" when-iso="1931-10-11"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp985"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><page>
      <lb n="01"/>Abend Otto u. Emmy bei mir. A. bei Schmiedl.
      <lb n="02"/>Schönstes Herbst-Wetter.
      <lb n="03"/>V. Mittag. A. zufällig Türkenschanzstr. allein begegnet. Er hatte etwas Na¬
      <lb n="04"/>sen-Bluten. Ich bin ängstlich.
      <lb n="05"/>Dann war ich beim Zahn-Arzt, u. in der Stadt. Abend mit A. <supplied>b</supplied>ei »Der
      <lb n="06"/>Congress tanzt« im neuen Scala-Kino<supplied>.</supplied> Gute Regie. A. etwas netter zu mir.
      <lb n="07"/>8. Okt.
      <lb n="08"/>Spaziergang und in die Stadt mit A. Abend allein. N. M. 2tes Roman-Kapitel
      <lb n="09"/>weiter dictiert. Bessere telefonische Gespräche mit A. Wenn nur sein Befin¬
      <lb n="10"/>den besser wäre. Aufregung in der Stadt wegen Devisen-Verordnung. A. <hi rend="underline" n="">sehr</hi>
      <lb n="11"/>nervös, aber gegen mich vertrauter.
      <lb n="12"/>9ten V. M. Stadt N. M bei Porges, Abend mit A. im Schweden-Kino. »Razia
      <lb n="13"/>auf Liebe« mit Prejean. Ich will es nicht verrufen – ein etwas gemütlicherer
      <lb n="14"/>Ton zwischen uns. Ich geb mir solche Mühe–
      <lb n="15"/>10ten – Wieder ein wundervoller Herbsttag. A. Vor Mit. vor <hi rend="underline" n="">meiner</hi> Türe getrof¬
      <lb n="16"/>fen. Kurzer Spaziergang mit ihm. Ich allein dann weiter, er nach Hause.
      <lb n="17"/>Ich trug später einen grossen Strauss Dalien zu ihm hinüber. Minna wollte dass
      <lb n="18"/>ich eintrete aber ich gieng davon.
      <lb n="19"/>Mittag Carry u Magdy. Mit Magdy vor Tisch eine Stunde in der Sonne gesessen
      <lb n="20"/>Eben A. hier gewesen mein 2. Roman-Kapitel zum Lesen holen. Gieng 
      <lb n="21"/>noch ein paar Minuten mit ihm spazieren. Er sah müd und schlecht aus. Es tut mir
      <lb n="22"/>so namenlos weh. Er war gestern und heute beim Ohren-Arzt da er gestern
      <lb n="23"/>eine kleine Gehörs-Störung hatte, ausser seiner gewöhnlichen Schwer-Hörig¬
      <lb n="24"/>keit.
      <lb n="25"/>Den Nobel-Preis hat ein unbekannter Schwede bekommen. Daher wenigstens kei¬
      <lb n="26"/>nerlei Kränkung für ihn.
      <lb n="27"/>Sonntag II<supplied>t</supplied>en Okt.
      <lb n="28"/>Mit A. aufs Kobenzl gefahren, zu Fuss herunter. Wieder ein wunder-voller
      <lb n="29"/>Herbst-Tag aber A. so elend dass ich an meinen Tränen würgte. Mittag bei</page></div></body></text></TEI>