<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp911" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 19.–22. Mai 1931</title><title type="alternative" when-iso="1931-05-19"/><title type="alternative" when-iso="1931-05-20"/><title type="alternative" when-iso="1931-05-21"/><title type="alternative" when-iso="1931-05-22"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp911"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite><pb facs=""/>
      <lb n="01"/>später auch von meinen Stücken zu sprechen, aber da A. mit keinem Wort nach¬
      <lb n="02"/>half liess ich das Thema gleich fallen. Heimfahrt mit Gesprächen über Be¬
      <lb n="03"/>setzung seiner Stücke. Ich komme immer zerbrochener nach Hause.
      <lb n="04"/>Habe für Mittwoch Abend Ehepaar Beer-Hofmann und A. eingeladen. Heute wollen
      <lb n="05"/>wir zu dem Stück der Windsloe ins Volkutheater gehen.
      <lb n="06"/>Eben telefoniert mir A., dass Heini schon morgen Mittwoch ankommt, muss da¬
      <lb n="07"/>her Beer-Hofmann absagen. Schade, denn ich hatte schon alles besorgt.
      <lb n="08"/>20.5. Gestriges Stück von der Windsloe »Gestern und heute« recht interes¬
      <lb n="09"/>sant und empfunden, wenn auch technisch etwas unbeholfen. Besser als Technik
      <lb n="10"/>und Dreck. Sybille Binder famos. Was wäre sie für eine Corday - <hi rend="underline" n="">meine</hi>
      <lb n="11"/>Charlotte Corday.
      <lb n="12"/>Nachher mit Beer-Hofmanns bei Schöner genachtmahlt, ich trank zwei Glas
      <lb n="13"/>Wein, um reden zu können, fühlte mich in der Nacht nachher sehr elend. Das
      <lb n="14"/>Bett schaukelte und ich hatte einen furchtbaren Druck im Herzen. A.sah ges¬
      <lb n="15"/>tern elend aus. Auch Beer-Hofmanns fanden es. Ich telefonierte wieder mal
      <lb n="16"/>an Dr. D.; er soll sich doch <hi rend="underline" n="">kümmern</hi>.-Heute kommt Heini. A. hat mir gestern
      <lb n="17"/>vorgeschlagen für 14 Tage ins Cottagesanatorium zu gehen, um mich zu erholen.
      <lb n="18"/>Ich habe dankend abgelehnt.
      <lb n="19"/>21.5. Heini hat mich noch gestern Abend angerufen, um mir für Erdbeeren zu
      <lb n="20"/>danken, die ich ihm zur Begrüssung hinüberschickte. Er war etwas forciert
      <lb n="21"/>liebenswürdig.
      <lb n="22"/>Nachmittag mit Emmy Tolnay bei Emmy Sachs im Sanatorium, die vor wenigen
      <lb n="23"/>Wochen ihren Mann verloren hat und jetzt an Star operiert wurde. Sie war
      <lb n="24"/>im Lichtrosa drapiert, -ein wenig lächerlich für eine 62jährige Witwe in
      <lb n="25"/>Trauer, -eher wie eine Wöchnerin.
      <lb n="26"/>Am Abend mit A. Erst im Kino »Seitensprünge«, saudumm. Dann bei Meisl genacht¬
      <lb n="27"/>mahlt und nachher Pathephon. Ein Abend zum sterben öd und traurig. Was er
      <lb n="28"/>mir von Heinis Scheidung erzählt ist <hi rend="underline" n="">unwahr</hi>, wie sein ganzes Gehaben.
      <lb n="29"/>22.5. Traf A. zufällig in der Stadt und er nahm mich im Auto mit in den Cot¬
      <lb n="30"/>tage. Er bleibt am Abend zuhaus. Ich ging am Nachmittag allein eine Stunde</seite></div></body></text></TEI>