<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp913" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und ich«</title><title level="a">[offen], 25. Mai 1931</title><title type="alternative" when-iso="1931-05-25"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="913">
      Tgb. 25.5.1931.
      A. mich in der Früh angerufen, wollte wissen, was ich gewtern Abend getan. Ich
      sagte ihm schliesslich die harmlose Wahrheit. Er sagte, er bleibe Vormittag
      zuhause. Kam dann später angeblich "zufällig" vorbei und für eine Viertel-
      stunde zu mir herein. Er sah gespensterhaft aus.
      Ich habe übrigens Dr.D. wieder angerufen, da A. morgen bei ihm ist, um sich
      untersuchen zu lassen. Dr. D. findet ihn auch sehr schlecht aussehend. Ich bat
      ihn sehr mich nach dem Zusammen sein mit A. anzurufen. Wie oft muss ich Dr. D.
      anrufen, ehe er sich entschliesst sich um A.'s Befinden zu kümmern. Und der Bru-
      der, der Arzt ist! Was für Menschen sind das!!
      26.5.Gestern Abend ging ich A. mit der grössten Freundlichkeit entgegen.Er
      äusserte sich anerkennend über das neue Krupnik-Kleid, ohne eine einzige
      merkung über mich selbst. Im Kino (langweiliger Film) "Gassenhauer" benannt,
      schlief er zumeist. Dann krochen wir zum Stadtpark. Er nimmt nicht einmal
      mehr meinen Arm wie früher. Ich bemerke das schon seit einiger Zeit. Ich blieb
      heiter und gesprächig, obwohl mir zum Weinen war. Frühling um uns, Mondschein,
      heitere Menschen. Es ist, als ob man unter der Erde läge.
      Heute Abend sollen Thunz, Claumers (er und sie) und A. zu mir kommen. Ich
      wollte dieses Fest läge hinter mir. Mir ist nicht festlich zunnt. A. frug mich
      gestern, ob Herr Clauser abgezagt hat. Er scheint damit zu rechnen.-
      26.5. Eben rief mich A. an, Ferry habe seinen Blutdruck recht erhöht gefunden,
      Digitalis und Diuretin verordnet. Warum hat Dr.D. mich vor wenigen Monaten
      gehöhnt, als ich zu diesen Mitteln riet? Ach, man könnte wahnsinnig werden.
      Frau Glauser hat um 3 Uhr telefoniert, dass ihr Mann von der Jagd noch nicht
      zurück ist!!
      gefürthtet.
      27.5. Der gestrige Abend im ganzen netter als ich hatte. Herr Glauser
      kam natürlich nicht Angeblich ein Freudefekt, den er um 6 Uhr seiner Frau
      telefonieren liess. Sie hatte wegen eines Gerstenkorns ein Aug verbunden und
      machte einen eher decontenancierten Eindruck. Die Wohlgemut-Thun war bild-
      schön und heiter und führte mit A. Theatergesprüche, die ihn interessierten.
      Thun unterhielt sich mit mir über Religion, Jenzeits, die Evangelien,
      dermehr zur Lektüre empfahl
      177</seite></div></body></text></TEI>