<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp988" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 18.–21. Oktober 1931</title><title type="alternative" when-iso="1931-10-18"/><title type="alternative" when-iso="1931-10-19"/><title type="alternative" when-iso="1931-10-20"/><title type="alternative" when-iso="1931-10-21"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp988"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><page>
      <lb n="01"/>zu »Leutnant Komma« v. Marr (eine Fr. Dr. Meller) Es soll angeblich
      <lb n="02"/>ein ganz gutes Stück sein. Es sind noch Stunden bis zum Abend. Lang und
      <lb n="03"/>einsam sind oft diese Sonntage– Die Stille im Hause oft beängstigend.
      <lb n="04"/>Gottlob guter Brief von Hery.
      <lb n="05"/>19ten Okt. – Gestern Abend sehr dürftiges Stück in hübscher Aufmachung
      <lb n="06"/>A. schlief zumeist. Sein Aussehen furchtbar. Mein Herz setzte oft aus
      <lb n="07"/>vor Angst. Nachher im »Vindobona« genachtmahlt. A. wurde nachdem er ge¬
      <lb n="08"/>gessen hatte viel frischer. Er betrachtete mit lächelndem Mistrauen ei¬
      <lb n="09"/>nen blauen Fleck auf meinem nackten Arm. Ich leide seit August an einer
      <lb n="10"/>Angio Neurose wie Dr Bl. diese kleinen blauen Beulen nennt und Folge der
      <lb n="11"/>Aufregungen sind<supplied>,</supplied> aber ich liess ihm sein Mistrauen und lächelte eben so
      <lb n="12"/>listig zurück. Vielleicht besser so. Er sah immer wieder hin – – Fand mich
      <lb n="13"/>übrigens gut und hübsch aussehend und sagte es mir.
      <lb n="14"/>Heute Abend um ½7 rief A. mich an (obwol er gesagt hatte dass er zu Hau¬
      <lb n="15"/>se bleiben wird) ob ich mit ihm ins Kino gehen will. Ich sagte sehr glück¬
      <lb n="16"/>lich: »Ich bin ja froh wenn du mit mir gehen willst« aber er reagierte
      <lb n="17"/>eher kühl und befangen so als ob jemand bei ihm im Zimmer währe – Viell¬
      <lb n="18"/>leicht Einbildung. Er holte mich ab. »Caffee Paradiso« Spannender Film.
      <lb n="19"/>20ten Heute Vor-Mittag hat A. angeblich in der Stadt, Credit<supplied>-</supplied>Anstalt zu
      <lb n="20"/>tun und will dann bei seiner Schwester essen, wie er mir sagt. Immer ist
      <lb n="21"/>er unterwegs und sieht aus dass einem das Herz still steht bei seinem
      <lb n="22"/>Anblick.
      <paragraph-begin/><lb n="23"/>Ich hab das Gefühl dass er die Cl. trifft aber ich bin zu müd um zu for¬
      <lb n="24"/>schen und zu sehr in Angst um ihn, als dass ich anderes denken könnte.
      <lb n="25"/>Abend sollen wir ins Theater gehen
      <lb n="26"/>22ten Oktober. Gestern Abend in der Komödie beim »Gerichtsvollzieher«
      <lb n="27"/>ein Schand-Stück. Karlweis und Sybille Binder spielten. B. enttäuschte
      <lb n="28"/>uns diesmal. Wir haben uns Beide für sie geschämt dass sie in so einer
      <lb n="29"/>Rolle spielt</page></div></body></text></TEI>