<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp930" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 23.–25. Juni 1931</title><title type="alternative" when-iso="1931-06-23"/><title type="alternative" when-iso="1931-06-24"/><title type="alternative" when-iso="1931-06-25"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp930"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Das Stück "Komparserie" von Duschinkki sehr gut, sehr ergreifend,Heinis
      <lb n="02"/>Inscenierung brillant. Nachher brachte mich A. nachhause. Ruth und
      <lb n="03"/>Heini bei ihm zu Tisch. Ruth fährt angeblich Dienstag fort. Die Familie
      <lb n="04"/>der "Zwischenspiele" - dazu tauge ich nicht.
      <lb n="05"/>Gestern Mittag die Kinder bei mir, dann mit ihnen, während ein Orkan über
      <lb n="06"/>Wien niederging, beim Vortrag Spechts über die "Bacchantinnen" von Egon.
      <lb n="07"/>Specht sprach nicht gut und so viel Entschuldigungen gleichen Beschul-
      <lb n="08"/>digungen. In meinem Garten ist ein Baum abgebrochen und alle Rosen
      <lb n="09"/>vernichtet. In mir ist eine grenzenlose Traurigkeit und mein Befinden
      <lb n="10"/>täglich wohlechter. Heute ab 5 Uhr Darmzustände und Schmerzen, nahm Papa-
      <lb n="11"/>verin.
      <lb n="12"/>20.6. Karte zu den "Baccchantinnen" geholt, da Alma, die mit mir gehen
      <lb n="13"/>wollte, sich nicht meldete. Dann bei Hedwig, die mir Empfehlungen für Harry
      <lb n="14"/>nach Euenos-Aires gab, wie ist das beste, gütigste Wesen. Harry
      <lb n="15"/>war gestern Abend bei ihr und sie findet ihn sehr nett und vernünftig.
      <lb n="16"/>Wenn ich an meinen Kindern Fehlern und Mängel finde, so sind sie noch
      <lb n="17"/>immer tausendmal besser als andere.
      <lb n="18"/>A. Anruf Nachmittag. Er frug gar nicht, wohin ich nach dem Theater gehe.
      <lb n="19"/>Ich bin überzeugt, die Glaumer ist heute in der Volkstheaterpremière und
      <lb n="20"/>er ist nachher mit ihr zusammen (mein Verdacht nimmt zu). Emmy W. sagte
      <lb n="21"/>mir letzthin, sie finde sie maniriert und minaudi¬
      <lb n="22"/>rend. Ich wünschte, ich hätte diese Première hinter mir und läge mit
      <lb n="23"/>Schlafmitteln zu Bett.
      <lb n="24"/>21.6. Der Erfolg gestern stürmisch, sogar Korngold muss in seiner Kritik
      <lb n="25"/>bacchantischen Applau zugeben, obwohl er wie erwartet, schimpft. Nachher
      <lb n="26"/>Zusammenkunft im Blauen Saal Hotel Imperial. Ich ging sehr bald, da ich
      <lb n="27"/>mich elend fühlte.- Heute Anruf A. Er war nach dem Theater mit meiner
      <lb n="28"/>ganzen Familie, Frau Clauser, deren Freundin, Heini und der Schauspielerin
      <lb n="29"/>Ulrich bei Schöner nachtmahlen. Ich fürchte immer, ich werde nicht bis zu</seite></div></body></text></TEI>