<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp980" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 30. August 1931</title><title type="alternative" when-iso="1931-08-30"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp980"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Meine Antwort
      <lb n="02"/>30 Aug 1931
      <lb n="03"/>Mein liebes Kind
      <lb n="04"/>Ich würde gerne auf Deine wenigen Worte eben so kurz erwiedern, aber ich
      <lb n="05"/>fürchte es wird mir nicht gelingen.
      <lb n="06"/>Ich bin in diesen einundeinhalb Jahren, durch eine solche Fülle von Leiden ge¬
      <lb n="07"/>gangen, dass meine psychische Verfassung nicht mehr normal zu nen¬
      <lb n="08"/>nen ist und damit möchte ich meine Haltlosigkeit am gestrigen Abend entschul¬
      <lb n="09"/>digen, eine Haltlosigkeit die sonst nicht meine Art ist aber durch meine in¬
      <lb n="10"/>nere Gebrochenheit mit einigem Verstehen wol zu rechtfertigen wäre. Aber wie
      <lb n="11"/>immer – es war eine Schuld, dass ich hinüber kam und eine noch grössere
      <lb n="12"/>dass ich meiner Empörung nicht Herr zu werden vermochte. Das ist aber auch
      <lb n="13"/>Alles dessen ich mich schuldig fühle, so tief ich auch in mich hinein schaue.
      <lb n="14"/>Ich bin von Dir fortgegangen, weil ich diesen ewigen Scenen ein Ende
      <lb n="15"/>bereiten wollte und weil ich in einer Atmosphäre von Lüge Heimlichkeit und
      <lb n="16"/>Unaufrichtigkeit nicht zu existieren vermag. Dr D. hat es versucht mir plau¬
      <lb n="17"/>siebel zu machen, dass noch Alles gut schön werden kann. Er hat
      <lb n="18"/>sich mit ehrlichem Herzen und mit wirklicher Wärme die ich ihm nie vergessen
      <lb n="19"/>werde um die Neu-Belebung dieser Beziehung bemüht. Se<supplied>i</supplied>ne Bemühungen haben
      <lb n="20"/>an deiner inneren Einstellung und an meiner physischen und psychischen Ver¬
      <lb n="21"/>fassung versagt.
      <lb n="22"/>Als du nach einer Trennung von vier Wochen, (und nach Allem was diesen <supplied>v</supplied>o¬
      <lb n="23"/>rangieng) in mein Zimmer tratst und mich kühl frugst – was <hi rend="underline" n="">ich</hi> zu tun geden¬
      <lb n="24"/>ke wuste ich, dass nichts mehr zu hoffen war und diese Hoffnungslosigkeit
      <lb n="25"/>wollte ich mit dem Tod auslöschen. Nicht meine Schuld, dass es mislungen ist.
      <lb n="26"/>Kaum aber begann ich wieder zu athmen, – standest du an meinem Bett mit den
      <lb n="27"/>Programm »Freundschaft Freiheit«. Und ich bin so müde gewesen, dass ich
      <lb n="28"/>jetzt bereit war darauf einzugehen, wenn es eine Freiheit in jenem Ausmaas
      <lb n="29"/>ist, dass Eines dem Andern zugestehen und <hi rend="underline" n="">eingestehen</hi> kann ohne zu kränken
      <lb n="30"/>oder zu verletzen.–
      <lb n="31"/>Du schreibst in deinem Brief: Umsomehr als ja für keinen von Beiden eine </seite></div></body></text></TEI>