<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp904" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 2.–4. Mai 1931</title><title type="alternative" when-iso="1931-05-02"/><title type="alternative" when-iso="1931-05-03"/><title type="alternative" when-iso="1931-05-04"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp904"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Kinder nach Lugano fahren. Ich danke Gott, - der göttlichen Macht, die
      <lb n="02"/>ich fühle, ohne sie zu kennen.
      <lb n="03"/>23.4.Die Ehe Ruth-Meini scheint schon erledigt zu sein,Heini hat
      <lb n="04"/>seinem Vater geschrieben, genau das getan, was ich durch Dr.D., (der sich
      <lb n="05"/>nicht meldet) verhüten lassen wollte.
      <lb n="06"/>Abend mit A.Kino bei "Sturm in Wasserglas". Er ist nervös, unfreund-
      <lb n="07"/>lich. Wir gingen dann Jeder für mich nachhause nachtmahlen. Er be-
      <lb n="08"/>gleitete mich bis zu meiner Tür (zu Fuss), obwohl ich noch hinke
      <lb n="09"/>nahm er nicht einmal meinen Arm. Mir ist oft, als müsse ich auf und
      <lb n="10"/>davon.
      <lb n="11"/>24.4. Die Kinder Carty - Magdi zu Tisch zum ersten Mal seit 2 Monaten.
      <lb n="12"/>Die Sonne nicht so intensiv als ich gewünscht hätte, damit Carry
      <lb n="13"/>in der Sonne sitzen könnte; sie sind Beide lieb und herzig. Wenn wir
      <lb n="14"/>nur Alle etwas mehr Geld hätten.- Mit A. Abend bei "Nora" nit Sybille
      <lb n="15"/>Binder, dann bei Meisl genachtmahlt. Das Stück bleibt wundervoll. Der
      <lb n="16"/>Abend quälender und öder noch als alle früheren.
      <lb n="17"/>25.4. Mittag carry, Magdi, Harry. Carry wieht schon viel besser aus.
      <lb n="18"/>Er sagte, ich hätte es viel nötiger auf Erholung zu gehen. Mit A. ge-
      <lb n="19"/>reiztes telefonisches Gespräch, da ich mich w eigere morgen Abend
      <lb n="20"/>mit Dr.D. und Frau bei ihm zu nachtmahlen. Dr. D. hat sich elend gegen
      <lb n="21"/>mich benommen und bei meiner Gereiztheit und Nervösität ist ein Zusam-
      <lb n="22"/>mensein sinnlos. A. kam herüber und es wurde daraus leider wieder
      <lb n="23"/>eine Auseinandersetzung, die ich so lange verhütet habe. Ich weinte, -
      <lb n="24"/>er war gerührt und nützen wird es doch nichts. Ich sagte ihm, ich halte
      <lb n="25"/>dieses Leben nicht mehr aus. Wenn er nicht anders wird, so werde ich
      <lb n="26"/>unserer Beziehung ein Ende machen. Ach, was sagte ich ihm alles!
      <lb n="27"/>Sonntag, 26.4. Vorm. mit A. in den Dornbacher Park gefahren und eine
      <lb n="28"/>Weile spazieren gegangen. Frühling um uns und wir beide müde, zerbro-
      <lb n="29"/>chen.-Abend mit Dr. D. und Anny, mit Humor erledigt, - was bleibt mir</seite></div></body></text></TEI>