<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp957" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und ich«</title><title level="a">[offen], 17. August 1931</title><title type="alternative" when-iso="1931-08-17"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="957">
            <lb n="01"/>Gastein, 17.8.1931.
      <lb n="02"/>Mein liebes Kind, ich habe Dich heute Früh unter den Eindruck Deines
      <lb n="03"/>Briefes angerufen, um neuerliche schriftliche Debatten zu ersparen und
      <lb n="04"/>Nerven wenn möglich zu schonen. Es täte mir leid, Dich erst recht da-
      <lb n="05"/>mit irritiert zu haben.
      <lb n="06"/>Ich könnte nur schriftlich wiederholen, was ich eben telefonisch sagte:
      <lb n="07"/>es ist nicht einzusehn, warum ich und schon gar in der jetzigen Situa-
      <lb n="08"/>tion alle Concessionen machen muss und von der andern Seite nichts
      <lb n="09"/>verlangt werden darf.
      <lb n="10"/>Es gehen so viele gute Züge mit Schlafwagen über Wels nach Berlin, die
      <lb n="11"/>dort in den angenehmsten Morgenstunden eintreffen, dass ich nicht ver-
      <lb n="12"/>stünde, warum ich nicht am Samstag um 8 Uhr abends eintreffen könnte.
      <lb n="13"/>Die Abreisenden müssen ja Gmunden ohnedies um die Mittagkeit verlas-
      <lb n="14"/>sen. Ich aber müsste hier am Sonntag in überfüllten Zügen reisen,
      <lb n="15"/>da die meisten Leute zum Montag nach Wien fahren. Und wozu? Um 7
      <lb n="16"/>schon jetzt von Dir festgelegte und sehr problematische Tage dort zu
      <lb n="17"/>verbringen. Vielleicht würde es nur ein Tag sein.- wir wissen es heute
      <lb n="18"/>nicht, aber keinesfalls dürfte von Dir heute schon ein Linit gesetzt
      <lb n="19"/>werden. Um mir dieses Beizammensein wünschenswert erscheinen zu las-
      <lb n="20"/>sen, hätte von Deinen Briefen etwas ganz anderes ausgehen müssen, als
      <lb n="21"/>ich beim Lesen empfand. So, erscheint mir dieses Wiedersehn als ein
      <lb n="22"/>achlecht und lieblos inszeniertes Stück mit falscher Besetzung der
      <lb n="23"/>Hauptrollen. Vielleicht belehrt mich der angekündigte Briefeines bessern,
      <lb n="24"/>wenn nicht - reise ich.-
      <lb n="25"/>Mit allen guten Wünschen für Dich
      <lb n="26"/>Cl.K.
      <lb n="27"/>------</seite></div></body></text></TEI>