<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp935" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 10. Juli 1931</title><title type="alternative" when-iso="1931-07-10"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp935"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>auch gar nichts mehr nützt.
      <lb n="02"/>Zwei Karten an Harry abgeschickt, Gestern Abend mit Thea Graf tolofo-
      <lb n="03"/>niert, mit der er in den letzten Monaten sehr befreundet war. Sie tut
      <lb n="04"/>mir so leid. Mein Befinden elend.
      <lb n="05"/>2.7. Grosse Hitze. Mein Befinden mehr schlecht. Wenn ich in den Spie-
      <lb n="06"/>gel schau muss ich weinen. Herzbeschwerden. Vormittag Globoeznik
      <lb n="07"/>bei mir im Garten. Mittag Abschiedsessen bei A. für Heini, Frieda auch
      <lb n="08"/>da. Bat Heini beim Abschied keine gefährlichen Touren zu machen. Er
      <lb n="09"/>gab mir verständnisvoll und herzlich die Hand.
      <lb n="10"/>Nachmittag Tante Russo, dann zu Emmy Redlich. Abschiedsbesuche und
      <lb n="11"/>Verpflichtungen nach allen Seiten. Elende Nacht. In der Früh Gespräch
      <lb n="12"/>mit Dr. Selinger. Gestern Vormittag in der Stadt mich wiegen zu lassen:
      <lb n="13"/>53.20. Nachmittag mit Gerty Hofmannwthal. Abend mit A., der mich holte,
      <lb n="14"/>nach Mödling, Hayek, Vorderbrühl, genachtmahlt. Trostloser Abend. Sein
      <lb n="15"/>Sohn mit Frau Claumer und Gesellschaft im Prater drahn; offenbar
      <lb n="16"/>wär er lieber dort gewesen.- -
      <lb n="17"/>3.7. Radiotelegramm von Harry. Er ist unterwegs. Heute etwas wohler.
      <lb n="18"/>Vormitta brachte mich A. in die Stadt. Er kam wie ein Irreinniger
      <lb n="19"/>erüber und erklärte, jetzt halte er es hier nicht mehr aus und er
      <lb n="20"/>gene vielleicht vor mir schon auf den Semmering.-Ein paar Tage Allein-
      <lb n="21"/>sein. Gut, gut, ich kann nicht mehr reden! Abend Marianne P. und ihr Sohn Franz
      <lb n="22"/>Cary und Magdi bei mir. Kalte Nachtmahl auf der Terrasse. Fühlte
      <lb n="23"/>mich Marianne P. verpflichtet, weil sie Harry sehr gute Empfehlungen
      <lb n="24"/>mitgegeben hat. A. rief um 11 Uhr noch an, als ich schon an allein war.
      <lb n="25"/>Heini heute fort. Tropische Hitze.
      <lb n="26"/>4.7. Vormittag Anna bei mir. Zusammen im Türkenschanzpark gegessen.
      <lb n="27"/>Hitze abnorm, aber es kommt ein Gewitter. Sehr lieber Brief von
      <lb n="28"/>Harry, noch aus Hamburg. Abend bei Wellecz, A. frischer und etwas freund-
      <lb n="29"/>licher als sonst. Gerty v. Hofmannsthal spricht zu viel und zu monoton.</seite></div></body></text></TEI>