<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp989" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 21.–23. Oktober 1931</title><title type="alternative" when-iso="1931-10-21"/><title type="alternative" when-iso="1931-10-22"/><title type="alternative" when-iso="1931-10-23"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp989"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><page>
      <lb n="01"/>Nachher mit Herr und Frau Dr Kapper, die auch im Theater waren, bei <supplied>»</supplied>Meisel
      <lb n="02"/>und Schaden« genachtmahlt. Recht gemütlich und A. nachdem er etwas gegessen
      <lb n="03"/>hatte wieder in besserer Verfassung und gesprächig nachdem er sich im The¬
      <lb n="04"/>ater wieder elend gefühlt und sehr geklagt hatte. Ich versteh Dr. D. nicht.
      <lb n="05"/>Mich meidet er. Was für ein schlechtes Gewissen muss er mir gegenüber haben.
      <lb n="06"/>A. Liess sich von Dr Kapper den Puls fühlen. Ich flüsterte ihm zu
      <lb n="07"/>(nämlich Dr. K) »nichts sagen« Später animirte Conversation. A sagte:
      <lb n="08"/>Das Leben ist doch schön und interessant – ich möchte um der schönen Stunden
      <lb n="09"/>willen gleich noch einmal Leben. Dr K. nahm einen ähnlichen Standpunkt ein.
      <lb n="10"/>Wir Frauen meinten, wir hätten mit einem Mal genug-
      <lb n="11"/>Heimfahrt still aber nicht unfreundlich. A. sagte, er habe mich heute Vor¬
      <lb n="12"/>mittag in der Stadt gesucht, sei über den Graben gegangen.
      <lb n="13"/>Heute rief A. mich schon um ½8 an. Er hat sich in der Nacht nicht wol gefühlt
      <lb n="14"/>Üblichkeiten. Ich riet ihm Vormittag zu Hause zu bleiben.
      <lb n="15"/><hi rend="underline" n="">22ten</hi> Oktober – Vorbei – –
      <lb n="16"/><hi rend="underline" n="">22ten</hi>
      <lb n="17"/>Am 21ten Okt. gegen 12 rief Frieda mich hinüber – sie hat ihn als sie zum Dik¬
      <lb n="18"/>tat kam am Boden seines Zimmers gefunden. Er soll ganz kurze Zeit fortge¬
      <lb n="19"/>wesen sein (Minna glaubt nur an der Post oder beim Postkasten und ist sehr
      <lb n="20"/>heiter heimgekommen.<supplied>)</supplied> – Aderlass tiefe Bewustlosigkeit. Ich hielt seinen Kopf
      <lb n="21"/>in meinen Händen bis zu seinem letzten Athemzug.
      <lb n="22"/>Jetzt bin ich heimgekehrt. Die Nacht nach seinem Tod durfte ich bei ihm
      <lb n="23"/>bleiben. Gestern zwischen 6 und 7 war es vorbei. Und das Leben soll weiter
      <lb n="24"/>gehen – –
      <lb n="25"/>23ten. Heute wurde er begraben. – Ich stand an seinem Sarg in seinem Zimmer
      <lb n="26"/>bis man ihn forttrug. Die Kinder fuhren mit mir hinaus –
      <lb n="27"/>Die O. und Heini seit gestern hier. O. und ich reichten einander an seiner
      <lb n="28"/>Leiche die Hand. Sie ist geschminkt thränenlos komödiantisch. Heini fiel mir
      <lb n="29"/>um den Hals.
      <lb n="30"/><supplied>A</supplied>ls ich ge<supplied>s</supplied>tern drüben fortgieng kam Frau Cl. Grau im Gesicht starrte sie mich</page></div></body></text></TEI>