<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp973" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 2. Dezember 1927</title><title type="alternative" when-iso="1927-12-02"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp973"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Fühle das Wolwollen und die Teilnahme dieser beiden Men-
      <lb n="02"/>schen.
      <lb n="03"/>17. Aug. Brief von A Heini fährt mit seiner Mutter am Sonntag fort. Ich
      <lb n="04"/>soll dann für 8 Tg. nach Gm.Gm. kommen.- <hi rend="underline" n="">Nein! Das tu ich</hi> nicht.
      <lb n="05"/>Ich habe A. in G. angerufen, ihm gesagt dass schliesslich auch meine con-
      <lb n="06"/>cessionen Grenzen haben. Ich nicht hier sitzen und warten werde bis ich
      <lb n="07"/>für 8 limitierte Tage antreten darf. Ich reise ganz für mich ab.
      <lb n="08"/>Er schien wüthend, ersuchte mich einen Brief abzuwarten. Er sähe nicht
      <lb n="09"/>ein etc. -- Was hat er je eingesehen?
      <lb n="10"/>18 Empörender Brief von A. Erklärt ein für alle mal sich seine Bewegungs f
      <lb n="11"/>Freiheit und Bestimmungsrecht für seine Person zu sichern (als ob ich
      <lb n="12"/>ihm am Semmering nicht seine Freiheit wiedergegeben hätte) ist aber weiter
      <lb n="13"/>bereit am 23ten in G. mit mir zusammenzukommen. Ich frag wozu -?
      <lb n="14"/>Ich antworte telegrafisch: Nicht Heinis verschobene Abreise aber Form ge-
      <lb n="15"/>fühl und Einstellung bestimmend. Lebwol, alles Gute für dich.
      <lb n="16"/>Und dann noch einen Abschieds-Brief den er morgen hat. Ich setze eben den
      <lb n="17"/>am Semmering betretenen Weg fort.
      <lb n="18"/>Ich fahre morgen Mittag nach Wien. Dass ich überhaupt noch gehen sprechen,
      <lb n="19"/>etwas veranlassen kann-
      <lb n="20"/>N. Mittag mit Weissweilers die mich durch die k.leine Alline auffordern lie
      <lb n="21"/>liessen eine St. beim Zuckerbäcker. Ich höre mir zu wie ich rede. Dann nach
      <lb n="22"/>Hause - einpacken - es schwindelt mir - Schlafmittel.
      <lb n="23"/>Wien. Nacht.
      <lb n="24"/>Heute Früh vor Abreise einlenkender Express- Brief von a. A. Sieht ein dass
      <lb n="25"/>Zusammensein in G. derzeit sinnlos (das glaub ich ) kommt Sonntag oder
      <lb n="26"/>Montag Wien erbittet Nachricht. Schluss des Briefes; mit den innigsten und
      <lb n="27"/>herzlichsten Gedanken“. Zu spät. Carry noch bis I U. nachts bei mir geses-
      <lb n="28"/>sen.- Auf der fahrt zur Bahn heut Früh Julius u. Helene getroffen. Sie gab
      <lb n="29"/>mir Recht als ich sagte dass ich nicht nach G. fahre, da es Dinge giebt,
      <lb n="30"/>die man sich nicht mehr bieten lassen kann. Ich glaube sie sind Beine über
      <lb n="31"/>A. empört. Wenn sie erst Alles ja nur eine Teil wüsten--</seite></div></body></text></TEI>