<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp900" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und ich«</title><title level="a">[offen], 20. April 1931</title><title type="alternative" when-iso="1931-04-20"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="900">
            <lb n="01"/>Tgb. 20.4.1931.
      <lb n="02"/>bemerkte es, führte sie ab, legte wie in A.'s Arbeitszimmer auf den
      <lb n="03"/>Divan. Sie klagte über Herzustände (Man wird glauben, sie sei in der
      <lb n="04"/>meurto
      <lb n="05"/>Hoffnung). Später holte ich wie wieder. Ich kenne mich da nicht aus.
      <lb n="06"/>Situation für mich scheusslich. Auernheimers bedankten sich für die
      <lb n="07"/>Einladung bei mir,Beer-Hofmanns sahen sich verdutzt an.
      <lb n="08"/>Abend mit A. im Kino, 8höchat langweilig), dann bei ihm genachtmahlt
      <lb n="09"/>(von quälender Oedigkeit), ich sagkein Wort. Heute brachte man mir von
      <lb n="10"/>drüben die Lampe zurück.
      <lb n="11"/>Mittag bei Carrý, dem es Gottlob famos geht. Er findet meinen Fuss nicht
      <lb n="12"/>sehr gut, entzündete Stelle, liege schon um 7 Uhr im Bett, ein Atom Tem-
      <lb n="13"/>peratur.
      <lb n="14"/>21.4. Regen,Kälte, wie alle Tage. Ein Kastanienbaum vor dem Fenster hat
      <lb n="15"/>K nompen zun Aufplatzen, an den Sträuchen grüne Spitzen, das ist der Früh-
      <lb n="16"/>ling!!
      <lb n="17"/>Es ist eine Trägheit und Lustlosigkeit in mir, die mich ekelt, keine
      <lb n="18"/>Möglichkeit zu arbeiten. Wenn ich zuhause bin lieg ich am Divan. Ei-
      <lb n="19"/>gentlich halbwegs wohl fühl ich mich nur bei Carry, obwohl er trotzig
      <lb n="20"/>ist wie ein kleiner Bub und im Grund doch nur die Magdi braucht.
      <lb n="21"/>Vorm. in der Stadt Mantel probieren, traf in der Elektrischen Frau
      <lb n="22"/>Dr. Reik, die mir erzählte, dass ein Oberlandesgerichtsrat Szetely (oder
      <lb n="23"/>so ähnlich) für meine Romane schwärmt und dass ich überhaupt die
      <lb n="24"/>Schriftstellerin für ihn bin. Ich glaub, ich werde nie mehr etwas
      <lb n="25"/>schreiben können.
      <lb n="26"/>22.4. Gestern Abend mit A. bei "Liebling" im Josefstädter Theater
      <lb n="27"/>(Géraldy), ganz amüwantes Stück, könnte aber nach dem 3.Akt zu Ende
      <lb n="28"/>mein. Nachher im Weissen Hahn genachtmahlt. conversation und Kälte.
      <lb n="29"/>Ich kam in einem Zustand völliger innerer Zerbrochenheit nachhaus.
      <lb n="30"/>Den ganzen Vormittag zuhaus. Zu Tisch Fredi, Harry, dann zum letzten Mal
      <lb n="31"/>bei Carry im Spital. Morgen geht er nachhause. Am 30. wollen die
      <lb n="32"/>164</seite></div></body></text></TEI>