<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp941" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 29. Juli – 3. August 1931</title><title type="alternative" when-iso="1931-07-29"/><title type="alternative" when-iso="1931-07-31"/><title type="alternative" when-iso="1931-08-01"/><title type="alternative" when-iso="1931-08-02"/><title type="alternative" when-iso="1931-08-03"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp941"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1">
      <lb n="01"/><hi rend="underline" n="">N. M.K.</hi> kam Prof. Schinnerer mich besuchen. Er weiss nicht was vorgeht, und
      <lb n="02"/>ich kann nichts erklären. Er hat mich am Semmering zum Bahnhof begleitet und
      <lb n="03"/>wol begriffen dass etwas geschehen ist.
      <lb n="04"/>Ich helfe Magdy, koche räume auf und fall erschöpft auf den Divan.
      <lb n="05"/>Anruf Dr. D. der mir sagt, A. sei erschüttert über mein Verhalten und er
      <lb n="06"/>wird mir <hi rend="underline" n="">unbedingt</hi> nachkommen, wohin immer ich gehe. Meine Haltung imponiere
      <lb n="07"/>ihm selbst ebenso wie A. und er habe A. seine Meinung über diese Frau und
      <lb n="08"/>mich gesagt.
      <lb n="09"/>Ich will morgen abreisen. Hier falle ich meinen Kindern nur zur Last und
      <lb n="10"/>kann überhaupt nichtmehr weiter. Auch dürfte Fr. Cl. wol am 1ten Aug. hier
      <lb n="11"/>eintreffen.
      <lb n="12"/>31. 7. Sehr wehmütiger Anruf von A. ich soll ihm erlauben ihn vor meiner Ab¬
      <lb n="13"/>reise zu sehn. ich bin Vor - Mittag ohnedies in meiner Wohnung, um Pelzman¬
      <lb n="14"/>tel und Post zu holen. Wenn er kommen will kann ich es nicht verbieten.
      <lb n="15"/>N. M. A. kam mit Rosen in der Hand. Ich lehnte Gespräche ab. Er behauptet
      <lb n="16"/>un den 15 ten bestimmt nach Gastein zu mir zu kommen, brachte mich in einem
      <lb n="17"/> Auto zur Wohnung meiner Kinder. Ich reise Abend.
      <lb n="18"/><hi rend="underline" n="">Gastein 1. August</hi>
      <lb n="19"/>Die Kinder haben mich an die Bahn gebracht - sie sind entzückend. Fahrt elend,
      <lb n="20"/>Maschienen- Defekt in Hallein. Landschaft Luft wundervoll. Haus III Rang.
      <lb n="21"/>N. M. Besuch des Besitzers Dr. W. stupieder alter Jud. Untersuchung. Mein
      <lb n="22"/>Blutdruck 110 mein Gewicht 51 Kg. 10 Dk. seit Semmering noch 2 kg. ver¬
      <lb n="23"/>loren. Abend mit meinem alten Medicinr. Bloch genachtmahlt um nicht allein
      <lb n="24"/>zu sein.
      <lb n="25"/>2. Aug. Befinden elend Wetter herrlich. Heute ist er wol mit Fr. Cl. zusam¬
      <lb n="26"/>men.
      <lb n="27"/>Einsam- einsam. Viele Stunden im Bett. Mirabeau gelesen (von Juvenil) auf S.
      <lb n="28"/>132.: <hi rend="underline" n="">Aber alle Übel finden ein sicheres Ende, nämlich dann, wenn sie uner¬</hi>
      <lb n="29"/><hi rend="underline" n="">träglich werden.</hi> - Ist es so weit? und wird das Ende ein Gutes sein?
      <lb n="30"/>3 Aug. Keine Zeile. Mein Befinden elend. Erstes Bad, nachher mit Herzklopfen
      <lb n="31"/>im Bett. N. M. Verabredung mit den alten Bl's.</div></body></text></TEI>