<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp986" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und ich«</title><title level="a">[offen]</title><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="986">
            <lb n="01"/>26
      <lb n="02"/>ihm gegessen dann nach Tisch in der Sonne gesessen. Er schlummerte.
      <lb n="03"/>Abend mit ihm bei einem dummen Film " EVA" dann bei Pohl genachtmahlt.
      <lb n="04"/>A. kaum gegessen. Magen- Verstimmung u. Finanzielle Sorgen.
      <lb n="05"/>12 ten Okt. - A. rief mich um 8 Uhr Abend an, ob ich mit ihm in ein Kino
      <lb n="06"/>will. Selbstverständlich wollte ich, bin froh wenn er mich ruft. Leider
      <lb n="07"/>idiotischer Film " Purpur und Waschblau" mit der Niese. A. schlief fast die
      <lb n="08"/>ganze Zeit.
      <lb n="09"/>13 ten- V. M. kam A. zu mir in den Garten. Wir sassen eine Weile in der
      <lb n="10"/>Sonne, dann fuhren wir zusammen in die Stadt und trennten uns beim Uhrmacher
      <lb n="11"/>Resl. A. schien etwas woler. erzählte mir dass er Donnerstag mit der Cl. die
      <lb n="12"/>ihn angerufen hat ( als ob sie das nicht sehr oft täte) und ihrem Sohn der
      <lb n="13"/>sich den "Lohengrin zu seinem 10 ten Geburtstag gewünscht hat in die Oper
      <lb n="14"/>geht. " Natürlich auch mit dem Mann der Cl. "fügte er hinzu. Er habe eine
      <lb n="15"/>Loge bestellt und wolle eventuel auch die Gross-Mutter Ellbogen mitnehmen.
      <lb n="16"/>Ich gieng ganz gleichgiltig darüber hinweg. Wenn es nur das wäre-
      <lb n="17"/>Mittag war er angeblich bei Julius, aber ich bin nicht ganz sicher-
      <lb n="18"/>Ich hatte D'r D. gebeten seinen Onkel bei dieser Gelegenheit wieder anzue
      <lb n="19"/>sehen, da er ja jetzt in selben Haus wohnt und mich dann anzurufen, aber
      <lb n="20"/>er hat es nicht getan- D's Benehnen überhaupt jetzt merkwürdig- Wo ist das
      <lb n="21"/>freundschaftliche Interesse? Ich arbeite viel. Abend allein A. Besuch bei
      <lb n="22"/>Specht.
      <lb n="23"/>14 Chtober
      <lb n="24"/>14 Heute hat sich A. von selbst zum Nachtmal u. Radio (Conzert Tauber) b
      <lb n="25"/>bei mir angesagt. Heute zun erstenmal seit mehr als einem halben Jahr
      <lb n="26"/>hat A. mich zu sich gerufen, ich soll mich auf die Lehne des Lehn stules
      <lb n="27"/>setzen, in dem er sass. Dann nahm er meine Hand küsste sie legte sie sich
      <lb n="28"/>auf seine Stirne und schliesslich um seinen Nacken. Ich hielt seinen armen
      <lb n="29"/>blassen Kopf in tiefer Ergriffenheit an mich gedrückt. - Gott wenn nur, D'r
      <lb n="30"/>D. mir nicht diese beispiellose Angst und Qual ins Herz gesenkt hätte, wie
      <lb n="31"/>froh wär ich
      <lb n="32"/>250</seite></div></body></text></TEI>