<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp941" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Einleitende Worte, Mai 1933</title><title type="alternative" when-iso="1933-05-01"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp941"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Habe mir Dr. D. für ½ 6 in Carris Wohnung bestellt.
      <lb n="02"/>28. 7. Gestern Unterredung mit Dr. D. der sehr lieb zu mir war. Wollte durcha
      <lb n="03"/>aus den Namen der Frau wissen, die die Briefe geschrieben hat. Ich flehte ihn
      <lb n="04"/>an nicht in mich zu dringen, solange er A. nicht gesprochen hat, der ja heute
      <lb n="05"/>zurück kommt. Dr. D. sagte er sei überzeugt es sei die Fr. Cl. (ich zuckte)
      <lb n="06"/>die Achseln) Sie sei ihm und seiner ganzen Familie höchst unsympatisch (seit
      <lb n="07"/>jenem Abend nach " Comparserie" an dem ich bei den "Bachantinnen " war und
      <lb n="08"/>er möcht ihr am liebsten eine "Watschen" herunter haun, er könne sich nur nicht
      <lb n="09"/>denken dass eine Frau so infam, und gleichzeitig so dumme sein könne, einen
      <lb n="10"/>wohnt
      <lb n="11"/>Mann der mit einer andern zusammen, so oft zu schreiben. Ich blieb dabei dass
      <lb n="12"/>ich keinen Namen nenne, ihm aber die Beweise bringe, nachdem er A. gesprochen
      <lb n="13"/>hat.
      <lb n="14"/>Kinder sehr sehr lieb zu mir. Abend Otto, der auch gestern bei mir war. Be-
      <lb n="15"/>sprechung meiner finanziellen Lage. Vor allem notwendiger Verkauf eines Ring-
      <lb n="16"/>ges damit ich auf "Erholung" gehen kann. Kein Zeitpunkt um mich zu erholen.
      <lb n="17"/>Aber in meine Wohnung in seine Nähe will ich nicht, und hier bleiben kann
      <lb n="18"/>ich doch auch nicht
      <lb n="19"/>29. 7. In aller Früh Anruf A. bei meinen Kindern. Erkundigung nach meinem Berlin-
      <lb n="20"/>den. Unterredungen A. mit Dr. D schon gestern und heute V. M. wieder.
      <lb n="21"/>N. Mittag rief A. wieder an. Er glaubt selbst dass es besser ist wenn wir uns
      <lb n="22"/>jetzt nicht sehen aber er kommt bestimmt zu mir nach Gastein. Ich sage dass
      <lb n="23"/>sei völlig sinnlos geworden.
      <lb n="24"/>Dr. D. bestellt nicht telefonisch zu sich. 2 1/8 St Unterredung. A. sei angeb-
      <lb n="25"/>lich empört über Mistrauen und Spionage (wol berechtigt), da sein Verhalten
      <lb n="26"/>gegen mich mich schliesslich so weit gebracht hat! ) Interesse für Cl. nur
      <lb n="27"/>oberflächliche Freundschaft. Ich lächle und zeige die Couverts.- A. hat erklärt
      <lb n="28"/>die Situation zwischen ihm und mir muss jetzt klaargestellt werden. Ich: sie
      <lb n="29"/>istd doch klaar, da ich fortgegangen bin.Ich bin zu Compronissen nicht mehr
      <lb n="30"/>zu haben die ihn und mich zu Grunde richten müssen. Dr. D. Besorgnisse wegen
      <lb n="31"/>meiner Finanziellen Lage" Ich aage lieber hungern, als mich für eine solche
      <lb n="32"/>Existenz bezahlen lassen. D. ist bewegt.
      <lb n="33"/>Furchtbare Nacht: Ring um 1000S verschleudert. Erhielt im Vorjahr in
      <lb n="34"/>Karlsbad für das Versetzen desselben Ringes <unclear>was prod.</unclear></seite></div></body></text></TEI>