<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp918" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 2. Juni 1931</title><title type="alternative" when-iso="1931-06-02"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp918"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite><pb facs=""/>
      <lb n="01"/>Er meinte, er würde mich eventuell um ½11 mitnehmen, er müsse zur Manikür,
      <lb n="02"/>Creditanstalt etc. Aber alles in einem brüsken, unfreundlichen Ton. Ich
      <lb n="03"/>sagte sehr freundlich: »Ja, ich werde um ½11 bereit sein.«
      <lb n="04"/>Er kam schon um ¼ 11, ich begrüsste ihn, noch mein Butterbrot essend,
      <lb n="05"/>und er sagte mir, dass er zuerst in die Sempergasse will sich einen neuen
      <lb n="06"/>Gummimantel bestellen. Ich frug freundlich: »Sind wir heute Abend zusammen?«
      <lb n="07"/>Er: »Nein, heute fahre ich doch mit Frau Clauser und ihrer Schwester und
      <lb n="08"/>dem Mann, wenn er nicht absagt, über Land.« Ich war starr, sagte aber kein
      <lb n="09"/>Wort. Unterwegs frug ich ganz gleichgültig, ob Heini auch mit fährt, worauf
      <lb n="10"/>er antwortete: »Natürlich, es ist doch hauptsächlich für <hi rend="underline" n="">Heini</hi>.« - Wieso,
      <lb n="11"/>warum, und warum <hi rend="underline" n="">ich</hi> nicht mit dabei sein darf ist mir schleierhaft. Irgend
      <lb n="12"/>etwas stimmt in der ganzen Sache und seinen ganzten Verhalten nicht. Als er
      <lb n="13"/>mich beim Schottenthor absetzte, war mir ganz schwindlig. Ich ging über Hof,
      <lb n="14"/>Freyung und plötzlich stand ich vor einer offenen Kirchentür (dort wo
      <lb n="15"/>früher das Kriegsministerium war, ich weiss nicht wie sie heisst). Ich trat
      <lb n="16"/>ein, setzte mich auf eine Kirchenbank und weinte. Und obwohl ich doch an
      <lb n="17"/>all die Heiligen und den ganzen Klimbim um mich nicht glaube, nur an eine
      <lb n="18"/>unergründliche Macht, die um und in uns ist, an etwas Göttliches im Welten¬
      <lb n="19"/>raum, kam mir von irgendwo her Beruhigung und Friede wenigstens für eine
      <lb n="20"/>Weile. Ich machte ein paar Besorgungen und fuhr heim. Der Himmel dick,
      <lb n="21"/>grau und ein kalter Wind, kein Wetter für einen Ausflug. Morgen wollen
      <lb n="22"/>Beer-Hofmanns und A. zum Nachtmahl zu mir kommen.
      <lb n="23"/>Nachmittag desselben Tages. Eben frägt mich Else, ob ich heute Abend nicht
      <lb n="24"/>beim Herrn Doktor drüben nachtmahle, die Köchin habe ihr, als sie das Koch¬
      <lb n="25"/>buch hinübertrug gesagt, sie habe alle Hände voll zu tun, da sie Gäste am
      <lb n="26"/>Abend haben und eben Krebse abgesotten. Also Lügen! Niedrige scheussliche
      <lb n="27"/>Lügen! Damit er mich nicht einladen muss, fingiert er eine Landpartie, im
      <lb n="28"/> Auto ist ein beschränkter Platz und da Heini dabei ist, ist kein Platz für
      <lb n="29"/>mich; wo hätte er sich entschuldigt, <hi rend="underline" n="">wenn</hi> ich überhaupt gefragt hätten.</seite></div></body></text></TEI>