<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp955" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 14. August 1931</title><title type="alternative" when-iso="1931-08-14"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp955"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite><pb facs=""/>
      <lb n="01"/>Bad Gastein,Villa Wasing,
      <lb n="02"/>14.8.1931.
      <lb n="03"/>Liebes Kind,– Danke, aber ein anderer Inhalt Deiner Zeilen wäre in
      <lb n="04"/><hi rend="underline" n="">diesem</hi> Augenblick zweckmässiger gewesen.- Ich sende diesen inlie¬
      <lb n="05"/>gend zurück.
      <lb n="06"/>Gmunden lieg gar nicht auf meinem Weg, umso mehr als Du ja nicht wis¬
      <lb n="07"/>sen konntest, welchen Weg ich allein einschlagen würde. Schliesslich
      <lb n="08"/>7 Stunden Fahrt mit einer Stunde Aufenthalt in Attnang sind nicht
      <lb n="09"/>bezaubernd.
      <lb n="10"/>Ich konnte nach Deinen Anrufen in Wien, und einem sehr lieben Brief
      <lb n="11"/>des Dr. Donath annehmen, dass Du hierher oder zumindest mir ent¬
      <lb n="12"/>gegenkommen würdest. Aber Du scheinst inzwischen die Situation
      <lb n="13"/>vergessen zu haben oder vergessen zu <hi rend="underline" n="">wollen</hi>. Wenn ich Dir auf Dei¬
      <lb n="14"/>nen Wunsch Dich wiederzusehen Salzburg oder einen andern Ort an der
      <lb n="15"/>Strecke (ich meinte etwa Zell) vorgeschlagen habe, so geschah es, um
      <lb n="16"/>Dir dieses Zusammenkommen zu erleichtern und wegen der vielen Be¬
      <lb n="17"/>kannten und bekannten Erscheinungen hier, die Dir vielleicht unangenehm
      <lb n="18"/>gewesen wäre.
      <lb n="19"/>Gmunden war mir nie sehr sympathisch. Jeder Ort kann einem sympathisch
      <lb n="20"/><hi rend="underline" n="">werden</hi> aber vorderhand sehe ich leider <hi rend="underline" n="">nichts</hi>, was mich dies erhof¬
      <lb n="21"/>fen lässt. Wenn ich trotzdem bereit bin am 18. um 18 Uhr 20. d.i.
      <lb n="22"/>gegen ½7 Uhr abends dort einzutreffen, so thue ich es nur mit Rück¬
      <lb n="23"/>sicht auf Deine Nerven, Deine Bequemlichkeit. Deine Gesundheit, und um
      <lb n="24"/>den Irritationen dieses »Hin und Her«, das mir so gar nicht liegt, ein
      <lb n="25"/>Ziel zu setzen. Ich hatte gestern auf meinen Brief vom 12., der sich
      <lb n="26"/>mit dem Deinen kreuzte, ein Telegramm erwartet. Da keines kam, bleibt
      <lb n="27"/>es bei <hi rend="underline" n="">dieser</hi> Vereinbarung und bitte ich Dich nur umgehend um eine
      <lb n="28"/>Zeile, die mir den Empfang dieses Schreibens bestätigen soll. Indessen
      <lb n="29"/>schönste Grüsse und weiter alles Gute.
      <lb n="30"/>Clara Katharina.</seite></div></body></text></TEI>