<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp903" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 30. April – 2. Mai 1931</title><title type="alternative" when-iso="1931-04-30"/><title type="alternative" when-iso="1931-05-01"/><title type="alternative" when-iso="1931-05-02"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp903"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1">
      <lb n="01"/>30.4. Heute Früh Anruf A. Ich ersuche ihn mich erst Sonntag wieder
      <lb n="02"/>anzurufen, um der »Sanierung seiner Nerven« und Seelenhygiene von der er immer spricht nicht im Weg
      <lb n="03"/>Weg zu stehen und ohne damit seinen Abstecher auf den Semmering
      <lb n="04"/>damit beeinflussen zu wollen. Er soll mich indessen als abgereist be¬
      <lb n="05"/>trachten. Er: (darauf) »Vielleicht ist das wirklich gut.«
      <lb n="06"/>Bei den Kindern Abschied nehmen. Ich bin <hi rend="underline" n="">allein</hi>. Am Abend in meinem
      <lb n="07"/>kleinen Garten herumgerannt. Ein goldener Vollmond glänzte am blauen
      <lb n="08"/>Abendhimmel.
      <lb n="09"/>1.5. ich höre nichts von ihm. Die leise Hoffnung, dass er doch anrufen
      <lb n="10"/>wird ist verflogen. Wie konnte ich auch denken, dass er sich melden
      <lb n="11"/>wird. Er hat meinen Vorschlag sofort ohne Einwand angenommen. Er
      <lb n="12"/>braucht angeblich »Ruhe«, »Einsamkeit«, und dann erzählt er Andern, wie
      <lb n="13"/>er unter seiner Einsamkeit leidet (siehe Frieda), wenn er es auch dann
      <lb n="14"/>wieder ableugnet. Ein kühler, windiger Frühlingstag. Die Sonne wird
      <lb n="15"/>immer wieder von Wolkenfetzen verdrängt. Zweimal für eine Viertel¬
      <lb n="16"/>stunde fortgewesen, meine Hausfrau seit zwei Tagen fort, ich bin allein
      <lb n="17"/>im Haus. A. weiss das <hi rend="underline" n="">alles</hi>, weiss in welchem Zustand <hi rend="underline" n="">meine</hi> Nerven
      <lb n="18"/>sind, aber er hat meinen Vorschlag angenommen, ja er sagte sogar, dass er
      <lb n="19"/>voraussichtlich nächste Woche auf den Semmering fährt.-Wenn er noch
      <lb n="20"/>hinzugefügt hätte: aber später will ich mit Dir zusammen eine Reise
      <lb n="21"/>machen, - aber Gott behüte sich festzulegen - sich zu etwas verpflichten.
      <lb n="22"/>Und dabei behauptete er vor 5 Tagen bei unserer Auseinandersetzung,
      <lb n="23"/><hi rend="underline" n="">dass er nur mich liebt und niemand ihm so nahesteht.</hi>
      <lb n="24"/>Er liebt mich vielleicht wie die alte Lampe in seinem Zimmer, von der
      <lb n="25"/>er sich auch nicht trennen konnte, aber ein Menschenherz kann man nicht
      <lb n="26"/>einfach so hängen lassen.
      <lb n="27"/>2.5. Ich war gestern gegen Abend allein im Kino, um die Zeit totzu¬
      <lb n="28"/>schlagen. Der Film »Einbrecher«, so elend, dass er mich nicht von meinen
      <lb n="29"/>Gedanken ablenkte. Am Heimweg ½10 vor seinem Haus vorbei. Alles fin¬
      <lb n="30"/>ster, nur in der Küche Licht. Wo mag er sein? - Heute Vorm. Stadt,</div></body></text></TEI>