<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp934" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und ich«</title><title level="a">[offen], 4. Juli 1931</title><title type="alternative" when-iso="1931-07-04"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="934">
            <lb n="01"/>4.7.1931.
      <lb n="02"/>Sonnt nur Hofrat Pollak, ohne Frieda. Nachmittag war ein starkes Gewi
      <lb n="03"/>ter.
      <lb n="04"/>Sonntag.5.7. Mittag bei A., lavierende Gespräche über die Sommerreise.
      <lb n="05"/>Nach Tisch schlief er im Garten ein.Ich ging bald fort. Abends wieder
      <lb n="06"/>drüben mit Donaths. Müdigkeit und Verlegenheit auf allen Seiten.
      <lb n="07"/>Montag Vormittag 6.7.Hedwig Abschied genommen, dann bei Krupnik ein
      <lb n="08"/>einfaches weisses Kreid gekauft. Auch das ist mir zu mühsam - Kleider
      <lb n="09"/>aussuchen, probieren, dazu bin ich zu müd. Mir wurde fast schlecht.
      <lb n="10"/>Eben Anruf Prof. Schinnerer, war sehr bewegt. Als wir in Territet aus-
      <lb n="11"/>einandergingen - es sind noch nicht 2 Jahre - da war ich noch froh und
      <lb n="12"/>glücklich. Ich schäme mich, dass er mich und unsere Beziehung so wie-
      <lb n="13"/>derzieht.
      <lb n="14"/>Jetzt erwarte ich Dr. Selinger und Karl, dann auch A., der plötzlich mit
      <lb n="15"/>den Beiden über mich sprechen will. Ich glaube, er misstraut mir
      <lb n="16"/>und möchte wissen, ob ich wirklich leidend bin.
      <lb n="17"/>Dienstag 7.7. Gestern Abend im Prater mit A. und Prof. Schinnerer, der
      <lb n="18"/>sehr gut aussieht und sehr nett zu mir ist. Bei Prochaska genachtmahlt.
      <lb n="19"/>Dann Wurstlprater, Bauchredner etc. A. recht gut aufgelegt, aber gegen
      <lb n="20"/>mich kühl wie immer; eine Erleichterung, dass Schinnerer dabei ist.
      <lb n="21"/>Bei der Unterredung A.'s mit Cary und den Aerzten war ich nicht anwesend,
      <lb n="22"/>ich ging in den Garten hinunter. Morgen soll ich mich röngenizieren
      <lb n="23"/>lassen.
      <lb n="24"/>Donnerstag 9.7. Gestern und heute Vormittag Spital, Untersuchungen mit
      <lb n="25"/>Barium. Ausgebreiteter Darmkatarrh, Gallenstein. Seit 2 Tagen heftige
      <lb n="26"/>Schmerzen im rechten Fuss, angenehm für den Semmering. Nerven täglich
      <lb n="27"/>schlechter. Gestern Abend mit A. allein Kino "Tropennächte", dann bei
      <lb n="28"/>Gruss genachtmahlt. Qualvoll.- Geburtstag meiner Mutter.-
      <lb n="29"/>gungen. Dann mit Anna
      <lb n="30"/>Freitag 10.7. Mühsam in der Stadt ein paar Be
      <lb n="31"/>bei Klomwer schlecht gegessen. Sie ist der beste Mensch. Ich glaub, sie</seite></div></body></text></TEI>