<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp943" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 3.–6. August 1931</title><title type="alternative" when-iso="1931-08-03"/><title type="alternative" when-iso="1931-08-04"/><title type="alternative" when-iso="1931-08-05"/><title type="alternative" when-iso="1931-08-07"/><title type="alternative" when-iso="1931-08-06"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp943"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><p>
      <lb n="01" type="paragraph-begin"/>Am Weg treffe Ich Fr. Dr. Reik die begeistert auf mich zufliegt und mir ei¬
      <lb n="02"/>nen Ober-Landesger. R. C. vorstellt, der von meinen Arbeiten begeistert ist.
      <lb n="03"/>Seit dem ersten Tag hier geht mir übrigens ein ganz gut aussehender Mensch
      <lb n="04"/>nach. Ich bin zu müd um zu reagieren und wundere mich nur-
      <lb n="05" type="paragraph-begin"/>Auch Abend keine Post. Das ist wol die Reaktion nach dem Wieder sehen mit der
      <lb n="06"/>Cl. Für solche Weiber gehört die Hundspeitsche.
      <lb n="07" type="paragraph-begin"/>Der Neffe von A. ist hier mit seiner Freundin Olge D. die kaum jünger ist als
      <lb n="08"/>ich. Auch das giebt's.
      <lb n="09" type="paragraph-begin"/>4. Aug. <hi rend="underline" n="">Keine</hi> Morgenpost. Elende Nacht trotz 2 Neodorm und 2 Alonal-
      <lb n="10" type="paragraph-begin"/><hi rend="underline" n="">Keine </hi>Mittags – Post. An Ferry D. 2ten Brief geschrieben, da er mich um Nach¬
      <lb n="11"/>richten ersuchte. In Weinkrämpfen auf meinem Bett. Wohin soll ich- die ganze
      <lb n="12"/>Welt ist mir verrammelt. Ich hätte nicht hierher so<supplied>l</supplied>len, diese Frau abwarten
      <lb n="13"/>ihr auflauern, ihr ins Gesicht schlagen. Gott mein Gott hilf mir, wohin <unclear>glei-</unclear>
      <lb n="14"/><unclear>ich</unclear>. – Wozu hat er mich in Wien angerufen? -
      <lb n="15" type="paragraph-begin"/>5. Aug. Mittag kurzer Brief von A. Möchte mehr über mein Befinden wissen.
      <lb n="16"/>Montag war Hofrätin Z. und Schinnerer bei ihm zu Tisch Dienstag Familie, über
      <lb n="17"/>Samstag und Sonntag schweigt er begreiflicher weise- Verlässt erst 6 ten oder
      <lb n="18"/>7 ten Wien um Heini O. und Arnoldo zu treffen. Freundlich unaufrichtige Zeilen.
      <lb n="19"/>Befinden elend 2. Bad., Herzklopfen, Strophantuus. Mittag mit Irene Beate R.
      <lb n="20"/>geschwätzig nicht klug aber harmlos. Abend mit Gotthilfs. Ich rede viel um
      <lb n="21"/>nichts zu <hi rend="underline" n="">sagen</hi>.
      <lb n="22" type="paragraph-begin"/>6. Aug. Ein paar Zeilen Von Ober Land. GerichtsR. C. bittet mich treffen zu dürfen. Warum
      <lb n="23"/>nicht? Ich wundere mich nur, – so wie ich aussehe-
      <lb n="24" type="paragraph-begin"/>2 Karten von A. ganz schief und unleserlich geschrieben. Er fährt Donnerstag-
      <lb n="25"/>oder Freit. nach Gmunden (H. Austria) wo Heini. O. Arn. ihn treffen. Bittet
      <lb n="26"/>um Nachricht. Ich schicke kurzen belanglosen Brief dorthin. N. M. mit Dr Bl.
      <lb n="27"/>und Frau. Bin etwas woler.
      <lb n="28" type="paragraph-begin"/>7. Aug Besuch von Ob. L. Ger. R. C. hier im Haus. Wetter zum Spazierengehen zu
      <lb n="29"/>schlecht – sagte ihm ab er kam trotzdem her. Ich war sehr kühl da er mir
      <lb n="30"/>nicht gefällt und eine Frau hat. Passt mir nicht. Bat trotzdem mich nochmal
      <lb n="31"/>sprechen zu können. Wozu? Mir ganz uninteressant.</p></div></body></text></TEI>