<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp913" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 25.–27. Mai 1931</title><title type="alternative" when-iso="1931-05-25"/><title type="alternative" when-iso="1931-05-26"/><title type="alternative" when-iso="1931-05-27"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp913"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>pazieren. Zwischen 6 und 7 werde ich angerufen und wie ich mich
      <lb n="02"/>melde wird das Hörrohr lautlos fortgelegt.- Nicht das erste Mal.
      <lb n="03"/>23.5.Vormittag Stadt. Nachmittag Tante Clara und Tante Sidonie bei mir zum
      <lb n="04"/>Thee. Sie streiten unaufhörlich. Nachher bei Wellenz, wo Irene Hellmann, Maria
      <lb n="05"/>Mayer, Yella Oppenheimer waren. Zu Fuss nachhause.A. angebelich wieder allein
      <lb n="06"/>zuhaume. Ich glaube es nicht. Ich bin unglücklich. Ich weine um das, was er
      <lb n="07"/>zugrunde gerichtet hat.
      <lb n="08"/>Harry heute Mittag bei mir. Er will im Juli nach Argentinlen. Ich bin so müde
      <lb n="09"/>und Stumpf, dass ich mich gegen nichts mehr zu wehren vermag.
      <lb n="10"/>24.5. Ludwig Schüller hat sich erschossen, jedenfalls unauffindbar.Stefan
      <lb n="11"/>Ausspitz Selbatmordversuch. Grund offenbar der Zusammenbruch der Bank
      <lb n="12"/>Ausspitz-Lieben. Kein Mensch ahnte etwas. Wer weiss, wie viele Existenzen
      <lb n="13"/>da mit in einen Abgrund saumen.
      <lb n="14"/>mit A. Vormittag kurze Spazierfahrt bei strahlendem Wetter. Wir weniger
      <lb n="15"/>strahlend. Dann zu Tisch bei ihm und Heini.Konversationen über Theater.
      <lb n="16"/>vor Tisch kleidete A. sich um, wobei er die Türe in sein Schlafzimmer ängst-
      <lb n="17"/>lich verschloss, als ob ich ihm je ungerufen folgen würde.
      <lb n="18"/>Für Abend (wir sollten zusammen sein) sagte er mir ab, obwohl er meine Fa-
      <lb n="19"/>milie eingeladen hat und trotzdem er weiss, dass ich ganz allein bin und
      <lb n="20"/>meinem Mädchen den Pfingstsonntag freigegeben habe. Ferry D. ist heute Abend
      <lb n="21"/>auch dort. Trotz meines Ersuchens hat er A. scheinbar nicht aufgesucht.
      <lb n="22"/>Ich bin von Lüge Verrat und Falschheit umgeben.
      <lb n="23"/>24.5.Abend. Ich wollte schon allein in die Stadt fahren und mich irgend-
      <lb n="24"/>wo in ein Restaurant setzen, als mich Egon anrief, ob ich nicht mit ihm und
      <lb n="25"/>einen Ehepaar Engel in einem kleinen Gasthof im Kaagraben nachtmahlen wolle.
      <lb n="26"/>Ich war sehr ich und lief gleich hinüber. Aber der Abend war irgendwi be-
      <lb n="27"/>drückt, vielleicht lag die Bedrückung auch in mir. Es war viel von Ludwig
      <lb n="28"/>Schüller die Rede, der noch gar nicht aufgefunden ist. Es würde mir eigent-
      <lb n="29"/>lich mehr zu seinem Bild passen, wenn er durchgegangen wäre, um sich irgend-
      <lb n="30"/>wo eine neue Existenz zu gründen.</seite></div></body></text></TEI>