<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp938" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 22.–28. Juli 1931</title><title type="alternative" when-iso="1931-07-22"/><title type="alternative" when-iso="1931-07-24"/><title type="alternative" when-iso="1931-07-28"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp938"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>22.7. Er schreibt heute früh bis ½ 10 in seinem Zimmer, kommt dann zu mir
      <lb n="02"/>sieht elend aus. Ich sage ihm dass ich mich krank fühle und vielleich nach
      <lb n="03"/>Wien schon füher hinunter fahre. Er schlägt mir sofort-wieübrigens auch
      <lb n="04"/>schon gestern vor von hier direkt nach Gastei zu reisen. Er war sogar gestern
      <lb n="05"/>im Reise- Büro sich nach der Verbindung dorthin erkundigen. Ich lehne eine
      <lb n="06"/>schieden ab. Er will mich offenbar los sein wenn weil die Cl. am I.8. über
      <lb n="07"/>Wien nach Talheim fahren dürfte. Mir ist so schlecht dass ich kaum mehr so
      <lb n="08"/>schreiben kann.
      <lb n="09"/>Schinnerer heute für 2 Tage nach Wien. Ich habe Carry geschrieben. Ich hat-
      <lb n="10"/>be ja sonst keinen Menschen auf der Welt. Vielleicht gehe ich für dir paar
      <lb n="11"/>Tage vor Gastein ins Wiedner Krankenhaus vielleicht gehe ich garnicht nach
      <lb n="12"/>Gastein--
      <lb n="13"/>A. Tut mir fast leid so einen Charakter zu heben und er ist ein alter Mann
      <lb n="14"/>besitzt.
      <lb n="15"/>und nicht gesund, aber dieses Frauenzimmer das einen Mann und Kinder Stadt
      <lb n="16"/>und mir das Wenige gestohlen hat oder stehlen will, das ich noch habe-
      <lb n="17"/>Ob es nicht das beste wäre aus den Fenster zu springen- dann wären ich alle
      <lb n="18"/>Qualen und Sorgen los-
      <lb n="19"/>Der erste sonniege Tag. A. mit einem Schauspieler Marx (einem Verwandten
      <lb n="20"/>der 0.) auf einem Ausflug in (Fräschnitztal. Mich lässt er allein. In der Früh
      <lb n="21"/>langes telef Gespr. mit Carry.
      <lb n="22"/>24.Gestern wieder ein Brief von der Cl. das Couven im Briefk gefunden. A.
      <lb n="23"/>klagt über Kopfschmerzen. Kein Wunder bei diesen inneren Conflikten. Und
      <lb n="24"/>ich sterbe daran. Oft ist mir als müsste ich aus diesem bösen Traum erwachen
      <lb n="25"/>als könnte es nicht sein-
      <lb n="26"/>wollte
      <lb n="27"/>Ach wenn er nicht fast 70 jahre alt wäre und wenn ich ihn nicht schonen wol
      <lb n="28"/>te - Nur einmal losbrüllen können-
      <lb n="29"/>Und wieder ein Brief.
      <lb n="30"/>Wien. 28. 7. Seit gestern hier. A. verlassen. Hotel Carlson übernachtet
      <lb n="31"/>übersiedle morgen zu meinen Kindern.
      <lb n="32"/>A. gestern früh wieder an meinem Bett. Ich sagte ihm ich hätte etwas besser
      <lb n="33"/>geschlafen. Er darauf lächelnd: Werde doch überhaupt vernunftiger. Du musst</seite></div></body></text></TEI>