<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp920" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 6.–9. Juni 1931</title><title type="alternative" when-iso="1931-06-06"/><title type="alternative" when-iso="1931-06-07"/><title type="alternative" when-iso="1931-06-08"/><title type="alternative" when-iso="1931-06-09"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="920"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="920">
            <lb n="01"/>6.6.1931.
      <lb n="02"/>forcierte Liebennwürdigkeit. Später während Heini Klavier spielte wurde
      <lb n="03"/>mir plötzlich vom Herzen ausgehend sehr schlecht, hatte das Gefühl vom
      <lb n="04"/>Sessel zu fallen und furchtbare Herzklopfen. Minna brachte mir Wasser
      <lb n="05"/>und begleitete mich nachhause.
      <lb n="06"/>Heute Vormittag am Friedhof. Sterbetag meines Vaters. Dann im Spital
      <lb n="07"/>Else besuchen. Diffuse Bronchitis, aber man weiss noch nicht, was dahinter
      <lb n="08"/>steckt. Sprach auch Carry. - Am Abend kwar mit Bassermann und Heini
      <lb n="09"/>als Naar.
      <lb n="10"/>7.6. Gestriger Abend für Heini glaub ich sehr günstig. A. gegen mich von
      <lb n="11"/>unmeichreiblicher Kälte und Gleichgältigkeit. Claumer im Haum, die mich
      <lb n="12"/>sehr kurz und spitz grüsste (Ferry Donath sagte," das war kein Gruss, son-
      <lb n="13"/>dern ein Nickerchen"). Sie sah elend aus. Nachher mit Donaths (die mit uns
      <lb n="14"/>in der Loge waren) und Familie Julius S. in Imperial. Ich sprach recht
      <lb n="15"/>viel.
      <lb n="16"/>8.6. Gestern Mittag bei A. mit Heini und dem alten Schwarzkopf. Es war
      <lb n="17"/>nicht mehr heiter, trotzdem ich sehr gesprächig war. Abend mit A. im Kino.
      <lb n="18"/>"Der General" mit Veidt und Tachechowa. Recht guter Film. Nachher im Hof
      <lb n="19"/>vom Deutschen Haus gemachtmahlt und zum Schluss wieder Pathephonkonzert.
      <lb n="20"/>Auf der Heimfahrt bekam ich einen Weinkrampf, den A. einfach ignorierte.
      <lb n="21"/>Diese Abende machen mich krank. Unaufrichtigkeit, Lüge, Kälte zwischen uns.
      <lb n="22"/>Heute Abend will er zu Hagenbeck gehen, obwohl ich ihm direkt sagte, es
      <lb n="23"/>hätte nur einen Sinn, wenn er Wert darauf legt. Ich brauche diese Abende
      <lb n="24"/>nicht mehr.
      <lb n="25"/>Nach Tisch recht rasch abklingende Gallenschmerzen, die ich durch Papeverin
      <lb n="26"/>koupierte. Harrys Plan nach Südamerika zu geben gewinnt festere Formen -.
      <lb n="27"/>9.6. Gestern Hagenbeck-Voratellung. Gut aber zu lang, besonders, da ich
      <lb n="28"/>mich nicht sehr wohl fühlte und sehr fror. Das Wetter seit Tagen unsicher,
      <lb n="29"/>regnerisch.
      <lb n="30"/>Heute Einladung von Frau Glauser für Donnerstag Abend. Ich habe mein
      <lb n="31"/>Kommen von meinem Befinden abhängig gemacht.
      <lb n="32"/>184</seite></div></body></text></TEI>