<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp924" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 16. Juni 1931</title><title type="alternative" when-iso="1931-06-16"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp924"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Verpflichtung mich mit ihm zusammen einzuladen und wenn er sich auf
      <lb n="02"/>meinen Standpunkt stellen würde, wäre er ein Trottel. Grobheit und Ge¬
      <lb n="03"/>reiztheit in einem nicht zu rechtfertigenden Ton. Ich antwortete, ich
      <lb n="04"/>werde meine Ansicht deswegen nicht ändern und es sei eine Angelegenheit,
      <lb n="05"/>die nur zwischen mir und Trebitsch spiele und ihn weiter nichts angehe.¬
      <lb n="06"/>Traurig genug, dass es ihn <hi rend="underline" n="">nichts</hi> angeht.– Schliesslich hat Trebitsch schon
      <lb n="07"/>im Haus meiner Eltern verkehrt und ich war wiederholt in früheren Jahren
      <lb n="08"/>bei ihm und seiner Frau geladen, (sie ist mir seinerzeit direkt nachge¬
      <lb n="09"/>laufen). Heuer im Winter waren sie <hi rend="underline" n="">mit</hi> A. bei mir zum Thee und dann
      <lb n="10"/>noch dazu letzthin das Gespräch am Kohlmarkt.
      <lb n="11"/>Aus allem, was A. spricht, klingt nur die Absicht zu distanzieren, egal
      <lb n="12"/>ob es mir weh tut. <hi rend="underline" n="">Seine</hi> Einstellung, jedes seiner Worte ist
      <lb n="13"/>tausendmal kränkender als das Vorgehen dieses idiotischen Shaw-Ueber¬
      <lb n="14"/>setzers. Aber ich werde mich zwingen ein freundliches Gesicht zu machen,
      <lb n="15"/>wenn er mich zu Werfels holen kommt.
      <lb n="16"/>Dienstag, 16.6. Der gestrige Abend bei glücklichen Menschen in einem mär¬
      <lb n="17"/>chenhaften Haus. Ich trank ein wenig, um redselig zu bleiben. Hofrätin Z.,
      <lb n="18"/>die auch da war, ging bald nach dem Essen. Wir blieben zu Viert in einer
      <lb n="19"/>der Loggien. Alma war sehr zärtlich, trug mir das »Du« an, küsste mich.
      <lb n="20"/>(Ach, ich überschätze das nicht – aber in ihrer Unberechenbarkeit liegt
      <lb n="21"/>wohl ihre Macht). A. nicht einen Blick für mich. Auf der Heimfahrt be¬
      <lb n="22"/>kam ich wieder einen Weinkrampf. Er: »Warum weinst du?« – Ich: »Offenbar,
      <lb n="23"/>weil ich so glücklich bin«. -Er: »Ich kann doch nichts dafür, dass die so
      <lb n="24"/>schön wohnen«. - Ich: »Du weisst sehr gut, dass es nicht das <hi rend="underline" n="">Haus</hi> ist, um das
      <lb n="25"/>ich sie beneide.« - Er: (verlegen) »Ich weiss schon, dass du nicht das Haus
      <lb n="26"/>meinst«. – Wir waren vor meiner Tür angelangt und ich trat rasch ein.
      <lb n="27"/>Heute Vormittag bei der Krankenkassa des XIX. Bezirks wegen Else und sehr
      <lb n="28"/>elend nach Hause gekommen. Druck im Herzen. Heutige Gespräche mit A. kühl
      <lb n="29"/>und gequält.</seite></div></body></text></TEI>