<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp920" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 2. Dezember 1927</title><title type="alternative" when-iso="1927-12-02"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp920"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Gott, schicke
      <lb n="02"/>- Ach, mir ist übel, Übel. Ich muss mit Carn
      <lb n="03"/>mir eine Erleuchtung.
      <lb n="04"/>3.6. Anruf A. in der Früh. Die Gesellschaft hätte, da das Wetter so schlecht
      <lb n="05"/>war, bei ihm genachtmahlt. Ich antwortete, es sei nie etwas anderes bestimmt
      <lb n="06"/>gewesen, da man schon um 10 Uhr Früh, während er mir von der Ueberhandfahrt
      <lb n="07"/>erzählte, die Krebse für den Abend abgesotten hat. "Ich finde diese Unwahr-
      <lb n="08"/>heiten deiner und meiner mehr als unwürdig, aber ich gedenke nicht mehr über
      <lb n="09"/>das ganze Vorgehen zu sprechen". Dann belanglose Konversation.
      <lb n="10"/>Gott, wenn der Mann gesund wäre wünste ich, was ich zu tun hätte. So aber bin
      <lb n="11"/>ich machtlos.
      <lb n="12"/>Abend mit Beer-Hofmann von trostloser Langweile, die durch A.'s ganzes We-
      <lb n="13"/>sen veranlasst. Er gähnte laut. Ich lade nicht mehr ein.
      <lb n="14"/>4.6. A. entschuldigte sich heute Früh wegen seines gestrigen Benehmens
      <lb n="15"/>mit seinen besonderen Unbehagen. Ichbrief wieder Dr.D. an, der ihn übri-
      <lb n="16"/>gene gestern untersucht hat und ihn angeblich besser findet. Er A. holte
      <lb n="17"/>mich um ½12 trotz trüben Wetters, da er abends wieder nicht frei ist. Angeb-
      <lb n="18"/>lich Collegen von Heini zum Nachtmahl. Wir fuhren auf den Cohenzl und
      <lb n="19"/>gingen zu Fuss herunter. Er frug nicht einmal, was ich heute noch tue (Frohn-
      <lb n="20"/>leichnam). Konversation über Theater. - Ich lag fast den ganzen Nachmittag
      <lb n="21"/>am Divan. Wieder ein Tag um. Es wird doch nicht mehr lang so weiter gehen.
      <lb n="22"/>5.6. Gestern sehr einzum. Else erkrankt. Musste wie unter grossen Schwie-
      <lb n="23"/>rigkeiten im Wiedner Krankenhaus unterbringen. Nur durch Carry möglich
      <lb n="24"/>gewesen (Diffuse Bronchitis). Jetzt bin ich ganz allein.
      <lb n="25"/>A. erzählte mir heute Früh telefonisch, es sei gestern "ein lustiges Völk-
      <lb n="26"/>chen" bei ihm gewesen, Schauspieler und Schauspielelinnen. Er war bis gege
      <lb n="27"/>1 Uhr auf, der müde alte Mann!! Ich traf A. später in der Stadt
      <lb n="28"/>fällig am Kohlmarkt. Ich soll Abend bei ihn essen. Wir begegneten
      <lb n="29"/>Siegfried Trebitach.
      <lb n="30"/>6.6. Gestern Abend bei A. Nur Heini anwesend. Forcierte Gespräche und
      <lb n="31"/>183</seite></div></body></text></TEI>