<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp975" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, nach dem 26.8.1931</title><title type="alternative" when-iso="1931-08-27"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp975"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite><pb facs=""/>
      <lb n="01"/><hi rend="underline" n="">Von einem im Beit geschriebenem Zettel copiert.</hi>
      <lb n="02"/>Man hat mich ins Leben zurückgezerrt. Wozu? Damit ich noch elender werde.
      <lb n="03"/>Carry hat mir den Magen ausgepumpt, der arme Kerl. Nächstens muss ich es
      <lb n="04"/>schlauer machen. Als Dr. D. mich um acht Uhr Abends anrief (um nach mei¬
      <lb n="05"/>nem Gespräch mit A. zu fragen) sprach ich schon lallend. Ich hatte Angst mich
      <lb n="06"/>nicht zu melden damit nicht jemand besorgt herauseilt, aber D. hat doch et¬
      <lb n="07"/>was gemerkt und seine Frau allarmiert (telefonisch) die gleich herüber¬
      <lb n="08"/>lief ( sie wohnt ja in der Türkensch. Str.) und Carry, der gerade bei ihm
      <lb n="09"/>war (offenbar um über mich und A. zu beraten.) Ich öffnete Anny, die paar
      <lb n="10"/>Minuten später anläutete wenn auch taumelnd sonst hätte sie vielleich die
      <lb n="11"/>Polizei gerufen. Soweit vermochte ich noch zu denken. Sie
      <lb n="12"/>kam zu früh – ich hatte erst 2 Neodorm 9 Alomal und 3 Quadronox genommen.
      <lb n="13"/>das übrige entwand sie meinen Händen. Meine Gelenke sind schwarz davon.
      <lb n="14"/>Und dann kam Carry.
      <lb n="15"/>Ich lebe nur um noch elender zu werden. Ich bin zu gebrochen um noch etwas zu
      <lb n="16"/>unternehmen. Ich fange auch an, die Aufrichtigkeit des Dr. D. zubezweifeln.
      <lb n="17"/>Etwas stimmt auch <hi rend="underline" n="">da</hi> nicht. Ich bin schon kaum mehr fähig zu denken.
      <lb n="18"/>Gestern noch sass A. auf meinem Bett, schwur bei allem was ihm heilig ist
      <lb n="19"/>er sei in die Cl. nie verlieb<supplied>t</supplied> gewesen und liebe sie nicht, nichteinmal die ge¬
      <lb n="20"/>wöhnliche Polarität zwischen Mann und Frau existiere zwischen ihnen nicht
      <lb n="21"/>die Spur einer erotischen Atmosphäre – und heute kommt Dr. D. wieder zu mir und
      <lb n="22"/>behauptet A. wolle nur Freundschaft volle Freiheit und keinerlei Verpflichtung
      <lb n="23"/>eine Rechenschaft abzulegen. D. behauptet auch A. habe gesagt, wenn ich in
      <lb n="24"/>sein Privat-Leben einzugreifen versuchen sollte, bringt <hi rend="underline" n="">er</hi> sich um. Ja
      <lb n="25"/>wenn ihm das so wichtig ist, warum giebt er <hi rend="underline" n="">mich</hi> denn dann nicht auf –
      <lb n="26"/>Das Alles ist doch garnichtmehr zu verstehen. Warum hält man mich? Was will
      <lb n="27"/>man von mir? – Dr. D. sagt ich stehe A. am nächsten, er wolle nicht auf
      <lb n="28"/>mich verzichten und ich müsse in diesen Tagen gesehen haben was ich A. bedeu¬
      <lb n="29"/>te. A. sei krank und diese Conflikte richten ihn zu Grunde. Mein Gott wer
      <lb n="30"/>schafft sie denn? Das <hi rend="underline" n="">wissen</hi> endlich <hi rend="underline" n="">wissen</hi>.
      <lb n="31"/>Was bleibt mir übrig als kuschen. D. hat mir abgepresst, dass ich A. vorschla¬
      <lb n="32"/>gen soll, dass auch ich keine Rechenschaft mehr ablegen werden und tun kann,</seite></div></body></text></TEI>