<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp977" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 30. August 1931</title><title type="alternative" when-iso="1931-08-30"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp977"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><p>
      <lb n="01" type="paragraph-begin"/>Original im Bett geschrieben.
      <lb n="02" type="paragraph-begin"/><hi rend="underline" n="">Tagebuch Montag 31. August.</hi>
      <lb n="03" type="paragraph-begin"/>Ich liege wieder zu Bett nachdem ich gestern schon bei A. drüben war.
      <lb n="04"/>Ein entsetzlicher Abend, denn ich konnte meine Haltung nicht bewa<supplied>h</supplied>ren.
      <lb n="05" type="paragraph-begin"/>Samstag war Dr D. bei mir und redete mir zu A. Freundschaft Frei¬
      <lb n="06"/>heit auf beiden Seiten, d. h. <hi rend="underline" n="">für A. und für mich</hi> ohne Rechenschaft ab¬
      <lb n="07"/>geben zu müssen- anzubieten, er verspreche sich sehr viel von dieser Be¬
      <lb n="08"/>reitwilligkeit, und ich glaubte oder hoffte innerlich dass A. nicht da¬
      <lb n="09"/>rauf eingehen wird. Gestern Sonntag ehe ich zum erstemmal aufstand
      <lb n="10"/>um zu A. hinüberzugehen telefonierte mir Dr. D. von seinem Onkel aus,
      <lb n="11"/>er sei mit meinem Vorschlag einverstanden und man erwarte mich zum Nacht¬
      <lb n="12"/>ma<supplied>h</supplied>l. Ich hätte nicht gehen sollen, aber die Pflegerin redete mir so zu
      <lb n="13"/>und ich wollte nicht in letzter Minute absagen. Aber als ich dort war
      <lb n="14"/>vermochte ich nicht A. die Hand zu reichen, entzog sie ihm bei der Be¬
      <lb n="15"/>grüssung und damit war die Stimmung des Abends erledigt. Fühlt denn A.
      <lb n="16"/>nicht welche Schmach es für mich ist dass er auf so eine Vereinbarung
      <lb n="17"/>scheinbar eingeht? Und was soll eine solche Beziehung – was soll sie seit
      <lb n="18"/>einem Jahr– –
      <lb n="19" type="paragraph-begin"/>Und dabei sieht er aus dass es einem das Herz zerreisst. Ich möcht gut
      <lb n="20"/>zu ihm sein <hi rend="underline" n="">trotz Allem</hi> aber er macht es einem unmöglich.
      <lb n="21" type="paragraph-begin"/>Und Freitag Abend (in der ersten Rührung offenbar) sass er an meinem Bett
      <lb n="22"/>wir hielten uns innig umschlungen nach langer langer Zeit und er schwor
      <lb n="23"/>bei Allem was ihm heilig ist (ohne dass ich etwas gefragt oder gesagt
      <lb n="24"/>hatte) <hi rend="underline" n="">Niemand</hi> stehe ihm näher als ich, ich verwechsle immer <supplied>U</supplied>rsache und
      <lb n="25"/>Wirkung (die Ursache sein Alter) etc er schwur dass er in die Cl. nie
      <lb n="26"/>verliebt war, selbst in der mehr als harmlosen Beziehung zur Vilma L.
      <lb n="27"/>seinerzeit sei noch eher ein Hauch von Erotik gewesen– –
      <lb n="28" type="paragraph-begin"/>Warum dieser Schutz seines Privat-Lebens wenn er so »alt« ist, was
      <lb n="29"/>fürchtet er? Ich weiss nicht was das Alles bedeuten soll, was man von
      <lb n="30"/>mir will ob Dr. D. mich nicht aus irgend einem mir noch nicht klaren
      <lb n="31"/>Grund hineinlegen wollte und sich ärgert dass es ihm nicht gelungen ist.
      <lb n="32"/>Denn er ist böse auf mich– –</p></div></body></text></TEI>