<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp931" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 25.–27. Juni 1931</title><title type="alternative" when-iso="1931-06-25"/><title type="alternative" when-iso="1931-06-26"/><title type="alternative" when-iso="1931-06-27"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp931"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>aufs Cohenzl hinaufgefahren, ein paar Schritte gegangen und in der Däm-
      <lb n="02"/>merung eines wunderschönen Sommerabends gesessen. Er schlug mir
      <lb n="03"/>Cottagomanatorium oder Semmering Kurhaus vor, aber ich lehnte sanft
      <lb n="04"/>und freundlich ab. Ich entschliesse mich vorläufig zu nichts - - -
      <lb n="05"/>Heute Vormittag in der Stadt eine silberne Fischschüssel und Sauciäre
      <lb n="06"/>um 225 S. verkauft. Dann für Harry sehr schönen photographischen Ap-
      <lb n="07"/>parat erstanden und noch verschiedene Kleinigkeiten, die er sich
      <lb n="08"/>wünscht. Der Juwelier hat mir nur den offiziellen Silberwert bezahlt.
      <lb n="09"/>Wenn ich ihm die Sachen dort gelassen hätte, versprach er mehr zu er-
      <lb n="10"/>zielen, aber ich konnte nicht <hi rend="underline" n="">warten</hi>. bin auch zu müde.- Nachmittag be-
      <lb n="11"/>suchte mich Emma Sachs, Abends soll ich mit A. auswärts nachtmahlen.
      <lb n="12"/>Mitleid, - damit ist mir nicht zu helfen!
      <lb n="13"/>24.6. Gestern Abend bei Strasser mässiges Essen und gedrückte Stim-
      <lb n="14"/>mung, teilweise zu Fuss nachhause. Vor meinem Hause blieb er (1/4 11)
      <lb n="15"/>stehen, um der Musik im Park zu lauschen. Ich frug, ob er noch ein we-
      <lb n="16"/>nig auf meiner Terrasse sitzen will. Aber er magte: "Nein, ich geh
      <lb n="17"/>schlafen".
      <lb n="18"/>Heute Vormittag Spital meinen Rücken röntgenisieren lassen, dabei
      <lb n="19"/>5 kirschengrosse Gallenstein auf einem Platz entdeckt. Herz durch-
      <lb n="20"/>leuchtet. Organich dabei angeblich nichts gefunden. Bei Elze, der es
      <lb n="21"/>elend geht. Sie gab mir auf mein Drängen die Adresse ihrer Mutter.
      <lb n="22"/>Gespräche mit Cary, der um mich sehr bezorgt scheint. Studentenkrawalle
      <lb n="23"/>gegen die Juden.
      <lb n="24"/>Nachmittag Enmy Erlangen unangewagt, Clara Hatvany angesagt. Dann
      <lb n="25"/>Dr. Selinger, der meine Nerven am Hund findet. Blutdruck 150,-rät zu
      <lb n="26"/>Gastein. A. ruft wiederholt an, wie es mir geht. Am Abend angeblich
      <lb n="27"/>Herrenabend bei ihm. Ich glaube es sogar
      <lb n="28"/>25.6. Elizabeth Bergner bei A. zu Tisch. Ich natürlich nicht gebeten,
      <lb n="29"/>haber mir ganz gleichgültig. Harry zu Tisch, wird bis zu seiner Abreise</seite></div></body></text></TEI>