<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp983" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 25.–30. September 1931</title><title type="alternative" when-iso="1931-09-25"/><title type="alternative" when-iso="1931-09-27"/><title type="alternative" when-iso="1931-09-28"/><title type="alternative" when-iso="1931-09-29"/><title type="alternative" when-iso="1931-09-30"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp983"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite><pb facs=""/>
      <lb n="01"/>vor jedem Zusammensein und sehn mich doch danach.
      <lb n="02"/>27ten
      <lb n="03"/>Ge<supplied>s</supplied>tern Abend sagte mir A. er sei so ermattet, dass er meist liege,
      <lb n="04"/>er habe versucht um ½ 5 fortzugehen aber er sei gleich umgekehrt, fühle
      <lb n="05"/>sich am wolsten in der horizontalen Lage. Ich hatte aber zufällig um ½ 8
      <lb n="06"/>angerufen und Minna mir gesagt, er sei nicht zu Hause und es sei unbe¬
      <lb n="07"/>stimmt ob und wann er komme. Um 9 war er angeblich noch nicht da. Ich bat
      <lb n="08"/>Minna nichts von meinem Anruf zu sagen.
      <lb n="09"/>Den Vorschlag heute Vormittag mit mir spazieren zu gehen lehnte er wieder
      <lb n="10"/>kurz ab, und kam dann plötzlich 10 Minuten vor 1 Uhr unangemeldet und gieng
      <lb n="11"/>mit mir bis an das Ende der Strasse und zurück, wie um ein Pensum zu erle¬
      <lb n="12"/>digen. Erzählte mir, er werde demnächst <hi rend="underline" n="">allein</hi> auf den Semmering gehen,
      <lb n="13"/>nur auf 2 Tage. Ich blieb unentwegt sehr freundlich. Aber wenn ich allein
      <lb n="14"/>bin– – – –
      <lb n="15"/>28ten Gestern Abend mit Beer-Hofmanns zum Nachtmal bei A. So ist es noch
      <lb n="16"/>noch am Erträglichsten. Heute fühl ich mich grenzenlos elend. Von 6 Uhr an
      <lb n="17"/>war das Telefon bei A. ausgeschaltet– Ich könnte diese Person abfangen sie
      <lb n="18"/>stellen, aber ich tu es wegen A's Gesundheit nicht.
      <lb n="19"/>Paul H. nach vielen Jahren in der Stadt getroffen. Er war ordentlich ergrif¬
      <lb n="20"/>fen. Sagte: <supplied>»</supplied>Noch eben so jung und süss wie immer.« Ich weiss es ist nicht
      <lb n="21"/>wa<supplied>h</supplied>r aber es tut wol.
      <lb n="22"/>29ten. Abend meine Kinder und Donats zum Nachtmal, denen ich eine Revanche
      <lb n="23"/>für meine »Lebens-Rettung« schuldig bin. (dass ich nicht lache) A. kam
      <lb n="24"/>auch, obwol ich ihm sagte, ich lade ihn nicht ein, es stehe ihm frei,
      <lb n="25"/>und es bestehe gar keine Verpflichtung. Er machte einen sehr befangenen
      <lb n="26"/>Eindruck sah aber viel besser aus, wenn auch noch schlecht genug.
      <lb n="27"/>Heute trotz Kälte um 2 Uhr ein Gewitter.
      <lb n="28"/>30ten – In der Nacht von Lolo H. geträumt. Ach wenn der noch lebte, der
      <lb n="29"/>könnte mir helfen, der könnten auch richtig mit A. reden. Schlechtes Gespräch
      <lb n="30"/>mit A. telefonisch, obwol nur im Ton. Es wurde nichts gesprochen, was</seite></div></body></text></TEI>