<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp949" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 10. August 1931</title><title type="alternative" when-iso="1931-08-10"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp949"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><p>
      <lb n="01"/>Bad Gastein nach Gmunden 10ten Aug. 1931
      <lb n="02"/>Lieber! Dein Brief ist heute Früh mit dem Frührstück gleichzeitig zu mir ge¬
      <lb n="03"/>kommen und ich will ihn gleich beantworten. – Es freut mich sehr dass du es
      <lb n="04"/>mit deiner Wahl des Ortes gut getroffen hast und hoffe dass der Aufenthalt
      <lb n="05"/>in G. trotz verschlechtertem Wetter auf dein Befinden günstig wirken wird.
      <lb n="06"/>Mir geht es tatsächlich etwas besser, ich dürfte ein wenig zugenommen
      <lb n="07"/>haben- die Herzbeschwerden haben nachgelassen ich nehme seit 2 Tagen kein
      <lb n="08"/>Strophantus. Aussehen mässig, Nächte trotz Schlafmittels schlecht. Man
      <lb n="09"/>darf nicht zu viel verlangen.
      <lb n="10"/>Wenn Du mich tatsächlich zu sehen mit mir zusammenzusein oder richtiger
      <lb n="11"/>mich wiedrzufinden <hi rend="underline" n="">wünscht</hi>: ein Wunsch – den ich wol in deinen Zeilen lese,
      <lb n="12"/>aber keineswegs in ihnen fühle, dann musst du am 16 ten hierherkommen,
      <lb n="13"/>welchem Datum ja durch Heinis Abreise nichts im Wege steht.
      <lb n="14"/>Ich bin nicht in den Verhältnissen mir so lange Kuren zu gestatten.
      <lb n="15"/>Die Menschen die ich hier kenne sind in ihren Familien ( Gotthilfs) Irene
      <lb n="16"/>A. hat ihre Flirts, einen Ober L. G. R. der sich mir vorstellen liess
      <lb n="17"/>und mich schriftlich um eine Zusammenkunft bat, habe ich abgewimmelt.
      <lb n="18"/>So habe ich z. B. seit 2 ½ Tagen keinen Menschen gesprochen. Zu Aus¬
      <lb n="19"/>flügen oder Aufsuchen der grossen Hotel und Rest. fehlt es mir an Geld
      <lb n="20"/>und wol auch an Stimmung, zu langen einsamen Spaziergängen an Kraft.
      <lb n="21"/>Das Haus ist altmodisch und schlecht geführt, aber nachdem ich alle un¬
      <lb n="22"/>saubern Decken gleich hinausgeworfen und Blumen gekauft habe, ist das Zim¬
      <lb n="23"/>mer ganz nett.
      <lb n="24"/>Zu erbeiten habe ich bisher nicht vermocht, wenn mir auch manches durch
      <lb n="25"/>den Kopf, und nochmehr vielleicht durch das Herz geht.
      <lb n="26"/>Ich bitte Dich mir möglichst gleich zu schreiben, da ja der Brief im besten
      <lb n="27"/>Fall am 12 ten hier sein kann und ich meine Entschlüsse fassen muss.
      <lb n="28"/>Ein neuerliches <hi rend="underline" n="">Zusammensein</hi> mit Dir und Schinnerer (der mich besuchen
      <lb n="29"/>will) wäre sinnlos und ich würde mich einem solchen entziehen.
      <lb n="30"/>Wenn Dir ein anderer Ort zu einem Zusammentreffen mit mir lieber ist als
      <lb n="31"/>Gastein, so will ich in diesen Punkt entgegenkommend sein, darauf
      <lb n="32"/>Kommt es ja schliesslich nicht an.
      <lb n="33"/>Jetzt will ich zu der 1/4 St. entfernten Post waten. Es schüttet
      <lb n="34"/>Alles Güte, Schöne u. viele Grüße D. Clara Katharina</p></div></body></text></TEI>