<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
     xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0"
     xml:id="ckp943"
     xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title>
            <title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 3.–6. August 1931</title>
            <title type="alternative" when-iso="1931-08-03"/>
            <title type="alternative" when-iso="1931-08-04"/>
            <title type="alternative" when-iso="1931-08-05"/>
            <title type="alternative" when-iso="1931-08-07"/>
            <title type="alternative" when-iso="1931-08-06"/>
            <author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author>
            <editor>
               <name>Müller, Martin Anton</name>
               <name>Untner, Laura</name>
            </editor>
            <funder>
               <name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name>
               <address>
                  <street>Sensengasse 1</street>
                  <postCode>1090 Wien</postCode>
                  <placeName>
                     <country>A</country>
                     <settlement>Wien</settlement>
                  </placeName>
               </address>
            </funder>
         </titleStmt>
         <editionStmt>
            <edition>CKP</edition>
            <respStmt>
               <resp>Transkription und Kommentierung</resp>
               <name>Müller, Martin Anton</name>
               <name>Untner, Laura</name>
            </respStmt>
         </editionStmt>
         <publicationStmt>
            <publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher>
            <pubPlace>Vienna</pubPlace>
            <date when="2022">2023</date>
            <availability>
               <licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de">
               </licence>
            </availability>
            <idno type="handle"/>
         </publicationStmt>
         <seriesStmt>
         </seriesStmt>
         <sourceDesc>
            <listWit>
               <witness n="1">
                  <msDesc>
                     <msIdentifier>
                        <country>A</country>
                        <settlement>Wien</settlement>
                        <repository>Wienbibliothek</repository>
                        <idno>H.I.N. 155550</idno>
                     </msIdentifier>
                  </msDesc>
               </witness>
            </listWit>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <profileDesc>
         <langUsage>
            <language ident="de-AT">German</language>
         </langUsage>
      </profileDesc>
      <revisionDesc status="proposed">
         <change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change>
      </revisionDesc>
   </teiHeader>
   <facsimile>
      <graphic url="ckp943"/>
   </facsimile>
   <text>
      <body>
         <div type="writingSession" n="1">
            <seite id="943">
               <lb n="01"/>Am Weg treffe Ich Fr. Dr. Reik die begeistert auf mich zufliegt und mir ei-
      <lb n="02"/>nen Ober-Landesger. R. C. vorstellt, der von meinen Arbeiten begeistert ist.
      <lb n="03"/>Seit dem ersten Tag hier geht mir übrigens ein ganz gut aussehender Mensch zu
      <lb n="04"/>nach. Ich bin zu müd um zu reagieren und wundere mich nur-
      <lb n="05"/>Auch Abend keine Post. Das ist wol die Reaktion nach dem Wieder sehen mit der
      <lb n="06"/>Cl. Für solche Weiber gehört die Hundspeitsche.
      <lb n="07"/>Der Neffe von A. ist hier mit seiner Freundin Olge D. die kaum jünger ist als
      <lb n="08"/>ich. Auch das giebt's.
      <lb n="09"/>4. Aug. Keine Morgenpost. Elende Nacht trotz 2 Neodorm und 2 Alonal-
      <lb n="10"/>Keine Mittags - Post. An Ferry D. 2ten Brief geschrieben, da er mich um Nach-
      <lb n="11"/>richten ersuchte. In Weinkrämpfen auf meinem Bett. Wohin soll ich- die ganze
      <lb n="12"/>Welt ist mir verrammelt. Ich hätte nicht hierher so len, diese Frau abwarten
      <lb n="13"/>ihr auflauern, ihr ins Gesicht schlagen. Gott mein Gott hilf mir, wohin glei-
      <lb n="14"/>ich. - Wozu hat er mich in Ween angerufen? -
      <lb n="15"/>5. Aug. Mittag kurzer Brief von A. Möchte mehr über mein Befinden wissen.
      <lb n="16"/>Montag war Hofrätin Z. und Schinnerer bei ihm zu Tisch Dienstag Familie, Über
      <lb n="17"/>Samstag und Sonntag schweigt er begreiflicher weise-Verlässt erst 6 ten oder
      <lb n="18"/>7 ten Wien um Heini O. und Arnoldo zu treffen. Freundlich unaufrichtige Zeilen.
      <lb n="19"/>Befinden elend 2. Bad., Herzklopfen, Strophantuus. Mittag mit Iranes Beate R.
      <lb n="20"/>geschwützig nicht klug aber harmlos. Abend mit Gotthilfs. Ich rede viel um
      <lb n="21"/>nichts zu sagen.
      <lb n="22"/>Ober Land. GervahtsR. G.
      <lb n="23"/>6. Aug. Ein paar Zeilen Von 2 Lr. Gerr. v. bittet mich treffen zu dürfen. Warun
      <lb n="24"/>nicht? Ich wundere mich nur, - so wie ich aussehe-
      <lb n="25"/>2 Karten von A. ganz schief und unleserlich geschrieben. Er fährt Donnerstag-
      <lb n="26"/>der Freit. nach Gmunden (H. Austria) wo Heini. O. Arn. ihn treffen. Bittet
      <lb n="27"/>um Nachricht. Ich schicke kurzen belanglosen Brief dorthin. N. M. mit Dr Bl.
      <lb n="28"/>und Frau. Bin etwas woler
      <lb n="29"/>Ob. L. Ger. R. G.
      <lb n="30"/>7. Aug Besuch von O. Ewern. C.hier in Haus. Wetter zum Spazierengehen zu
      <lb n="31"/>schlecht - sagte ihm ab er kam trotzdem her. Ich war sehr kühl da er mir
      <lb n="32"/>nicht gefüllt und eine Frau hat. Passt mir nicht. Bat trotzdem mich nochmal
      <lb n="33"/>sprech n du können. Wozu? Mir ganz uninteressant.</seite>
         </p></div>
      </body>
   </text>
</TEI>
