<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp952" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 12. August 1931</title><title type="alternative" when-iso="1931-08-12"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp952"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite><pb facs=""/>
      <lb n="01"/>Bad Gastein, 12. August 1931.7 Uhr ab.
      <lb n="02"/>Lieber! Ich bin ohne Antwort auf meinen Brief und möchte Dir nur
      <lb n="03"/>noch sagen, - es hat mir nachträglich leid getan, dass ich Dir auf
      <lb n="04"/>das Datum um den 20. herum nicht den 17. vorschlug, da der 16. viel¬
      <lb n="05"/>leicht durch Heinis Abreise, ein Klonflikt oder eine Hetzerei für
      <lb n="06"/>Dich sein könnte. Ueber dieses hinaus sehe ich aber <hi rend="underline" n="">nichts</hi>, was ein
      <lb n="07"/>triftiges Hindernis sein könnte und ich <hi rend="underline" n="">kann</hi> meinen Aufenthalt hier
      <lb n="08"/>nicht länger ausdehnen. Ich <hi rend="underline" n="">darf</hi> und <hi rend="underline" n="">will</hi> es nicht riskieren, dass
      <lb n="09"/>mir die Mittel für eine ev. Heimreise ausgehen oder ich in Wien zu
      <lb n="10"/>wenig habe, um bis zum 1. durchhalten zu können. Bitte verstehe
      <lb n="11"/>mich!
      <lb n="12"/>Ob Du am 17. hieher kommen willst oder mich in Salzburg erwarten
      <lb n="13"/>steht bei Dir. Du hast glaube ich von Gmunden einen sehr guten
      <lb n="14"/>Zug, der via Attnang um ¾ 2 in Salzburg ist, <hi rend="underline" n="">ich</hi> einen, der um 5
      <lb n="15"/>Uhr Nachm. nach Dir ankäme. Nachmittagszüge von Salzburg hieher,
      <lb n="16"/>gibt es 2 sehr gute, wenn Dir das lieber ist.
      <lb n="17"/>In jedem Fall bitte ich Dich nur das zu tun, was Du <hi rend="underline" n="">Dir</hi> zuliebe tust.
      <lb n="18"/>Alles andere wäre von vornherein falsch ganz falsch. Ich bitte Dich
      <lb n="19"/>auch sehr mir gleich nach Erhalt dieser Zeilen zu telegraphieren.
      <lb n="20"/>da ich - wenn wir nicht zusammenkommen, wohl früher fortgehe - und
      <lb n="21"/>Dispositionen treffen muss.
      <lb n="22"/>Ich war vorgestern einen Moment im Hotel Austria, weil ich dem Medi¬
      <lb n="23"/>zinalrat Bloch für einen rührend begeisterten Brief, über meine
      <lb n="24"/>»Betrachtungen« danken wollte. Da traf und sprach ich flüch<supplied>t</supplied>ig Dei¬
      <lb n="25"/>nen Bruder und Frau.
      <lb n="26"/>Die Sängerin Luise Fränkel-Ehrenstein liess sich mir durch den Herrn
      <lb n="27"/>von Tolnay (auf der Durchreise vom Engadin) vorstellen, um mir Lob¬
      <lb n="28"/>hudeleien über meine Arbeiten zu sagen.
      <lb n="29"/>Für gestern Abend war ich vom Präsidenten Bloch-Bauer zum Nachtmahl
      <lb n="30"/>ins Hotel Weismayr geladen, er ist mit Frau von Eyk, seiner Freundin,</seite></div></body></text></TEI>