<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp962" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Aphorismen, Sommer 1931</title><title type="alternative" when-iso="1931-07-01"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp962"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><p>
      <lb n="01"/><hi rend="underline" n="">Aphorismen Sommer 1931</hi>
      <lb n="02"/>Wir sollten uns nicht immer auf unser Wesen oder auf unser Schicksal
      <lb n="03"/>ausreden,– wir können dem einen und dem andern bis zu einem gewissen
      <lb n="04"/>Grad die Macht unseres Willens entgegensetzen. Nur willensschwache
      <lb n="05"/>Menschen unterliegen völlig ihrem Wesen und dem Schicksal.
      <lb n="06"/>– – – – – – – –
      <lb n="07"/>Mit Traditionen aufräumen bedeutet noch lange keinen Fortschritt,
      <lb n="08"/>aber oft den Bankrott der eigenen Lebensfähigkeit.
      <lb n="09"/>– – – – – – – –
      <lb n="10"/>Schwache Menschen sind meist wehrlos gegen diejenigen, von denen sie
      <lb n="11"/>ausgenützt werden. Ja, sie empfinden sogar etwas wie Bewunderung für
      <lb n="12"/>sie, aber sie sind hart und oft grausam gegen jene, von denen sie
      <lb n="13"/>sich geliebt wissen, denn es ist die einzige Gelegenheit sich Stärke
      <lb n="14"/>vorzutäuschen.
      <lb n="15"/>– – – – – – – –
      <lb n="16"/>Kompliziert sein ist oft nichts anderes als es sich leicht
      <lb n="17"/>machen, indem man seine Einstellung zum Leben, zu den Menschen und
      <lb n="18"/>Dingen nach Laune und Bequemlichkeit ändert. Der einfacherere und kla¬
      <lb n="19"/>rere Charakter muss noch lange nicht der ärmere sein – er weiss viel¬
      <lb n="20"/>leicht nur Haltung zu bewahren, wo der andere aus Haltlosigkeit in aller¬
      <lb n="21"/>le Farben schillert, von denen keine einzige waschecht ist.
      <lb n="22"/>– – – – – – – –</p></div></body></text></TEI>