<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp958" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 17. August 1931</title><title type="alternative" when-iso="1931-08-17"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp958"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><page>
      <lb n="01"/>Gmunden 17ten Aug. 1931 nach Gastein villa Dr Wasing
      <lb n="02"/>Mein liebes Kind, ich sehe wirklich keinen Anlass, Heini am Samstag stat<supplied>t</supplied>
      <lb n="03"/>um 8 Uhr Abend (directer Anschluss zu seinem Berliner Zug) ein paar Stunden
      <lb n="04"/>früher fortzuschicken und es ist ziemlich gleichgiltig ob du in Gastein einen
      <lb n="05"/>Tag früher oder später verlässt rpct. ob du einen Samstag oder Sonntag mit
      <lb n="06"/>mir zusammentriffst. Ebenso find ich deine Forderung oder Bedingung unannehm¬
      <lb n="07"/>bar; dass du das Recht für dich in Anspruch nimmst, G. event. gleich am
      <lb n="08"/>nächsten Tag wieder zu verlassen, dass ich aber nicht das Recht haben soll
      <lb n="09"/>nach 8 Tagen von G. abzureisen sondern, dass ich mich zu einem unlimitierten
      <lb n="10"/>Aufenthalt verstehen soll. Ich behalte und behielte mir dann selbstverständlich
      <lb n="11"/>vor ( gerade so wie du) abzureisen, wann es mir beliebt, wie ich es überhaupt
      <lb n="12"/>einfür alle male ablehne, in meiner Bewegungsfreiheit behindert und mir ul¬
      <lb n="13"/>timierende Bedingungen stellen zu lassen.
      <lb n="14"/>Ich habe aber keinen Grund meine telefonischen Vorschläge abzuändern und erklä¬
      <lb n="15"/>re nochmals meine Bereitwilligkeit, mit dir Sonntag 23ten im Laufe des Tages,
      <lb n="16"/>sei es im »Austria« sei es im Kur-Hotel zusammenzutreffen (wo ich dir auch
      <lb n="17"/>schon für Sonntag Abend ein Zimmer bestellen könnte).
      <lb n="18"/>Solltest du aber weiter bei deiner Absicht bleiben schon früher (oder wann
      <lb n="19"/>immer) Gastein ohne Angabe des Ziels zu verlassen, so werd ich für meinen Teil
      <lb n="20"/>zu Beginn nächster Woche direkt nach Hause fahren. Ich erwarte baldigst
      <lb n="21"/>Bescheid, und grüss dich sehr herzlich
      <lb n="22"/>A.</page></div></body></text></TEI>