<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp987" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 15.–18. Oktober 1931</title><title type="alternative" when-iso="1931-10-15"/><title type="alternative" when-iso="1931-10-16"/><title type="alternative" when-iso="1931-10-17"/><title type="alternative" when-iso="1931-10-18"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp987"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><p>
      <lb n="01"/><hi rend="underline" n="">15. Oktober</hi>
      <lb n="02"/>Sonderbarer Traum von A. Von einer Wiese auf der ich mit ihm und meinen Bu¬
      <lb n="03"/>ben (die 4 und 6 <supplied>J</supplied>ahre alt waren) sass und wo es von Marien-Käfern wimmel¬
      <lb n="04"/>te. Ich sagte: <supplied>»</supplied>Schau wie schön, das bringt Glück!« Die Gegend war der Sem¬
      <lb n="05"/>mering meiner Jugend.–
      <lb n="06"/>Heute N. M. Fr von Schaible bei mir, die mir von der bevorstehenden Schei¬
      <lb n="07"/>dung ihrer Tochter erzählte. Besonders liebe gute Frau. – Einsamer Abend
      <lb n="08"/>zeitlich zu Bett, um nicht an A ’s Zusammensein mit Fr. Cl. zu denken.
      <lb n="09"/><hi rend="underline" n="">16 ten</hi>. Mit A. V. M. spazieren gegangen. Nur kurze Zeit. N. M. am Roman gearbeit¬
      <lb n="10"/>tet. Abend mit A. im Kino. »Der Blitzer« sehr fader Film. Dann »Weingartel«
      <lb n="11"/>genachtmahlt. A. sprach schon Vor-Mittag viel über den gestrigen Opern-¬
      <lb n="12"/>Abend aber ich reagierte nicht. Zwischen den zahllosen Briefen auf den Sem¬
      <lb n="13"/>m<supplied>e</supplied>ring und diesen angeblich so seltenen Zusammenkünften, liegt zu viel
      <lb n="14"/>Unaufrichtiges und Ungeklärtes. (Nach seinen Mitteilungen hätte er sie in
      <lb n="15"/>diesen 4 Wochen 2mal gesehen – Ich <hi rend="underline" n="">weiss</hi> es ist nicht wahr, aber ich schwei¬
      <lb n="16"/>ge.<supplied>)</supplied> – Die Oper soll sehr schön gewesen sein der Bub sehr begeistert, und
      <lb n="17"/>er hat mit dem <hi rend="underline" n="">Gatten</hi> über die finanzielle Lage gesprochen. Nachher hat er
      <lb n="18"/>allein im »Meissl« genachtmahlt.
      <lb n="19"/><hi rend="underline" n="">17ten</hi> V. M. bei schönen Wetter kurzer Spaziergang mit A. dann ich in die Stadt
      <lb n="20"/>und A. nach Hause. Ich Mittag bei meiner Schwester, wo es ganz gemütlich war.
      <lb n="21"/>Maria die ganze Zeit anwesend (sie ist netter geworden) und daher Fra¬
      <lb n="22"/>gen und Antworten gottlob nicht möglich. Abend A. wieder bei mir Radio hö¬
      <lb n="23"/>ren. Er schlief viel und war im ganzen weniger wol und weniger freundlich,
      <lb n="24"/>ich desto netter zu ihm. Ich sass still und liess seinen Kopf an meiner Schul¬
      <lb n="25"/>ter ruhen. Ich bin Traurig.
      <lb n="26"/>18ten Oktober – Wunderschöner Herbst – Sonntag aber A. will einen Besuch bei
      <lb n="27"/>einer alten Dame (Fr. Singer die ihn einmal unglücklich liebte) in einem
      <lb n="28"/>Nerven-Sanatorium (neue Klinik) machen. Ich gieng allein spazieren, traf
      <lb n="29"/>ihn zufällig am Weg zur Ellektrischen in der Türkensch. Str. und begleitete
      <lb n="30"/>ihn bis zur Haltestelle. Ich bummelte allein weiter und trug später rote
      <lb n="31"/>Rosen zu ihm. (Ehe er zu Hause war).
      <lb n="32"/>Abend gehen wir ins Akad. Theater</p></div></body></text></TEI>