<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp950" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Ferdinand Donath, 9. August 1931</title><title type="alternative" when-iso="1931-08-09"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp950"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><p>
      <lb n="01" type="paragraph-begin"/>9. 8. 1931
      <lb n="02" type="paragraph-begin"/>Bad Gastein
      <lb n="03" type="paragraph-begin"/>Brief an Dr D.
      <lb n="04" type="paragraph-begin"/>Lieber Herr Doktor,– Ich gestehe dass ich auf ihren Brief schon
      <lb n="05"/>sehr gewartet habe, obwol ich vorraussah, dass sie mir erst schrei¬
      <lb n="06"/>ben würden, wenn ihr Onkel abgereist ist um den Gesamt-Eindruck zu
      <lb n="07"/>Schildern. Sie irren aber sehr wenn sie glauben, dass meine Briefe ei¬
      <lb n="08"/>gentlich an ihn gerichtet waren. Beim ersten habe ich nicht daran ge¬
      <lb n="09"/>dacht dass Sie ihn zeigen würden, beim zweiten habe ich das Gegenteil
      <lb n="10"/>angenommen, ja ich wollte sogar eine diesbezügliche Bitte hinzufügen,
      <lb n="11"/>fürchtete aber Sie damit zu verletzen. Ich mache Ihnen auch nicht den
      <lb n="12"/>geringsten Vorwurf daraus, dass sie es getan haben, denn Sie haben
      <lb n="13"/>es sicher für zweckmässig gehalten, und es in guter Absicht getan.
      <lb n="14"/>Aber <hi rend="underline" n="">ich</hi> möchte nicht unsere Beziehung auf dem Wege <hi rend="underline" n="">des Mitleids</hi>
      <lb n="15"/>wieder aufblühen sehen, nicht »weil ihm schwer ums Herz ist«, und
      <lb n="16"/>ihn der Gedanke quält "mich unglücklich zu sehen<supplied>«</supplied>,– auf dieser Basis
      <lb n="17"/>könnten weder er noch ich wieder froh und glücklich werden. Der einzi¬
      <lb n="18"/>ge Grund der uns wieder zusammenführen darf, müsste der sein; dass
      <lb n="19"/><hi rend="underline" n="">er</hi> ohne mich unglücklich ist, dass er mich lieb hat, dass es mich
      <lb n="20"/>braucht, und nicht unter dem Motto »Freundschaft Freiheit« das er
      <lb n="21"/>seit ein und einem halben Jahr mit <hi rend="underline" n="">besonderer</hi> Betonung über unsere Bezieh¬
      <lb n="22"/>hung stellte, – s<hi rend="underline" n="">ondern eine innige Freundschaft der Herzen</hi> und
      <lb n="23"/>Freiheit in jenem Ausmaas über das eines dem andern mit grösster Auf¬
      <lb n="24"/>richtigkeit Rechenschaft ablegen kann ohne fürchten zu müssen den
      <lb n="25"/>andern zu verletzen, oder zu kränken.
      <lb n="26" type="paragraph-begin"/>Ich habe ihn niemals wie Sie schreiben »seiner Freizügigkeit beraubt«
      <lb n="27"/>oder berauben wollen wie es mir überhaupt nicht liegt etwas »rauben«
      <lb n="28"/>zu wollen.
      <lb n="29" type="paragraph-begin"/>Seit jeher kommt ein Frl Gab. Schl. zu ihm, ich habe sie nie gesehen
      <lb n="30"/>nie zu sehen verlangt, nie ein Wort darüber verloren. So und so oft,
      <lb n="31"/>kommen Frauen Journalistinnen Amerikanerinnen, deren Namen ich mir
      <lb n="32"/>nichteinmal merke. Heuer hat eine Amerikanerin 2 oder 3 mal allein bei</p></div></body></text></TEI>