<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp924" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp924"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>sehr genau, dass ich mich da ganz seinen Wünschen füge und jedesfalls
      <lb n="02"/>müsste man fragen, was seiner Gesundheit nützlich sei. Das Wohin sei kei-
      <lb n="03"/>nesfalls der springende Punkt für uns. Ich hatte Abend wieder Gallenbe-
      <lb n="04"/>schwerden und eine sehr schlechte Nacht.
      <lb n="05"/>Heute Mittag bei Elme im Spital, die mir unbeschreiblich leid tut. Lag
      <lb n="06"/>dann eine halbe Stunde bei Garry im Zimmer mit Herzbeschwerden und sprach
      <lb n="07"/>mit ihm über mein Elend wie mit einem Freund.
      <lb n="08"/>Abend mit A. bei "Amphytrion 38" mit der Bergner. Das Stück in der Ueber-
      <lb n="09"/>setzung nicht so gut wie im Brandösischen, aber doch mehr reizvoll. Die
      <lb n="10"/>Bergner unbeschreiblich gut. Sie ist doch das grösste lebende Theater-
      <lb n="11"/>genie. Nachher im Krantz soupiert. A. nahm beim Fortgehen vom Theater
      <lb n="12"/>ein paar Mal
      <lb n="13"/>bei Uebergängen meinen Arm, wodurch eine etwas bessere Stimmung geschaf-
      <lb n="14"/>fen war. Die O. kommt übrigens nicht und A. behauptet, er sei sehr zu-
      <lb n="15"/>frieden damit. Aber ob es nicht nur ein Aufschub ist, um sie später irgend-
      <lb n="16"/>wo zu treffen--?
      <lb n="17"/>Morgen ist A. bei Trebitsch zu Mittag mit der Bergner zusammen. Ich
      <lb n="18"/>finde es ist mehr ungezogen fon diesen Leuten mich nicht einzuladen, da
      <lb n="19"/>sie mir Revanche schuldig sind und das Ekel Siegfried mir, als A. und
      <lb n="20"/>ich ihn gemeinsam in der Stadt trafen, direkt wagte, "ich hoffe Sie Beide
      <lb n="21"/>noch vor dem Sommer bei mir zu sehen.“ A. meint, die Bergner habe sicher
      <lb n="22"/>gewünscht möglichst allein zu sein. Von mir aus, -ich hab andere Sorgen!
      <lb n="23"/>16.6. A. in der Früh besonders kurz und unfreundlich beim Telefon. Ich
      <lb n="24"/>dann in der Stadt beim Friseur, weil wir Abend bei Alma und Werfel in ihrer
      <lb n="25"/>neuen Villa auf der Hohen Warte geladen sind.
      <lb n="26"/>Nachmittag. Nein, nein, so wird es nicht weiter gehen. Ich möchte nur durch-
      <lb n="27"/>halten bis Harry fort ist. A. rief mich um 25 an, erzählte, bei Trebitach
      <lb n="28"/>seien 15 Personen gewesen ausser der Bergner, der französische Botschaf-
      <lb n="29"/>ter, Schneiderhahn, Bertha Z., Alma und Werzel etc. Als ich mir zu sagen er-
      <lb n="30"/>laubte, dass es ein Affront und eine Frechheit von Trebitsch sei mich nicht
      <lb n="31"/>eingeladen zu haben, wurde er sofort wütend, erklärte, es bestehe gar keine</seite></div></body></text></TEI>