<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
     xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0"
     xml:id="ckp959"
     xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title>
            <title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 18. August 1931</title>
            <title type="alternative" when-iso="1931-08-18"/>
            <author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author>
            <editor>
               <name>Müller, Martin Anton</name>
               <name>Untner, Laura</name>
            </editor>
            <funder>
               <name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name>
               <address>
                  <street>Sensengasse 1</street>
                  <postCode>1090 Wien</postCode>
                  <placeName>
                     <country>A</country>
                     <settlement>Wien</settlement>
                  </placeName>
               </address>
            </funder>
         </titleStmt>
         <editionStmt>
            <edition>CKP</edition>
            <respStmt>
               <resp>Transkription und Kommentierung</resp>
               <name>Müller, Martin Anton</name>
               <name>Untner, Laura</name>
            </respStmt>
         </editionStmt>
         <publicationStmt>
            <publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher>
            <pubPlace>Vienna</pubPlace>
            <date when="2022">2023</date>
            <availability>
               <licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de">
                  <p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p>
                  <p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p>
                  <p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p>
                  <p>Hinweise:</p>
                  <p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p>
               </licence>
            </availability>
            <idno type="handle"/>
         </publicationStmt>
         <seriesStmt>
            <p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p>
         </seriesStmt>
         <sourceDesc>
            <listWit>
               <witness n="1">
                  <msDesc>
                     <msIdentifier>
                        <country>A</country>
                        <settlement>Wien</settlement>
                        <repository>Wienbibliothek</repository>
                        <idno>H.I.N. 155550</idno>
                     </msIdentifier>
                  </msDesc>
               </witness>
            </listWit>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <profileDesc>
         <langUsage>
            <language ident="de-AT">German</language>
         </langUsage>
      </profileDesc>
      <revisionDesc status="proposed">
         <change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change>
      </revisionDesc>
   </teiHeader>
   <facsimile>
      <graphic url="ckp959"/>
   </facsimile>
   <text>
      <body>
         <div type="writingSession" n="1">
            <seite id="959">
               <lb n="01"/>Bad Gastein, 19.8.1931.
      <lb n="02"/>Mein liebes Kind, ich habe Dir soeben telegraphiert; "Nicht Heinis
      <lb n="03"/>Abreise, aber Form, Gefühl und Einstellung Deines Briefes entscheidend.
      <lb n="04"/>Lebwohl und alles Gute mit Dir."
      <lb n="05"/>Dein Brief, der heute Früh eintraf, und mir namenlos weh gethan hat,
      <lb n="06"/>hat den letzten Zweifel gelöst, dass ich den am Semmering betretenen
      <lb n="07"/>Reg.
      <lb n="08"/>Brief weiter zu gehen habe.
      <lb n="09"/>Wären Deine Anrufe in Wien nach meinem Fortgehn nicht gewesen, hätte
      <lb n="10"/>Dr. D. in seinem freundschaftlichen Verstehen meiner Verfassung
      <lb n="11"/>nicht auf mich eingewirkt, so hätte ich das damals schon gewusst.
      <lb n="12"/>Du hast mir am Telefon damals gesagt: "Wenn Du es erlaubst, bin ich
      <lb n="13"/>am 15. bei Dir in Gastein" und Dr. Dr. war in seinem Brief derselben
      <lb n="14"/>Ueberzeugung, die Du offenbar damals noch hattest.
      <lb n="15"/>Trotzdem ging es nicht um das genaue Datum und den Ort des Zueinan-
      <lb n="16"/>d erkommens. Ich war bereit aus Rücksicht für Dich,-Dich auch wo an-
      <lb n="17"/>ders zu treffen, Dir entgegenzufahren, ich schlug Dir den 16., den 17.,
      <lb n="18"/>den 18. vor als Du mir schriebst, dass Arnoldo erst am 18.Früh fort-
      <lb n="19"/>fährt. Ich war schliesslich auch einverstanden nach Gmunden zu
      <lb n="20"/>kommen. Und nun sollte ich noch 5 Tage länger hier bleiben, in
      <lb n="21"/>diesem entlegenen und mehr als unsympathischen Haus bei diesem
      <lb n="22"/>trostlosen Wetter,in dieser grenzenlosen Einsamkeit.
      <lb n="23"/>Du weisst, dass für mich materiell jeder Tag eine Rolle spielt,
      <lb n="24"/>dass ich mich dadurch in keiner Weise rühren kann, dass diese Welt
      <lb n="25"/>von der Du immer sprichst nach einem Aufflackern weniger Tage
      <lb n="26"/>nur ein negatives Resultat haben konnte, aber Du weisst auch sehr
      <lb n="27"/>genau, dass ich mit Rücksicht auf Heini (denn in dieser Richtung
      <lb n="28"/>verstehe ich alles) auch mit dem 23. einverstanden gewesen wäre
      <lb n="29"/>wenn xxx ein Hauch von Liebe und Güte aus Deinen Briefen
      <lb n="30"/>kommen wäre.
      <lb n="31"/>Du weisst sehr genau, dass ich nicht eigensinnig und nicht bösartig
      <lb n="32"/>bin. Es ist Dir nicht fremd, durch welche unaussprechlichen Qualen</seite>
         </p></div>
      </body>
   </text>
</TEI>
