<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp903" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp903"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>anderes übrig?
      <lb n="02"/>27.4. A. mich in der Früh eher brummig angerufen. Dr.D. sagte mir
      <lb n="03"/>gestern am Heimweg (Anny war dabei),A. sei sehr nervös und neurasthe-
      <lb n="04"/>nisch, fühle sich sonst aber sehr wohl. Er habe ihm geraten für ein
      <lb n="05"/>paar Tage fortzugehen, auf den Semmering etwa, ich aine nicht
      <lb n="06"/>ob mit oder ohne mich.
      <lb n="07"/>Heute Mittag die Kinder und Trude Bien zu Tisch, die sich während
      <lb n="08"/>Carrys Krankheit fabelhaft bernommen hat. Abend allein.
      <lb n="09"/>28.4. Heute Abend mit A. bei Ronecher. Fades Programm und ich fühlte
      <lb n="10"/>mich physisch und seelisch nicht wohl. Dann Hotel Krantz (Majolika-
      <lb n="11"/>Saal). Ich machte krampfhaft Konversation. A. wichtlich verlegen.
      <lb n="12"/>Endlich frage ich, da er immer von seiner "Erschöpfung" spricht, was
      <lb n="13"/>Ferry ihm eigentlich verordnet hat. A.: "Er hat an Gastein gedacht,
      <lb n="14"/>aber ich denke nicht daran, werde nur vielleicht für ein paar Tage al-
      <lb n="15"/>lein fortgehen.“ -ich sage nichts als „so“ und „preche weiter weder
      <lb n="16"/>verstimmt noch in einem andern Ton als bisher. Aber sein schlechtes
      <lb n="17"/>Gewissen lässt ihm keine Ruh. Im Wagen geht es los; es sei kein
      <lb n="18"/>Grund verstimmt zu sein, weil er vielleicht für ein paar Tage auf den
      <lb n="19"/>Semmering gehe etc. Er quält mich so lange, bis ich losbreche. Jeder
      <lb n="20"/>Mensch frage mich, ob er nicht mit mir eine kleine Reise machen würde,
      <lb n="21"/>wo ich so elend aussehe und Frieda hat mir vor Wochen gesagt, dass
      <lb n="22"/>er diese Absicht hat. Er leugnet. Ich empfinde das Elend unserer Be-
      <lb n="23"/>ziehung nicht um ein Atom stärker weit er mir diese Mitteilung gemacht
      <lb n="24"/>hat als vorher. Er: "Es ist doch keine schlimme Absicht dabei." Ich:
      <lb n="25"/>"Es genügt wohl nicht, dass du nach diesem Jahr, das hinter mir liegt,
      <lb n="26"/>nichts gegen mich Gerichtetes tust, du hättest eben etwas für mich
      <lb n="27"/>tun müssen. Du bist entweder nicht normal oder bösartig."
      <lb n="28"/>29.4. Quälende telefonische Gespräche ohne Resultat. Mittag die Kin-
      <lb n="29"/>der noch zu Tisch, die morgen abreisen. Nachm. bei Hedwig, Abend allein.</seite></div></body></text></TEI>