<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp970" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 12.–16. August 1931</title><title type="alternative" when-iso="1931-08-12"/><title type="alternative" when-iso="1931-08-13"/><title type="alternative" when-iso="1931-08-15"/><title type="alternative" when-iso="1931-08-16"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp970"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite><pb facs=""/>
      <lb n="01"/>12. Aug. Kein Brief! - N. Mitt. Nichts, das Martyrium beginnt.
      <lb n="02"/>Abends 19 Uhr ein sehr lauer Brief mit Einlage von 200 S. damit ich
      <lb n="03"/>länger hier bleiben kann. Arn. O. fahren am 18 ten ab, - Vorschlag ich soll
      <lb n="04"/>dann nach Gmunden kommen.
      <lb n="05"/>13 Aug Ich habe die 200 s. natürlich zurückgeschickt. Hedwig telef. (nach
      <lb n="06"/>Wien) gebeten mir bis ersten 300 s. zu leihen wegen Bewegungsfreiheit. A.
      <lb n="07"/>geschrieben dass ich mit Rücksicht auf seine Nerven und seine Gesundheit und
      <lb n="08"/>seine Bequehmlichkeit bereit bin (trotzdem er ursprünglich mich hier holen
      <lb n="09"/>wollte etc.) am 18 ten dort einzutreffen und um postwendende Bestätigung
      <lb n="10"/>meines Schreibens bitte.
      <lb n="11"/>15ten Ermüdender Tag. V. M. mit Dr. Horch (Deutsches Theater in Berlin) eine
      <lb n="12"/>Stunde spazieren gelaufen um über Aufführungs - Möglichkeiten von A 's Stücken
      <lb n="13"/>zu sprechen. Ihm zugeredet da u. dort zu intervenieren. Auch mit Hofr. Z
      <lb n="14"/>die er morgen in Salzburg trifft soll er wegen des Nobelpreis sprechen.
      <lb n="15"/>Meine eigenen Angelegenheiten (Mimy Und Gwendy) nur flüchtig berührt.
      <lb n="16"/>Mittag bei Ferda Bloch B. ( seine Freundin Fr v. Eyk, Louise v. Guttm.u.
      <lb n="17"/>Karl Bl. B.) Ich trank etwas Rotwein um überhaupt reden zu können.
      <lb n="18"/>N. M. mit Irene A. in Böckstein. Hin zu fuhs zurück fuhr ich allein mit dem
      <lb n="19"/>Autobus, da ich mich elend fühlte. Ich hörte kaum was Ir. Über ihre Liebes
      <lb n="20"/>Erlebnisse erzählte.
      <lb n="21"/>16 ten Keine Nachricht und übermorgen soll ich reisen-
      <lb n="22"/>Habe um 10 U telegrafiert und um Bescheid gebeten. Um ½ 1 u. Antwort:
      <lb n="23"/>Heinis Urlaub verlängert, reist mit seiner Mutter erst nächsten Sonntag,
      <lb n="24"/>Brief unterwegs.
      <lb n="25"/>Ich glaub kein Wort mehr. Da ich den Sohn als einzigen stichhältigen Grund
      <lb n="26"/>angab, spielt er ihn jetzt aus.
      <lb n="27"/>Fühle mich wieder so elend dass ich mir vom alten Bloch Tropfen verschreiben
      <lb n="28"/>lassen musste. Ich leide schrecklich und draussen schüttet es und ich bin
      <lb n="29"/>so allein-
      <lb n="30"/>Am Abend Julius und Frau getroffen, die mich aufforderten ein Stückchen mit
      <lb n="31"/>ihnen zu gehen. Gespräch über Nobelpreis u. A.</seite></div></body></text></TEI>