<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp986" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp986"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>irgendwie Unfreundliches gesprochen und doch klang seine Stimme ver¬
      <lb n="02"/>ärgert. Vielleicht ist es nur sein Befinden– –
      <lb n="03"/>1ten Oktober.
      <lb n="04"/>Rief nach langer Zeit D'r D. an, der herzlos und kurz angebunden war, und mir
      <lb n="05"/>den Zustand A’s (nach der letzten Röngen-Untersuchung, als sehr
      <lb n="06"/>schlimm darstellt, ohne irgend welche Verordnungen zu treffen. Ich hoffe
      <lb n="07"/>er will mir nur Angst machen, damit ich nichts rede Alles hinnehme –
      <lb n="08"/>Ach das tu ich ja sowie so.
      <lb n="09"/><hi rend="underline" n="">3ten Okt.</hi>
      <lb n="10"/>Mittag Carry u. Magdy, später Roman dictiert. Abend Kino mit A.
      <lb n="11"/>Guter Kriminal-Film mit der Brig. Helm. – Sehr lieber Brief von Hery.
      <lb n="12"/><hi rend="underline" n="">4ten Sonntag.</hi>
      <lb n="13"/>Einsam V. Mittag spazieren gegangen, da A. ablehnte mit mir zu gehen– – –
      <lb n="14"/>Abend Kino bei »Entehrt<supplied>«</supplied> mit Marlene Dietrich nachher bei ihm. Eifrige
      <lb n="15"/>Conversation und Verlegenheit. Ich gieng bald. Er begleitete mich bis
      <lb n="16"/>vor meine Türe.
      <lb n="17"/>5 ten Oktober.
      <lb n="18"/>Heute endlich eine kleine Freude. A. rief in der Früh an es sei so herrli¬
      <lb n="19"/>ches Wetter, dass er mit mir ausfahren möchte. Wir fuhren bis zum Sommer-¬
      <lb n="20"/>Haidenweg u. giengen zu Fuss weiter und durch den Dornbacher-Park bis
      <lb n="21"/>nach Dornbach. Der Himmel strahlend blau die Bäume alle wie vergoldet.
      <lb n="22"/>Ich sagte ihm dass ich seit langer Zeit einmal ein bischen froh bin.
      <lb n="23"/>Er streichelte meine Wange. Später sassen wir auf einer Bank. Ich nahm
      <lb n="24"/>seine Hand. Thränen kamen mir in die Augen. Um uns fiel leise das Laub zu
      <lb n="25"/>Boden– – –
      <lb n="26"/>N.M. bei Emmy Sachs gewesen. Gut mit ihr gesprochen. Sie ist amüsant.
      <lb n="27"/>A. Abend bei seiner Schwester Hajek.</seite></div></body></text></TEI>