<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp914" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 27.–29. Mai 1931</title><title type="alternative" when-iso="1931-05-27"/><title type="alternative" when-iso="1931-05-28"/><title type="alternative" when-iso="1931-05-29"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="914"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="914">
            <lb n="01"/>Tgb. 27.5.
      <lb n="02"/>die er mir sehr zur Lektüre empfahl und trank dabei eine Flasche St. Emillion
      <lb n="03"/>allein aus. Der Abend war sehr schön warm, wir sassen im Garten bei Windlich-
      <lb n="04"/>terbeleuchtung. Das Essen war sehr gut und es wurde 1/4 1. Die Clauser
      <lb n="05"/>wollte durchaus ein Taxi zum Heimfahren nehmen, offenbar um von A. beglei-
      <lb n="06"/>tet zu werden. Aber Thuna nahmen sie in ihrem Auto mit, trotz ihres Sträubens.
      <lb n="07"/>Ich ging bis vor die Gartentüre mit, da ich ihr Manöver bemerkte.A.blieb bei
      <lb n="08"/>mir, sagte, mein Kleid sei so besonders schön (ein gelbes Petzerl, das ich seit
      <lb n="09"/>Caux nicht getragen habe), der Abend mei sehr angenehm gewesen. Dann ging
      <lb n="10"/>er. Heute rief ich Dr. D. an, aber er liess mir sagen, er habe keine Zeit.
      <lb n="11"/>Komisch! Er weiss doch, was ich von ihm will, was für Sorgen ich habe.
      <lb n="12"/>28.5.Gestern Abend Film "Dreigproschen-oper". Nachher trübseliges Abendossen
      <lb n="13"/>bei Prochaska. Dann durch den Wurstelprater. A. sah/elend aus, ging müd und
      <lb n="14"/>schleppend neben mir, so dass ich schliesslich freundlich zu ihm sagte:
      <lb n="15"/>"Wenn du es nicht zu intim findest, häng dich doch in mich ein." Er antworte-
      <lb n="16"/>la Seine
      <lb n="17"/>te und hing sich dann schwer in meinen Arm.-Ich kam wieder tottraurig nach-
      <lb n="18"/>hause. Gehe jetzt zu Dr. D. Ich muss mit ihm sprechen, sehe aber dieser Un-
      <lb n="19"/>terredung mit Angst und Grauen entgegen.
      <lb n="20"/>29.5. Die Unterredung hat sehr bös geendet, d.h. sie musste im ungünstigsten
      <lb n="21"/>Augenblick abgebrochen werden. Dr. D. sagte mir u.a., dass A. die Absicht ha-
      <lb n="22"/>be mit mir für 14 Tage fortzugehen, länger würde er es nicht aushalten, er
      <lb n="23"/>brauche Ruhe, Einnamkeit. Ich antwortete, dass ich für 14 limitierte Tage nicht
      <lb n="24"/>fortgabe und schon gar nicht, wenn man sich so geäussert hat, weil einem
      <lb n="25"/>solchen Zusammensein schon der Stempel aufgedrückt ist. Er hatte einen sehr
      <lb n="26"/>schlechten Ton gegen mich, erklärte ich sei die grösste Egoistin, die ihm je
      <lb n="27"/>vorgekommen ist. Ich denke nur an mich, ich solle darüber glücklich sein, dass
      <lb n="28"/>der Mann einfach will, dass ich da, für ihn vorhanden bin. Ich antwortete
      <lb n="29"/>ihm, mit welchem Recht man solche Forderungen an mich stellt, dass ich ein-
      <lb n="30"/>fach mit freundlichem Gesicht alles ertragen, alles hinnehmen soll, eine Bezie
      <lb n="31"/>hung habe nur Sinn, wenn man beglückt, wann man Freude auslöst. Aber um xxxxx
      <lb n="32"/>178</seite></div></body></text></TEI>