<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp944" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Ferdinand Donath an Clara Katharina Pollaczek, 6. August 1931</title><title type="alternative" when-iso="1931-08-06"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp944"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1">
      <lb n="01"/>Wien, 6.8.1931.
      <lb n="02"/>(Brief von Dr. D.)
      <lb n="03"/>Sehr liebe gnädige Frau, vielen Dank für Ihre lieben und ausführlichen
      <lb n="04"/>Briefe. Ich freue mich unendlich Ihnen in dieser schweren Zeit auch nur
      <lb n="05"/><hi rend="underline" n="">etwas</hi> sein zu können, dem gegenüber man seine Gefühle ehrlich aus¬
      <lb n="06"/>schütten kann. Der Onkel Arthur ist heute Vormittag abgereist. Er
      <lb n="07"/>hat in den letzten Tagen zunehmend schlecht ausgesehen und ist sicher¬
      <lb n="08"/>lich auch erholungsbedürftig. Ich habe ihm ihre Briefe gezeigt, weil
      <lb n="09"/>ich der Ansicht bin, dass sie ja doch in erster Linie an ihn, wenn auch
      <lb n="10"/>nicht bewusst gerichtet waren. Trotz Ihrem Zweifel kann ich Ihnen
      <lb n="11"/>nur wieder berichten, dass sie einen ganz grossen Eindruck auf ihn ge¬
      <lb n="12"/>macht haben und er mir versichert hat, dass es ihm sehr schwer
      <lb n="13"/>	um Herz ist. Der Gedanke, dass Sie unglücklich sind ist für ihn sicher¬
      <lb n="14"/>lich ebenso quälend wie die Zeit, in der Sie ihn seiner Freizügigkeit
      <lb n="15"/>berauben wollten. Ich glaube nach wie vor an eine für beide Teile
      <lb n="16"/>günstige Lösung der Situation. Diese Trennung, die ja nicht lange dau¬
      <lb n="17"/>ern wird wird einen wohltuenden Erfolg haben. Er wird besonders stark
      <lb n="18"/>spüren, was er an Ihnen hat und Sie werden hoffentlich einsehen, dass
      <lb n="19"/>ein so ungewöhnlicher Mensch auch ungewohnlich behandelt werden muss.
      <lb n="20"/>Wenn Sie imstande wären ihn von heute auf morgen oder auch nur auf
      <lb n="21"/>übermorgen zu vergessen, ja wenn Sie ihn überhaupt aufhören könnten zu
      <lb n="22"/>lieben, dann würde ich Ihnen nur zureden es zu tun und wurde mich um
      <lb n="23"/>ein Wiederaufleben der Beziehungen nicht im mindesten bemühen; denn dann
      <lb n="24"/>wären Sie ja jetzt gar nicht so unglücklich und würden vor allem die
      <lb n="25"/>Kraft, die die Liebe zu einem solchen Mann verlangt, nicht aufbringen.
      <lb n="26"/>Aber so ist es ja nicht, liebe gnädige Frau. Sie wissen ja weit bes¬
      <lb n="27"/>ser als ich, was Sie alles für diesen Mann tun könnten. Sie wollen
      <lb n="28"/>nur wissen, ob Sie auch berechtigt sind das alles zu tun. Ich habe Sie
      <lb n="29"/>in dieser Zeit kennen gelernt und habe, das muss ich Ihnen gestehn,
      <lb n="30"/>meine Freude daran gehabt. Sie haben sich edel und stark bewiesen, wie
      <lb n="31"/>es wenige in Ihrer Situation getan hätten. Sie würden alles für diesen</div></body></text></TEI>