<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp917" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: Arthur Schnitzler und ich</title><title level="a">Seite 917</title><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt><idno type="ckp">ckp0917</idno></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="917">
      Tgb. 1.6.1931.
      bischen Rücksicht nehmen muss, wenn er, wie er immer wieder betont, tatzäch-
      lich der Ansicht ist, dass A. mich braucht. Es sei mir lieber die Frau
      kommt her, als er trifft sie irgendwo anders und er solle es abwenden, dass
      mir noch mehr zugemutet wird, denn ich sei mit meinen Nerven einfach fer-
      tig. Wenn ich als quantité negligable aufgefaast werde, dann gehe ich einfach
      davon. Daraufhin wurde er grob, erklärte, das sei eine Erpressung und ich
      drohe und halse ihm Verantwortungen auf, - bis ich weinend zusammenbrach.
      Es ist ja ganz unnütz diesem 35jährigen Menschen plausibel machen zu wol-
      len, was in mir vor geht und es ist so beschämend zu solchen Menschen Zu-
      flucht nehmen zu müssen. Erst als ich ihm nach einer Gesprächspause, die
      durch einen telefonischen Anruf entstand, erklärte, dass es sehr Unrecht
      von mir war, ihn mit dieser Bitte zu belästigen, ich bitte ihn jetzt Heini
      nichts mehr zu sagen, den Dingen ihren Lauf zu lassen und sich nur der Ge-
      sundheit seines Onkels mehr anzunehmen.-lenkte er ein, erklärte, er müsse
      jedesfalls mit Heini über den Zustand seines Vaters sprechen und er werde
      ihm auch ohne mein Einverständnis sagen, dass er mich als eine Notwendigkeit
      für meinen Vater ansehe und er auf einer Reise bei niemand besser aufgeho-
      ben sein könnte, als bei mir. Wir reichten uns schliesslich versöhnt die
      halbe
      Hände. Ich war so verheult, dass ich erst eine Stunde herumlaufen
      musste, ehe ich zu Otto und Emmy ging bei denen ich den Abend verbrachte.
      Was für gute liebe Menschen.
      2.6. Ich hatte gestern ein Rohkost-Kochbuch in der Stadt besorgt und mir
      in dem entsprechenden Geschäft entsprachende Ratschläge geben lassen und
      rief um 10 Uhr nachhause gekommen A. noch an, um mich nach seinem Befinden
      zu erkundigen (das er mir Nachmittag als elend geschildert hat) und ihm
      über diese Diät (für die er sich interessiert hat) zu erzählen. Ich war
      sehr herzlich und freundlich, er mehr kurz angebunden, sagte nicht einmal
      "danke" oder dass eshett von mir sei.
      Heute Früh telefonierte er mir sehr kurz, dass er Vormittag in die Stadt
      gehe und ob ich auch hinein will. Ich sagte, ich hätte noch kein Programm.
      181</seite></div></body></text></TEI>