<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp906" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 6. Mai 1931</title><title type="alternative" when-iso="1931-05-06"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp906"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>mit Schnittling essen kann, fühlt man sich nicht schlecht.
      <lb n="02"/>Dr. D. sagte mir auch gestern "sein Verhalten gegen Sie hat mit seinem
      <lb n="03"/>Gesundheitszustand nichts zu tun.“ Ich habe allerdings manchmal das
      <lb n="04"/>Gefühl, dass er nicht mehr normal ist.
      <lb n="05"/>Heute Vorm. Stadt. Nachmittag nach zwei Jahren Puthon bei mir. Wir
      <lb n="06"/>plauschten zwei Stunden. Er hat eine Wärme und Herzlichkeit, die A. nie
      <lb n="07"/>aufbringt. Ich erzählte A. natürlich, dass er da war, als er mich um 8
      <lb n="08"/>Uhr anrief, nur um über Filmangelegenheiten zu referieren. Bin heute
      <lb n="09"/>viel in der Sonne gewessen.
      <lb n="10"/>5.5. Vorm. Stadt. Abends sollen wir zu "Bumberry" mit Adele Sandrock
      <lb n="11"/>als Gast gehen.
      <lb n="12"/>Abend. Stück recht anusamt, aber nachher - - Es wird immer qualvoller.
      <lb n="13"/>6.5. Ich habe heute etwas Schreckliches getan. Ich gäbe viel darum,
      <lb n="14"/>wenn ich es ungeschehen machen könnte. A. sagte gestern Abend wieder:
      <lb n="15"/>»Ich ruf erst Nachmittag an«. In meinem Majestrauen ging ich um 10
      <lb n="16"/>Uhr fort, die Türkenschanzstrasse hinunter. Von der Ecke aus sah ich
      <lb n="17"/>ein Taxi vor seinem Haus stehen. Ich warte fünf Minuten. Da
      <lb n="18"/>kommt ein weibliches Wesen aus dem Haus, steigt ein, fährt fort. Ich kann
      <lb n="19"/>aus der Entfernung ihre Züge nicht sehen, aber ich weiss nicht mehr, was
      <lb n="20"/>ich tue. Ich läute an seiner Türe. Trotzdem Minna meint, der Herr Doktor
      <lb n="21"/>sei noch nicht angekleidet, verlange ich zu ihm. Er empfängt mich im
      <lb n="22"/>Schlafrock über dem Nachthend, da ich dicht hinter Minna sein Zimmer
      <lb n="23"/>betrete. Verlegen-erstauntes Gesicht: "Du? Wieno?" - Ich sage nur:
      <lb n="24"/>"Ich möchte nur wissen, wer die Person ist, die Dich eben verlassen hat"
      <lb n="25"/>und breche zusammen. Zwei Stunden Szenen.
      <lb n="26"/>Ich habe mich zu tief erniedrigt, als dass er oder ich es vergessen
      <lb n="27"/>könnten. Er schwor bei allem, was ihm heilig ist, "die Masseurin" und
      <lb n="28"/>sie habe sich das Auto kommen lassen, um in einen andern Bezirk zu fah-
      <lb n="29"/>ren. Ich sagte, ich weiss, daß ich mich unwürdig benommen habe, dass ich</seite></div></body></text></TEI>