<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp905" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 2. Dezember 1927</title><title type="alternative" when-iso="1927-12-02"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp905"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>will Nachmittag zu Melless und bin um 7 Uhr bei Dr.D. angesagt.
      <lb n="02"/>Eben von Dr. D., der mich sehr bedauert. Ich sol A. einfach als einen
      <lb n="03"/>verschrullten alten Mann betrachten. Das ist leicht gesagt. Dann rät
      <lb n="04"/>er mir wieder für einige Zeit fortzugehen. Ich sagte: Nein! Die
      <lb n="05"/>Verschlechter ng und Trostlosigkeit ist nur durch die vorjährige
      <lb n="06"/>sech wöchentliche Trennung gekommen. Wenn ich gehe, - dann eben auf
      <lb n="07"/>immer. Er (Dr.D.) behauptet, dass diese viertägige Trennung schon eine
      <lb n="08"/>Klugheit von mir gewesen sei und sicher von guter Wirkung
      <lb n="09"/>Morgen soll A. anrufen,vederemo!
      <lb n="10"/>Nachmittag bei Wellenz, mich physisch wenig wohl gefühlt.
      <lb n="11"/>3.5. Heute Früh Anruf A. Recht freundlich, will mich um 11 zum Spazie-
      <lb n="12"/>renfahren holen. Dr.D. hat ihn gestern noch angerufen (ich hatte es
      <lb n="13"/>ihm verboten) und sehr nett von mir gesprochen, er will mir darüber
      <lb n="14"/>mündlich erzählen.
      <lb n="15"/>3.5.Abend. Der heutige Tag schlimmendenn je. Nach herzlicher (schon
      <lb n="16"/>zu viel gesagt), freundlicher Begrüssung Spazierfahrt mit Konverwation.
      <lb n="17"/>Abend Theater "Hauptmann von Köpenick" (interessantes Stück, Thaller
      <lb n="18"/>ergreifend), dann Hotel Krantz Majolika-Saal. A. eisig, stumm, unausge-
      <lb n="19"/>setzt gereizt, trotz meiner Bemühungen ein Gespräch aufrecht zu erhal-
      <lb n="20"/>ten, bis ich ihm sage, ich werde morgen wieder nicht vorhanden sein.
      <lb n="21"/>Dann lenkt er mühsam ein. Wir fahren stumm und steif wie immer nach
      <lb n="22"/>Haus. Vor dem Haustor wagt er: "Ich ruf erst morgen Nachmittag an."
      <lb n="23"/>Ich sage: "Gut, schlaf wohl.“
      <lb n="24"/>Und jetzt sitze ich da und weine, und weiss mir nicht zu helfen. Nur
      <lb n="25"/>fort - fort.
      <lb n="26"/>4.5. A. rief schon um 8 Uhr Früh an. Ich soll sei gestriges Benommen
      <lb n="27"/>verzeihen, er sei so reizbar. Ich antwortete sehr freundlich: "Wenn
      <lb n="28"/>du das einziehet,brauchen wir nicht mehr darüber reden.“ Er meinte,
      <lb n="29"/>es käme von physischen Onbehagen. Ich glaube das nicht, wenn ich auch
      <lb n="30"/>erwiederte. Wenn man Rindsgyulasch, darauf Gansleber und Butterbrot</seite></div></body></text></TEI>