<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp922" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp922"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Eine grässliche alte Köchin als Aushilfe bei mir. Meine Merven ertragen
      <lb n="02"/>dieses Gespenst kaum. Aber in der Nacht ganz allein im Haus ist auch schwer.
      <lb n="03"/>Gegen Abend unangesagter Besuch von Magda Klein. Dann noch kurzer einsamer
      <lb n="04"/>Spaziergang und zeitlich zu Bett.
      <lb n="05"/>10.6. Heute Vormittag in der Stadt, wollte ein Kleid für den Abend bei Clau-
      <lb n="06"/>wer besorgen, aber meine Verstimmung, die Verdüsterung zu gross. Im Spital
      <lb n="07"/>Else besuchen, deren Zustand ernst zu sein scheint. Es geht mir nah. Und
      <lb n="08"/>überhaupt so ein Spitalzimmer mit den vielen armen Kranken, die nicht ein-
      <lb n="09"/>mal Ruhe haben.-
      <lb n="10"/>11.6. Gestern wieder ein entsetzlicher Abend. Erst Anruf Harrys, der nun mit
      <lb n="11"/>Sicherheit nach Südamerika fährt. Seine Besprechungen mit der Firma wegen
      <lb n="12"/>Abfindungsbetrag erledigt. Er ist eben doch mein Kind und wer wei
      <lb n="13"/>ich ihn je wiedersehe.- Dann mit A. - Trotzdem ich ihm von Harry erzählte
      <lb n="14"/>und er meine Stimmung wah, kühle Konversation wie immer. Nach dem
      <lb n="15"/>(elender Film "Susi macht Ordnung") im Hof des Deutschen Hauses genach
      <lb n="16"/>mahlt. Als er nach dem zweiten Glas Bier noch einen Kirsch bestellte, wagte
      <lb n="17"/>ich freundlich ihn darauf aufmerksam zu machen, dass das vielleicht zu viel ist,
      <lb n="18"/>worauf er mir brüsk antworte, ob er sich vielleicht verteidigen soll, wenn
      <lb n="19"/>er ein zweites Glas trinkt. Ich sagte nichts mehr. Entweder er ist ver-
      <lb n="20"/>rückt oder er soll sich schämen. Tu ich es denn für mich, wenn ich ihn von
      <lb n="21"/>etwas Schädlichen abhalten will oder aus Bosheit? Mein Gott, wie soll das
      <lb n="22"/>alles enden! - Heute Macht arge Herz- und Magen(Darm)beschwerden. Mittag Carry-
      <lb n="23"/>Magda, die einzige Erholung.
      <lb n="24"/>12.6. Abend bei Clauser. Hatte etwas Gekünsteltes. Uebrigens fuhr ich mit
      <lb n="25"/>A. und Heini, der nach paar Minuten nach seinem Vater mich holen kam (so
      <lb n="26"/>eine Art Besuch) hin und auch wieder zurück. Wie hätte mich das noch vor
      <lb n="27"/>2 Jahren gefreut! Jetzt - -! Dort unaufrichtige Atmosphäre. Das Eisen war
      <lb n="28"/>zu üppig für die kleine Wohnung. Elsa Guttmann, Tochterneiner Jugendfreundin
      <lb n="29"/>Munsch, sehr sympathisch. Frau Claw er mehr angestrengt liebenswürdig, ein
      <lb n="30"/>Schauspiekrehepaar Meutel aus Zürich, mehr dekorativals angenehm, sie sehr
      <lb n="31"/>ungarisch. Frau Clauser hat ja ein hübsches Porzellangesicht, aber</seite></div></body></text></TEI>