<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
     xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0"
     xml:id="ckp922"
     xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title>
            <title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 12.–14. Juni 1931</title>
            <title type="alternative" when-iso="1931-06-12"/>
            <title type="alternative" when-iso="1931-06-13"/>
            <title type="alternative" when-iso="1931-06-14"/>
            <author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author>
            <editor>
               <name>Müller, Martin Anton</name>
               <name>Untner, Laura</name>
            </editor>
            <funder>
               <name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name>
               <address>
                  <street>Sensengasse 1</street>
                  <postCode>1090 Wien</postCode>
                  <placeName>
                     <country>A</country>
                     <settlement>Wien</settlement>
                  </placeName>
               </address>
            </funder>
         </titleStmt>
         <editionStmt>
            <edition>CKP</edition>
            <respStmt>
               <resp>Transkription und Kommentierung</resp>
               <name>Müller, Martin Anton</name>
               <name>Untner, Laura</name>
            </respStmt>
         </editionStmt>
         <publicationStmt>
            <publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher>
            <pubPlace>Vienna</pubPlace>
            <date when="2022">2023</date>
            <availability>
               <licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de">
                  <p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p>
                  <p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p>
                  <p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p>
                  <p>Hinweise:</p>
                  <p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p>
               </licence>
            </availability>
            <idno type="handle"/>
         </publicationStmt>
         <seriesStmt>
            <p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p>
         </seriesStmt>
         <sourceDesc>
            <listWit>
               <witness n="1">
                  <msDesc>
                     <msIdentifier>
                        <country>A</country>
                        <settlement>Wien</settlement>
                        <repository>Wienbibliothek</repository>
                        <idno>H.I.N. 155550</idno>
                     </msIdentifier>
                  </msDesc>
               </witness>
            </listWit>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <profileDesc>
         <langUsage>
            <language ident="de-AT">German</language>
         </langUsage>
      </profileDesc>
      <revisionDesc status="proposed">
         <change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change>
      </revisionDesc>
   </teiHeader>
   <facsimile>
      <graphic url="ckp922"/>
   </facsimile>
   <text>
      <body>
         <div type="writingSession" n="1">
            <seite id="922">
               <lb n="01"/>Hände, Arme und besonders Beine unmöglich. Ich habe nie so dicke, schlecht-
      <lb n="02"/>raszige Beine bei einer jungen, sonst so gut ausstehenden Frau ge-
      <lb n="03"/>sehen. Ich war die Einzige in Schwarz, da ich äusser diesem Abendkleid
      <lb n="04"/>(Geschenk von Hedwig) nichts besitze. Ich hatte das Gefühl ramponiert aus-
      <lb n="05"/>zuschauen. A behauptete heute das Segenteil.Wenn - dann - war es Kunst.
      <lb n="06"/>Eine Stunde mein Gesicht bearbeitet. - Schwüles Wetter und tägliches Gewit-
      <lb n="07"/>ter.
      <lb n="08"/>13.6. Gestern Abend Anna bei mir. Sie demütig, meinen Spötteleie
      <lb n="09"/>über, behauptet, der Welt wäre nur zu helfen, wenn alleMense
      <lb n="10"/>ben würden. Ich sagte, das seien nur Worte, die nicht einmal Christus was
      <lb n="11"/>genützt haben. Der Augenblick wird nie kommen, auch wenn er die Welt vor
      <lb n="12"/>dem Bolschewismus retten könnte. Mittag war ein furchtbares Gewitter und
      <lb n="13"/>heute zieht es sich auch bedrohlich zusammen. Auch die Gerüchte, die durch
      <lb n="14"/>die Stadt schwirren, sind d
      <lb n="15"/>14.6. Gestern Abend mit A. im Kino (Salto mortale). Endlich ein guter Film.
      <lb n="16"/>A. kam in scheinbar besserer Stimmung und berichtete,Ruth sei plötzlich
      <lb n="17"/>aufgetaucht und drüben gewesen. Er wisse eigentlich nicht, was sie wolle,
      <lb n="18"/>da die gerichtliche Scheidung vollzogen ist.Ich verstehe natürlich nicht,
      <lb n="19"/>wozu er sie empfangen hat. Aber das geht mich Gottlob nichts an. Beim
      <lb n="20"/>Abendessen, bei dem er auch etwas gesprächiger war, frug er mich plötzlich,
      <lb n="21"/>sondern gewesen werden, denn auch auf meine Antwort, dass ich vorläufig
      <lb n="22"/>keinerlei Plan hätte, meinte er, ich soll doch irgendwo hingehen, er werde
      <lb n="23"/>mir dann nachkommen. Ich sagte mehr dezidiert: "Nein". Ich lasse mich
      <lb n="24"/>heuer nicht wegschicken, er müsse fühlen, dass zur Besserung unserer Bezie-
      <lb n="25"/>hung von ihm aus etwas geschehen müsste und wenn das nicht der Fall sein
      <lb n="26"/>wird, dann werde ich eben entsprechende Entschlüsse fassen. Es habe aber
      <lb n="27"/>keinen Sinn darüber irritante Gespräche zu führen. Wir waren dabei ganz
      <lb n="28"/>liebenswürdig und ruhig. Im Wagen sagte er, er könne nicht leicht in ein
      <lb n="29"/>Hotel wegen seines Magens und wisse überhaupt nicht, wohin man gehen könnte.
      <lb n="30"/>Ich meinte, ein Ort und ein Hotel werden sich schon finden lassen, er wisse</seite>
         </p></div>
      </body>
   </text>
</TEI>
