<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp980" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und ich«</title><title level="a">[offen]</title><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="980">
            <lb n="01"/>Verpflichtung besteht eine solche Beziehung - welcher Art immer - ein-
      <lb n="02"/>schac
      <lb n="03"/>zugehen. Bei dir aber besteht offenbar eine solche Beziehung, und der
      <lb n="04"/>Wunsch, nach Beziehungen jeder Art, denn sonst würdest du zu deinem vor-
      <lb n="05"/>jährigen Programm nicht noch das hinzufügen dass du mir in keiner wei-
      <lb n="06"/>se Rechenschaft geben willst.
      <lb n="07"/>Als ich Dr. D. auf seine dringendes Zureden und um jede persönliche
      <lb n="08"/>Unterredung zwischen uns zu vermeiden mit den zweierlei Möglichkeiten
      <lb n="09"/>einer Wiederaufnahme unserer Beziehung zu dir gehen liess, fürchtete ich
      <lb n="10"/>wol aber konnte es doch eigentlich nicht glauben, dass du damit einver-
      <lb n="11"/>standen sein wirst dass auch ich alle Freiheiten und Rechenschaftslo-
      <lb n="12"/>sigkeiten für mich in Anspruch nehmen wollte. Und als du es wirklich ta-
      <lb n="13"/>test, war ein solches Gefühl der Beschämung und Entwürdigung in mir, wie
      <lb n="14"/>ich es nie früher im Leben empfunden habe.
      <lb n="15"/>Ich habe mir unser Alter anders gedacht, weis Gott. Ich habe geglaubt
      <lb n="16"/>(es ist allerdings lange her) dass unsere Liebe trotz allem so stark
      <lb n="17"/>und innig sein würde dass sie auch über die sogenannte "Erotik " hinaus
      <lb n="18"/>und dann erst recht Glück Ruhe und Freude geben würde, oder mönnte.
      <lb n="19"/>Meine Schuld ist es wahrlich nicht dass sie zu diesem Martyrium wurde
      <lb n="20"/>und heute nur mehr etwas so Krankes und Armseliges übrig ist.
      <lb n="21"/>Aber ich bin bescheiden geworden. Willst du unsere Beziehung unter dem
      <lb n="22"/>Motto " Freundschaft Freiheit " aber ohne jede " Heimlichkeitund mit
      <lb n="23"/>gutem Willen wieder auf nehmen dann komme heute Nachmittag zu mir herü-
      <lb n="24"/>ber, und wir wollen nicht ein Wort mehr darüber reden.
      <lb n="25"/>Ich bitte dich mir gleich nach Empfang dieser Zeilen nur zu telefonieren
      <lb n="26"/>oder mich wissen zu lassen, ob du kommest oder nicht. - Ich bin heute so
      <lb n="27"/>elend dass ich zu Bett bleiben muss um halb Acht kommt mein Sohn.
      <lb n="28"/>Hältst du es für besser nicht zu kommen ( mit andern Worten gemeint -
      <lb n="29"/>wenn du mit meinem Vorschlag nicht einverstanden bist - dann bitte kün
      <lb n="30"/>mere dich überhaupt nichtmehr um mich. Wir müssen beide zur Ruhe kommen
      <lb n="31"/>und du musst arbeiten können. - Wie sehr ich wünschte dass es innerlich
      <lb n="32"/>anderss zwischen uns würde brauch ich wol nicht erst zu sagen.
      <lb n="33"/>Clara Katharina
      <lb n="34"/>244</seite></div></body></text></TEI>