<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp907" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 2. Dezember 1927</title><title type="alternative" when-iso="1927-12-02"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp907"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>aber so unglücklich bin, meine Nerven so herunter, dass ich einfach
      <lb n="02"/>nicht mehr weiss, was ich tue. Und dann wieder die Szenen, wie sie schon
      <lb n="03"/>ungezählte Male da waren, nur noch viel schlimmer. Will ich gehen,
      <lb n="04"/>keucht er und rauft sich die Haare, kniee ich vor ihm und bitte ihn
      <lb n="05"/>einzusehen, dass es so nicht geht, dann ist er starr wie eine Mauer.
      <lb n="06"/>Ich habe schluchzend die Hände aufgehoben und ihm gesagt, wenn du
      <lb n="07"/>nicht anders zu mir sein kannst, dann lass mich doch endlich gehen.
      <lb n="08"/>Er sitzt da wie aus Stein. Er kann nicht mehr geben, als er hat, sein
      <lb n="09"/>Alter, ich woll mich auf Freundschaft umttellen. Mein Gott, ja, was will
      <lb n="10"/>ich denn, eine Freundschaft des Herzens und Ehrlichkeit, doch nicht
      <lb n="11"/>dieser Zustand voll Qual und Pein. Ich bin wie ein Dieb aus dem Haus
      <lb n="12"/>geschlichen, damit niemand mein verheultes Gesicht nicht.
      <lb n="13"/>6 Uhr Abend. Er hat angerufen, will um 7 herkommen. Aber jetzt bin
      <lb n="14"/>ich voll Angst. Was wird er mir sagen? Irgend ein neues quälendes
      <lb n="15"/>Programm. Ich werde stillhalten.
      <lb n="16"/>de
      <lb n="17"/>Während er da war ging draussen ein arges Gewitter nieder. Wir sprachen
      <lb n="18"/>wenig. Er meinte nur, ob ich nicht für ein paar Tage nach Baden hinaus
      <lb n="19"/>will, er würde mich in 5 Tagen wenigstens zweimal bezuchen kommen. Ich
      <lb n="20"/>sagte, dass jetzt meine Nerven dem Alleinsein an einem andern Ort nicht
      <lb n="21"/>geawachsen sind, dass ich mir davon keine Erholung verspreche. "Dann"
      <lb n="22"/>magte er "gehe ich" für xxx 2-3 Tage auf den Semmering. Ich ant-
      <lb n="23"/>wortete, dass ich das für das Richtigere halte. Nachher Radio trotz
      <lb n="24"/>entsetzlicher Nebengeräumche. Um 19 als er fortging bat ich ihn, was
      <lb n="25"/>ich am Vormittag getan habe, zu vergessen. Er antwortete: "Es ist schon
      <lb n="26"/>vergessen". Leichter Kurs auf meine Wange, den ich ebenso erwiedere.
      <lb n="27"/>Er sah erschütternd schlecht aus, ich warf mich nachher ins Bett.
      <lb n="28"/>Elende Nacht, trotz Schlafmittel um 13 Uhr mit einem Schrei erwacht,
      <lb n="29"/>geträumt, dass eine alte kleine Frau im Dunkel des Zimmer an meinem
      <lb n="30"/>Bett stand. Nachher schlaflos bis ½5. Nochmals Phanodorn. Irreinnige
      <lb n="31"/>Fliegeträume bis 1/7 Uhr.</seite></div></body></text></TEI>