<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp931" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 25.–27. Juni 1931</title><title type="alternative" when-iso="1931-06-25"/><title type="alternative" when-iso="1931-06-26"/><title type="alternative" when-iso="1931-06-27"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp931"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>Henry Abreise durchhalten, mein Verdacht gegen diese Frau verstärkt sich.
      <lb n="02"/>Eine Vormittag begonmene Unterredung woll am Abend fortgesetzt werden.
      <lb n="03"/>Ich sagte A., dass ich meinen Contrakt hier nicht erneuern, sondern fort
      <lb n="04"/>will, dass er wohl vorbereitet darauf gewesen sein muss, das der Zustand
      <lb n="05"/>der letzten Monate sich nicht fortsetzen kann. Er sieht das vollkommen
      <lb n="06"/>ein, will aber absolut nicht auf mich verzichten etc. Immer dieselbe Ge-
      <lb n="07"/>schichte. Ich woll mich umstellen, seine Freiheit respektieren. Ich sagte,
      <lb n="08"/>diese Umstellung verzuchen wir seit einem Jahr und die Qual wird täglich
      <lb n="09"/>grösser. Obwohl ich eine Fortsetzung des Gespräches überflüssig fand, be-
      <lb n="10"/>stand er darauf, dass ich um 28 Uhr zu ihm hindüberkomme, um weiter zureden.
      <lb n="11"/>ich bin überzeugt, dass wenn man in einer solchen Stunde wie heute Vormit-
      <lb n="12"/>tag nicht mehr das richtige Wort findet, man es nie mehr findet. Er redet
      <lb n="13"/>immer nur um die Details herum, die ihm wichtig sind. Ich sagte ihm, dass
      <lb n="14"/>mir ein Zusammensein mit Frau Clauser und ähnlichen Damen ganz gleich-
      <lb n="15"/>gültig wäre (onne das Benehmen der Frau Clauser gut zu heissen), aber
      <lb n="16"/>sich müsste eben bei ihm Wärme, Geborgenheit, Heimat finden. Ist es ihm
      <lb n="17"/>eingefallen mir nach Caryz langer Krankheit zu sagen: Komm, mein Kind,
      <lb n="18"/>jetzt gehen wir ein bisschen fort, du muust dich erholen - oh nein! Und
      <lb n="19"/>jetzt, wo ich so herunter und elend bin, fragt er in der Früh: "Wie gehtz?"
      <lb n="20"/>Oder: "Du wohltest doch einen Arzt fragen". Aber er denkt nicht daran,
      <lb n="21"/>dass er mit mir zu einem Arzt gehen könnte oder mir einen schicken
      <lb n="22"/>müsste. Er sagt: "Ich bin doch nicht verpflichtet dich immer einzuladen".
      <lb n="23"/>Ich: "Nein. Aber dass du es als Verpflichtung" und nicht als Freude em-
      <lb n="24"/>pfindest, das ist eben der springende Punkt." - Er: "Ich muss schon wieder
      <lb n="25"/>Angst, haben, weil demnächst der Verleger Maupray kommt und ich ihn mit
      <lb n="26"/>der Clauser zusammen einladen werde. - Ich: "Es wäre natürlich, wenn
      <lb n="27"/>mere Beziehung eine gute wäre) gar kein Grund mich nicht dazu zu bitten,
      <lb n="28"/>aber du klammerst dich immer an Einzelheiten, die ganz unwichtig sind,
      <lb n="29"/>gegen das, um was es egentlich geht.“ - Also, um 18 Uhr Fortsetzung. Wozu?</seite></div></body></text></TEI>