<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp982" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 17.–25. September 1931</title><title type="alternative" when-iso="1931-09-17"/><title type="alternative" when-iso="1931-09-21"/><title type="alternative" when-iso="1931-09-22"/><title type="alternative" when-iso="1931-09-23"/><title type="alternative" when-iso="1931-09-25"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name><name>Mangel, Michael</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2023">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp982"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite><pb facs=""/>
      <lb n="01"/>Ich habe D.r D. letzthin erklärt, ich werde zuschaun, wie lange ich diese
      <lb n="02"/>neue Vereinbarung aushalte, was daraus wird und wie ich mich dabei fühle.
      <lb n="03"/>Ich werde kaum lange zuschauen können – nur A. muss es erst besser gehen, ich
      <lb n="04"/>leide und lieb ihn doch–
      <lb n="05"/>Ich schreib nichtmehr täglich ein weil mein Leben mich anekelt – Ich umkrei¬
      <lb n="06"/>se sein Haus – fühl alle Unwahrheiten. Dazu trostloses Wetter – Kälte schon
      <lb n="07"/>jetzt. Man muss heizen u. den Pelz anziehen. Manchmal schreib ich an meinem
      <lb n="08"/>Roman, aber es giebt Tage, wo ich einfach nichts tue – vor mich hinstarre.
      <lb n="09"/>Dieser furchtbar frühe Herbst, und ein Winter wird kommen– –
      <lb n="10"/>Sonntag 20ten September.
      <lb n="11"/>Mittag mit A. bei Szolnay (Col Alto Palais) zu Tisch mit den jungen Zsolnays.
      <lb n="12"/>(<hi rend="underline" n="">Sie</hi> Tochter der Alma) Werfel ohne Alma (die in Italien zur Kur) Tandler.
      <lb n="13"/>Ganz angenehm. Abend allein mit A. Trostlos.
      <lb n="14"/>21. Heute sagt mir A. am Telefon sehr beiläufig, die Cl sei am Vormittag
      <lb n="15"/>auf einen Sprung bei ihm gewesen, so als ob er sie in der Woche die sie in
      <lb n="16"/>Wien ist noch nicht gesehen hätte – Lügen nichts als Lügen. Welche Rolle
      <lb n="17"/>spiele ich dabei? Und wozu– –
      <lb n="18"/>22ten
      <lb n="19"/>Abend Kino, dann jeder nach Hause. Süd-See Film. Ödigkeit. Ich gebe mir
      <lb n="20"/>umsonst Mühe freundlich zu sein.
      <lb n="21"/>23. Sept. A. Abend endlich bei mir. Ihm das erste Roman-Kapitel vorge¬
      <lb n="22"/>lesen. Er findet es ausgezeichnet. Sonst trostlos öd – – Sein Aussehen arg.
      <lb n="23"/>Welche Conflikte müssen in ihm sein– Und Dr. D. versteh ich nicht.
      <lb n="24"/>24ten. Sturm Regen Kälte Einsamkeit. 2. Kapitel begonnen Mit A. nur kurzes
      <lb n="25"/>Gespräch am Nachmittag. Cl. offenbar bei ihm. Diese Person gehört nieder¬
      <lb n="26"/>geschlagen.
      <lb n="27"/>25.ten
      <lb n="28"/>Unangenehme Zahnbehandlung. Schmerzen. Regen Sturm.– Von Hery guten Brief.
      <lb n="29"/>arbeitet und fühlt sich wol. Soll am Abend mit A. in die Oper, fürchte mich</seite></div></body></text></TEI>