<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="ckp900" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title><title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 20.–22. April 1931</title><title type="alternative" when-iso="1931-04-20"/><title type="alternative" when-iso="1931-04-21"/><title type="alternative" when-iso="1931-04-22"/><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><facsimile><graphic url="ckp900"/></facsimile><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite>
      <lb n="01"/>gut geht, aber ich bin doch so entsetzlich müd, dass ich am liebsten im
      <lb n="02"/>Bett liegen und schlafen möchte. Und dabei mehne ich mich nachleben
      <lb n="03"/>und Bewegung, ich kann nur nicht mehr weiter.
      <lb n="04"/>17.4. Vorm. Friedhof, Sterbetagymeines Mannes, ich gehe hin, weil nie-
      <lb n="05"/>mand mehr sich um ihn den "Vielgeliebten" kümmert und er mir leid tut.
      <lb n="06"/>Dann bei Carry, der in strahlender Stimmung ist, gestern eine Stunde
      <lb n="07"/>ausser Bett, heute schon Vor- und Nachmittag.
      <lb n="08"/>Habe heute Früh endlich Cjäusers eingeladen für Mittwoch oder Freitag
      <lb n="09"/>Abend (wann der Mann eben frei ist), nachdem ich mich Auernheimers
      <lb n="10"/>versichert habe, da A. diese Zusammenstellung endlich billigte. Am
      <lb n="11"/>Nachmittag teilt mir A. mit, dass er Auernheimers für mich ausgeladen
      <lb n="12"/>de
      <lb n="13"/>und für übermorgen Sonntag zu sich gebeten hat und ich soll Clausers
      <lb n="14"/>auch zu ihm bitten. Dieses Vorgehen ist unwahrscheinlich, denn er weiss
      <lb n="15"/>ehr genau, dass der Mann der Cl. am Sonntag fast sicher auf der Jagd
      <lb n="16"/>ist und ausserdem hindert er mich seit vorigem Winter mich bei diesen
      <lb n="17"/>Leuten zu revanchieren. Ich sehe Sinn und Zweck nicht, aber ich sage
      <lb n="18"/>nichts mehr, ich bin zu müd. -Abend im Kind "Oberst Redl", dann Re-
      <lb n="19"/>staurant Weisser Hahn. Kein Wort über Einladung gesprochen, wozu?
      <lb n="20"/>18.4. Mit Frau Claumer telefoniert, ihr gesagt, was A. getan hat, dass
      <lb n="21"/>ich völlig unschuldig bin und nicht klar in der Sache sehe, aber dass
      <lb n="22"/>ich jede Aufregung vermeiden will wegen A.'s Nerven, vielleicht finde
      <lb n="23"/>er es bequemer so. Sie sagte, es sei ihr ein wenig unangenehm wegen
      <lb n="24"/>ihres Mannes, der wirklich am Sonntag auf der Jagd sei und denken könn-
      <lb n="25"/>te, A. wollte ihn nicht sehen, aber sie komme und betrachte sich als von
      <lb n="26"/>mir bei A. eingeladen. Ist wie falsch, - was ich noch nicht glauben will-
      <lb n="27"/>dann die Hundspeitschei-Regen, Kälte. -Gottseidank Cary geht es gut.
      <lb n="28"/>Henry zu Tisch bei mir. Wir haben uns nicht viel zu sagen.
      <lb n="29"/>20.4. Gestriges Mittagessen bei A. (Frau Clauser ohne Gatten), Auernhei-
      <lb n="30"/>mers, Beer-Hofmanns. Frau Clausser wurde bei Tisch schwindlig. Ich</seite></div></body></text></TEI>