<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="CP-aufsatz.xml">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>Im Schatten Schnitzlers – Leben und Werk von Clara Katharina Pollaczek
          (1875–1951)</title>
        <author>Stephan Kurz</author>
      </titleStmt>
      <editionStmt>
        <edition>CKP</edition>
        <respStmt>
          <resp>Überarbeitung</resp>
          <name>Stephan Kurz</name>
        </respStmt>
      </editionStmt>
      <publicationStmt>
        <publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural Heritage</publisher>
        <pubPlace>Vienna</pubPlace>
        <date when="2023-01-15">2023</date>
      </publicationStmt>
      <notesStmt>
        <relatedItem>
          <biblStruct>
            <analytic>
              <author>Stephan Kurz</author>
              <title type="sub">Im Schatten Schnitzlers – Leben und Werk von Clara Katharina Pollaczek
                (1875–1951). Überarbeitete Version 2023</title>
            </analytic>
            <monogr>
              <title>»A. ist manchmal wie ein kleines Kind.« Clara Katharina Pollaczek und Arthur
                Schnitzler gehen ins Kino</title>
              <editor>Stephan Kurz</editor>
              <editor>Michael Rohrwasser</editor>
              <editor>Daniel Schopper</editor>
              <imprint>
                <pubPlace>Wien</pubPlace>
                <publisher>Böhlau</publisher>
                <date when="2012">2012</date>
              </imprint>
              <biblScope unit="page">10-33</biblScope>
            </monogr>
            <series>
              <title>manu scripta</title>
              <biblScope unit="volume">2</biblScope>
            </series>
          </biblStruct>
        </relatedItem>
      </notesStmt>
      <sourceDesc>
        <p>Überarbeitete Version, born digital</p>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="level1"
        xml:id="im-schatten-schnitzlers-leben-und-werk-von-clara-katharina-pollaczek-18751951">
        <!--<head>Im Schatten Schnitzlers – Leben und Werk von <rs type="person" ref="#pmb12435">Clara
            Katharina Pollaczek</rs> (1875–1951). Überarbeitete Version 2023.</head>-->
        <!--<p><persName role="author">Stephan Kurz</persName></p>-->
        <p><emph>In einer vorherigen Version erschienen in: <ref
              target="https://www.vandenhoeck-ruprecht-verlage.com/themen-entdecken/buecher-zum-sonderpreis/38505/a-ist-manchmal-wie-ein-kleines-kind"
              >»A. ist manchmal wie ein kleines Kind.« Clara Katharina Pollaczek und Arthur
              Schnitzler gehen ins Kino (Wien: Böhlau 2012, hg. von Michael Rohrwasser und Stephan
              Kurz unter Mitarbeit von Daniel Schopper; Band 2 der Reihe Manu Scripta)</ref>, S.
            10–33. Diese überarbeitete Fassung geht deutlich über den Inhalt der Druckfassung hinaus
            und ist daher als Zusatzmaterial zum Buch zu verstehen.</emph></p>
        <p/>
        <p><rs type="person" ref="#pmb12435">Clara Katharina Pollaczek</rs> war eine Wiener
          Schriftstellerin (zu ihrer literarischen Tätigkeit vgl. die <ref target="listBibl.html"
            >kommentierte Bibliographie</ref>). Wer sich bislang mit ihr beschäftigte, beschränkte
          sich weitgehend auf ihr Verhältnis zu einem anderen Wiener Schriftsteller: <rs
            type="person" ref="#pmb2121">Arthur Schnitzler</rs>. Dazu hat beigetragen, dass <rs
            type="person" ref="#pmb12435">Pollaczek</rs> nach <rs type="person" ref="#pmb2121"
            >Schnitzlers</rs> Tod im Jahre 1931 mit Hilfe von dessen Sekretärin <rs type="person"
            ref="#pmb22728">Frieda Pollak</rs> ein Konvolut von Tagebuchfragmenten sowie von Teilen
          ihrer Korrespondenz mit dem Verstorbenen ins Reine geschrieben hat, das den bezeichnenden
          Titel trägt: <rs type="work" ref="#pmb140755"><title>Arthur Schnitzler und
            ich</title></rs>.<note><p><rs type="person" ref="#pmb12435">Clara Katharina
                Pollaczek</rs>: <ref
                target="https://www.digital.wienbibliothek.at/wbrobv/content/titleinfo/4183713"
                >Arthur Schnitzler und ich. [Wien: um 1933]. Originaltyposkript, 3 Bände.
                Wienbibliothek im Rathaus, Handschriftensammlung, Ic 149392</ref>. In der Folge
              unter der Sigle CKP mit Band- und Blattzählung im Text nachgewiesen und auf die
              Webseite der unkorrigierten Neuedition verlinkt. Hervorhebung im Original.</p></note>
          Diese Fokussierung auf <rs type="person" ref="#pmb2121">Schnitzler</rs> ist also teilweise
          auch <rs type="person" ref="#pmb12435">Pollaczeks</rs> Programm – sie ist ganz die
          demütige Begleiterin des großen Mannes, dessen Bild sie zeichnen möchte:</p>
        <quote><p>Wer mich kennt, weiss, was mir <emph rend="italic">Wahrheit</emph> bedeutet und
            dass ich mit diesem Vermächtnis der Nachwelt nicht nur die Entwicklungsgeschichte einer
            Liebe mit allen ihren Beglückungen und Schmerzen hinterlassen will, sondern das
            lebenswirkliche Bildnis eines grossen Mannes im Schatten des Todes (<ref
              target="ckp001.html">CKP I, 1</ref>).</p></quote>
        <p>Zwar wurde <rs type="person" ref="#pmb12435">Pollaczeks</rs> dreibändiges Typoskript von
          der Forschung bereits mehrfach »entdeckt«, dennoch verschwindet dessen Autorin in allen
          Darstellungen, die sie erwähnen, nahezu vollständig. So stellt sich die Frage: Wer war
          diese Frau?</p>
        <p>Alle bisherigen Versuche, sich der Person <rs type="person" ref="#pmb12435">Clara
            Katharina Pollaczek</rs> anzunähern, konzentrieren sich stets auf den engen Zeitraum von
          1923 bis 1931, also auf jene Lebensphase, in der <rs type="person" ref="#pmb12435"
            >Pollaczek</rs> und <rs type="person" ref="#pmb2121">Schnitzler</rs> liiert waren – und
          gemeinsam über 500 Mal ins Kino gingen. Wo sie herkam und wohin ihre Wege sie führten,
          interessierte die Wissenschaft bis dato nicht. Dementsprechend dürftig ist die
          Forschungslage, weil es bislang kaum der Mühe wert befunden wurde, die biographischen
          Quellen zu erschließen: Im Wiener Stadt- und Landesarchiv ist der Verlassenschaftsakt
          erhalten. Die von <rs type="person" ref="#pmb12435">Pollaczek</rs> selbst an die damalige
          Wiener Stadtbibliothek übergebenen Nachlassteile umfassen neben dem besagten Typoskript
          zahlreiche Originalbriefe und Korrespondenzkarten von und an <rs type="person"
            ref="#pmb2121">Schnitzler</rs> sowie kleinformatige Notizbücher, die die Grundlage des
          Typoskripts bildeten.</p>
        <p>Eine Pollaczek-Bibliographie fehlt bisher ebenso wie zumindest grobe Umrisse zu ihrem
          Leben vor 1923 und nach 1931, denn lediglich die dazwischenliegenden Jahre sind in <rs
            type="work" ref="#pmb140755"><title>Arthur Schnitzler und ich</title></rs> umfassend
          dokumentiert. Diese Dokumentation reicht sehr weit ins Persönliche hinein, ja das Konvolut
            <rs type="person" ref="#pmb12435">Pollaczeks</rs> erfüllt im Wesentlichen die Kriterien,
          die <rs ref="113801">Friedrich Torberg</rs> an Memoirenliteratur generell angelegt
          hat:</p>
        <quote><p>Es scheint mir (kurz und ein wenig plump gesagt) eitel und anmaßend, sein eigenes
            Leben für wichtig genug zu halten, um es im Druck zu schildern, und ich kann mich vice
            versa, nämlich wenn ich die Memoiren anderer Autoren lese, eines Gefühls der
            Indiskretion, und zwar einer von mir begangenen, nicht erwehren.<note><p>Friedrich
                Torberg: Die Erben der Tante Jolesch. München und Wien: Langen-Müller 1978, S.
                97.</p></note></p></quote>
        <p>Die früheste Veröffentlichung, die sich mit <rs type="person" ref="#pmb12435">Clara
            Katharina Pollaczek</rs> auseinandersetzt, gibt in der Forschungsgeschichte
          gewissermaßen den Ton für das Folgende vor: William H. Reys Aufsatz befasst sich mit der
          »Auffindung« des Typoskripts in der Wiener Stadtbibliothek und beschränkt sich mehr oder
          minder darauf, den ungefähren Inhalt der über 900 maschingeschriebenen Blätter grob
          zusammenzufassen. Die von <rs type="person" ref="#pmb12435">Pollaczek</rs> selbst implizit
          gelegte Spur, sie sei gegenüber dem großen <rs type="person" ref="#pmb2121"
            >Schnitzler</rs> nicht würdig, wird aufgegriffen und durch zeitgemäße Lektüre vertieft –
          Rey nennt sie vertraulich »Clara«<note><p>Vgl. <ref
                target="listBibl.html#ReyArthurSchnitzlerund1966">William H. Rey: »Arthur Schnitzler
                und ich«. Das Vermächtnis der <rs type="person" ref="#pmb12435">Clara Katharina
                  Pollaczek</rs>. In: The Germanic Review 41 (1966), 1, S. 120–135</ref>. Rey
              schreibt ihr die Rolle der Frau zu, »der es eigentlich aufgegeben war, ihre Eifersucht
              zu vergessen und nur sein Leid zu sehen« (123). Demnach habe sie »kein echtes
              Verständnis für die Probleme des alternden Mannes« (S. 130). Der Reflex Reys scheint
              zu sein, dass <rs type="person" ref="#pmb12435">Pollaczek</rs> den großen
              Schriftsteller <rs type="person" ref="#pmb2121">Arthur Schnitzler</rs> besudle (was
              sich vielleicht auch daraus erklären mag, dass Rey das Tagebuch Schnitzlers in der
              seit 2000 komplett vorliegenden Edition nicht kennen konnte).</p></note> und erwähnt
          außerhalb ihres Schnitzler-Vermächtnisses nur den »Jugenderfolg« <rs type="work"
            ref="#pmb34096"><title>Mimi</title></rs>.<note><p><rs type="person" ref="#pmb12435"
                >Clara Katharina Pollaczek</rs>: <rs type="work" ref="#pmb34096">Mimi.
                Schattenbilder aus einem Mädchenleben. In: Neue Deutsche Rundschau 8 (1897), Nr. 4
                vom <date when="1897-04-01">1.4.1897</date>, S. 396–413.</rs></p></note> Diesen
          vermutlich nur deshalb, weil »niemand geringerer als <rs type="person" ref="#pmb11740"
            >Hugo von Hofmannsthal</rs>« dazu 1897 einen Prolog für die Publikation in der
            <title>Neuen Deutschen Rundschau (Freie Bühne)</title> beisteuerte. Dass das »liebe
          kleine Mädel mit großen Augen«, dem <rs type="person" ref="#pmb2121">Schnitzler</rs>
          erstmals 1896 begegnete war (<ref
            target="https://schnitzler-tagebuch.acdh-dev.oeaw.ac.at/pages/show.html?document=entry__1896-03-05.xml"
            >Tb <date when="1896-03-05">5.3.1896</date></ref>),<note><p>Arthur Schnitzler: Tagebuch
              1879–1931. Hg. von der Kommission für literarische Gebrauchsformen der
              Österreichischen Akademie der Wissenschaften. Wien: Verlag der Österreichischen
              Akademie der Wissenschaften 1981–2000. Zitate aus dem zehnbändigen Werk werden mit der
              Sigle Tb und dem jeweiligen Tagesdatum im Text nachgewiesen und auf die <ref
                target="https://schnitzler-tagebuch.acdh.oeaw.ac.at/">digitale Tagebuchedition</ref>
              verlinkt.</p></note> auch mit <rs type="person" ref="#pmb11740">Hofmannsthal</rs>, dem
          jüngeren Jung-Wiener, zumindest eine kleine Affäre hatte,<note><p>Das dokumentiert <rs
                type="person" ref="#pmb12435">Pollaczek</rs> selbst, etwa anlässlich <rs
                type="person" ref="#pmb11740">Hofmannsthals</rs> Tod: »<rs type="person"
                ref="#pmb11740">Hugo</rs> war der ferne Märchenprinz meiner Mädchenjahre, obwohl wir
              uns auch manchmal sehr nahe waren.« (<ref target="ckp708.html">CKP II, 250</ref>).
              Vgl. auch <ref target="listBibl.html#PoleTwoHalvesLife1982">K. M. F. Pole: Two Halves
                Of A Life. Gillingham: Meresborough Books 1982</ref>, S. 21: »[S]he and <rs
                type="person" ref="#pmb11740">Hofmannsthal</rs> apparently actually flirted and
              kissed«.</p></note> ist Rey nicht der Rede wert. Die Entdeckung aber war vorerst
          einmal gemacht.</p>
        <p>Es sollten einige Wiederentdeckungen des Typoskripts folgen: Renate Wagner machte es zum
          Ausgangspunkt von zwei (in der Materialbasis nicht voneinander differierenden) Kapiteln in
          ihren Büchern zu <rs type="person" ref="#pmb2121">Schnitzler</rs>.<note><p>Vgl. Renate
              Wagner: Frauen um Arthur Schnitzler. Frankfurt am Main: Fischer Taschenbuch Verlag
              1983 und dies.: Wie ein weites Land. Arthur Schnitzler und seine Zeit. Wien: Amalthea
              2006.</p></note> In beiden wird die Geschichte der späten (und nicht gerade
          ausbalancierten) Liebe anhand des Typoskripts und der darin enthaltenen Briefe neu
          aufgerollt. Beim italienischen Schnitzler-Forscher Giuseppe Farese wird die Geschichte der
            <rs type="person" ref="#pmb12435">Pollaczek</rs> zu einer Krankengeschichte <rs
            type="person" ref="#pmb2121">Schnitzlers</rs> umgedeutet. Schnitzlers Neffe Ferdinand
          Donath, der Arzt war, und <rs type="person" ref="#pmb12435">Clara Katharina Pollaczek</rs>
          unterhielten eine Korrespondenz, die den ab 1930 sich rapide verschlechternden
          Gesundheitszustand <rs type="person" ref="#pmb2121">Schnitzlers</rs> widerspiegelt. Aus
          den im Typoskript überlieferten Eifersuchtsbriefen <rs type="person" ref="#pmb12435"
            >Pollaczeks</rs> konstruiert Farese eine Gefährtin, die den Autor in den Tod treibt und
          sich mit dem Neffen darüber unterhält. Ulrich Weinzierl, dessen Recherchen zu <rs
            type="person" ref="#pmb12435">Pollaczek</rs> wir auch die Entstehung dreier
          Zeitungsartikel verdanken,<note><p><ref target="listBibl.html#WeinzierlWermehrliebt1996"
                >Ulrich Weinzierl: Wer mehr liebt, zahlt drauf. In: Frankfurter Allgemeine Zeitung,
                  <date when="1996-02-05">5.2.1996</date></ref>, <ref
                target="listBibl.html#WeinzierlJedeNachtein1998">ders.: Jede Nacht ein tiefrer
                Abgrund. In: Frankfurter Allgemeine Zeitung, <date when="1998-02-19"
                  >19.2.1998</date></ref>, und <ref target="listBibl.html#WeinzierlInden5">ders.:
                »In den 5. Akt gehören solche Dinge nicht«. Es nahte das Ende: Der Abschluß der
                Edition von Arthur Schnitzlers Tagebuchwerk. In: Die Welt, <date when="2001-01-06"
                  >6.1.2001</date></ref>.</p></note> präsentierte 1994 in seiner
          Schnitzler-Biographie eine etwas differenziertere Lesart desselben Materials, allerdings
          bleibt auch er bezüglich <rs type="person" ref="#pmb12435">Pollaczek</rs> vorrangig bei
          dem Bild der krankhaft eifersüchtigen Gefährtin.<note><p>Vgl. <ref
                target="listBibl.html#WeinzierlArthurSchnitzlerLieben1994">Ulrich Weinzierl: Arthur
                Schnitzler. Lieben, Träumen, Sterben. Frankfurt am Main: S. Fischer
            1994</ref>.</p></note> Jüngst widmete sich eine weitere Publikation einem »Reassessment«
          des Typoskripts: Julian Preece liest darin den Briefwechsel zwischen <rs type="person"
            ref="#pmb12435">Pollaczek</rs> und <rs type="person" ref="#pmb2121">Schnitzler</rs> als
          eine der »Leithandschriften« für die Arbeitsweise <rs type="person" ref="#pmb2121"
            >Schnitzlers</rs> in seinem letzten Lebensjahrzehnt.<note><p>Vgl. <ref
                target="listBibl.html#PreeceArthurSchnitzlersCorrespondence2009">Julian Preece:
                Arthur Schnitzler’s Correspondence with <rs type="person" ref="#pmb12435">Clara
                  Katharina Pollaczek</rs>. A Reassessment. In: The Modern Language Review 104
                (2009), 3,</ref> S. 762–776.</p></note> Preece kombiniert dies mit Auskünften aus
          den Memoiren des Pollaczek-Sohnes <rs type="person" ref="#pmb22698">Karl</rs>, die eine
          wichtige Quelle für das Leben seiner Mutter sind.<note><p><ref
                target="listBibl.html#PoleTwoHalvesLife1982">Pole, Two Halves Of A Life</ref>. <rs
                type="person" ref="#pmb22698">Karl Pollaczek</rs> nannte sich seit seiner
              Einbürgerung in Großbritannien <rs type="person" ref="#pmb22698">Karl Frederick
                Michael Pole</rs>. Vgl. hierzu <ref target="listBibl.html#WagnerEineMondaeneim1983"
                >Wagner, Eine «Mondäne» im Schnitzler-Stil. Zu den Erinnerungen von K. F. M. Pole.
                In: Neue Zürcher Zeitung, <date when="1983-03-04">4.3.1983</date></ref>. Die
              Diplomarbeit von Andreas Tallian: »Im Schatten des Todes«, Die Beziehung zwischen <rs
                type="person" ref="#pmb2121">Arthur Schnitzler</rs> und <rs type="person"
                ref="#pmb12435">Clara Katharina Pollaczek</rs>. Wien: Dipl.-Arb. 2010 (<ref
                target="http://othes.univie.ac.at/8476/">http://othes.univie.ac.at/8476/</ref>)
              greift sowohl <ref target="listBibl.html#PoleTwoHalvesLife1982">Poles Buch</ref> als
              auch Preeces Aufsatz auf – und liest aus <rs type="person" ref="#pmb12435"
                >Pollaczeks</rs> Typoskript nochmals den Beziehungsaspekt mit allen Indiskretionen
              heraus.</p></note></p>
        <div type="level2" xml:id="wer-also-war-diese-frau">
          <head>Wer also war diese Frau?</head>
          <p><rs type="person" ref="#pmb12435">Clara Loeb</rs><note><p>Die Schreibungen differieren.
                Die bisherige Sekundärliteratur zu <rs type="person" ref="#pmb2121">Schnitzler</rs>
                und <rs type="person" ref="#pmb12435">Pollaczek</rs> schreibt immer »Loeb«, die
                amtlichen Nachweise hingegen überwiegend »Löb«, die Grabsteine
                ambivalent-großbuchstabig »LOEB«. Hier wird nach den Fundstellen zitiert und nicht
                vereinheitlicht.</p></note> wurde am <date when="1875-01-15"><date when="1875-01-15"
                >15. Jänner 1875</date></date> in Wien geboren und stammte aus einer wohlhabenden
            großbürgerlichen jüdischen Familie. Ihr Vater war Louis/Lazar Löb (geb. 1842, gest.
              <date when="1921-06-06">6. Juni 1921</date>),<note><p>Vgl. <ref target="ckp920.html"
                  >CKP III, 184</ref>. Beerdigt wurde der Vater am <date when="1921-06-08">8. Juni
                  1921</date> am Wiener Zentralfriedhof I. Tor, Gruppe 76b, Reihe 31, Grab
              23.</p></note> ihre Mutter hieß Regina Tausig (oder Taussig, geb. <date
              when="1850-07-09">9. Juli 1850</date>,<note><p>Vgl. <ref target="ckp784.html">CKP II,
                  249</ref> und <ref target="ckp934.html">III, 198</ref>. Der Nachweis des
                Geburtsjahres fand sich nur auf dem Grabstein.</p></note> gest. <date
              when="1918-02-05">5. Februar 1918</date>).<note><p>Zum Sterbetag vgl. <ref
                  target="ckp763.html">CKP III, 27</ref> und <ref target="ckp920.html">150</ref>.
                Das Sterbejahr wurde erschlossen nach der Friedhofs-Datenbank der Israelitischen
                Kultusgemeinde (IKG) Wien, wo sie als Regine geführt und im selben Grab wie Louis
                Löb aufscheint, bestattet am <date when="1918-02-07">7. Februar 1918</date>
                (Grabstein dagegen wiederum »Regina«).</p></note> Als Hochzeitstag der Eltern nennt
            das Pollaczek-Typoskript den 2. März.<note>
              <p>Vgl. <ref target="ckp646.html">CKP II, 196</ref> und <ref target="ckp891.html">III,
                  155</ref>. Das Jahr der Eheschließung wurde nicht ermittelt.</p></note> In der
            Friedhofs-Datenbank der Israelitischen Kultusgemeinde Wien sind <rs type="person"
              ref="#pmb12435">Pollaczeks</rs> Eltern als »Privatier« und »Private« vermerkt, was
            jedoch lediglich den Zeitraum kurz vor deren Tod betrifft. Von Beruf war Louis Löb
            Bankier. Zur Familie gehörten eine Schwester namens <rs type="person" ref="#pmb28285"
              >Anna</rs>, später verehelichte Epstein, die ebenfalls literarisch tätig
                war,<note><p>Laut Matriken der IKG Wien wurde <rs type="person" ref="#pmb28285">Anna
                  Loeb</rs> 1877 geboren, nach der Datenbank des Dokumentationsarchivs des
                Österreichischen Widerstands am <date when="1877-03-06">6. März</date>. <rs
                  type="person" ref="#pmb12435">Pollaczek</rs> erwähnt, dass die Schwester 1927 in
                der Alserstraße wohnt (<ref target="ckp499.html">CKP II, 74</ref>). <rs
                  type="person" ref="#pmb28285">Anna Epstein</rs> »war mit dem Ministerialbeamten
                Dr. Paul Epstein verheiratet, der 1919 […] Selbstmord beging.« (Vgl. Arthur
                Schnitzler: Briefe 1875–1912. Hg. von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler.
                Frankfurt am Main: S. Fischer 1981, S. 932). Der Suizid Epsteins wird von <rs
                  type="person" ref="#pmb2121">Schnitzler</rs> bereits 1916 erwähnt, siehe unten.
                  <rs type="person" ref="#pmb2121">Schnitzler</rs> erwähnt »eine sehr begabte
                Novelle von C. P.s Schwester; ›Marquise von Fontenoy‹« (<ref
                  target="https://schnitzler-tagebuch.acdh-dev.oeaw.ac.at/pages/show.html?document=entry__1924-01-21.xml"
                  >Tb <date when="1924-01-21">21.1.1924</date></ref>). 1938 war <rs type="person"
                  ref="#pmb28285">Anna Epstein</rs> Sprachlehrerin in einem katholischen Konvent.
                Vgl. hierzu <ref target="listBibl.html#PoleTwoHalvesLife1982">Pole, Two Halves of a
                  Life</ref>, S. 124.</p></note> sowie die Brüder Alfred, der als Maler Mitglied des
            »Hagenbundes« war,<note><p>Für »Ferry« oder »Fredi« finden sich zahlreiche Belege in <rs
                  type="person" ref="#pmb12435">Pollaczeks</rs> Konvolut (vgl. <ref
                  target="ckp096.html">CKP I, 47</ref>, <ref target="ckp156.html">106</ref>, <ref
                  target="ckp216.html">166</ref>). In einem Brief an <rs type="person"
                  ref="#pmb2121">Arthur Schnitzler</rs> vom <date when="1927-12-06">6. Dezember
                  1927</date> erwähnt CKP die Eröffnung einer Ausstellung des Hagenbunds (<ref
                  target="ckp511.html">CKP II, 86</ref>). Eine weitere Ausstellung wird in <ref
                  target="ckp700.html">CKP II, 242</ref>, erwähnt, die auch in der <ref
                  target="http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?apm=0&amp;aid=nfp&amp;datum=19290606&amp;seite=13"
                  >Neuen Freien Presse vom <date when="1929-06-06">6. Juni 1929</date></ref>
                rezensiert wird: »<rs type="person" ref="#pmb20542">Loeb</rs> bringt zarte,
                grautonige Malerei: Porträt Landesgerichtspräsident Dr. Altmann, vornehm in der
                Charakteristik. Das Bildnis des Malers Fraenkel ist etwas zu derb geraten. Ganz
                entzückend ist eine kleine Landschaft <rs type="person" ref="#pmb20542">Loebs</rs>«
                (S. 13). Weitere Erwähnungen finden sich in <ref target="ckp767.html">CKP III,
                  31</ref>, <ref target="ckp862.html">126</ref> und <ref target="ckp907.html"
                  >171</ref>. Zu <rs type="person" ref="#pmb20542">Alfred Loeb</rs> vgl. auch
                Allgemeines Künstlerlexikon – Internationale Künstlerdatenbank, CD-ROM Edition,
                München, Leipzig: Saur 2009, sowie <ref
                  target="listBibl.html#NatterDieverloreneModerne1993">Die verlorene Moderne. Der
                  Künstlerbund Hagen 1900–1938. Eine Ausstellung der Österreichischen Galerie im
                  Schloß Halbturn, Burgenland. [7. Mai bis <date when="1993-10-26">26. Oktober
                    1993</date>]. Hg. von Thomas Natter. Wien: Österreichische Galerie 1993</ref>,
                S. 255.</p></note> und <rs type="person" ref="#pmb20542">Otto</rs>, der Anwalt
                wurde.<note><p>Vgl. <ref target="ckp768.html">CKP III, 32</ref>. Laut Grabstein
                (Sieveringer Friedhof, Gruppe 17, Reihe 1, Nr. 8) wurde <rs type="person"
                  ref="#pmb20552">Otto Loeb</rs> am <date when="1882-03-17">17. März 1882</date>
                geboren. Dort findet sich als Inschrift: »[M]ein inniggeliebter Vater, Dr. <rs
                  type="person" ref="#pmb20552">Otto Loeb</rs>, Rechtsgelehrter, Dichter – Soldat,
                1882–1969«. Das Geburtsdatum ist auch in den historischen Meldedaten
              belegt.</p></note> Ein weiterer Bruder, Rudolf, war im Alter von vier Jahren an
            Scharlach gestorben.<note><p>Rudolf wurde am <date when="1880-01-22">22. Jänner
                  1880</date> geboren und starb am <date when="1884-04-10">10. April 1884</date>,
                drei Tage später wurde er beerdigt. Die Adresse im Gräberprotokoll ist 9.,
                Peregringasse 4. Der Grabstein trägt die Inschrift: »Hier ruht unser theures,
                unvergessliches Kind Rudolf Löb […] Tief betrauert von seinen Eltern und
                Geschwistern.«</p></note></p>
          <p>Ihre Jugend verbrachte <rs type="person" ref="#pmb12435">Clara Loeb</rs> in
                Wien.<note><p>Die historischen Meldedaten sind im Wiener Stadt- und Landesarchiv
                erst ab 1911 erhalten.</p></note> Als Tochter aus gutem Hause erhielt sie
            Privatunterricht. Mit ihrer Familie verbrachte sie die Ferien oft in Bad
                Ischl.<note><p>Vgl. <ref target="listBibl.html#PoleTwoHalvesLife1982">Pole, Two
                  Halves of a Life</ref>, S. 20f.</p></note> Und sie begann zu schreiben: Das erste
            erhaltene literarische Zeugnis aus ihrer Feder ist die Szenenfolge <rs type="work"
              ref="#pmb34096"><title>Mimi. Schattenbilder aus einem Mädchenleben</title></rs>, das
              <rs type="person" ref="#pmb12435">Loeb</rs> unter dem Pseudonym »Bob« im April 1897 in
            der <title>Neuen Deutschen Rundschau</title> veröffentlichte. Die Szenen führen (in
            Anlehnung an <rs type="person" ref="#pmb2121">Schnitzlers</rs>
            <rs type="work" ref="#pmb29935"><title>Anatol</title></rs> von 1893) die Protagonistin
            Mimi durch eine Abfolge teils erotischer Begegnungen. Als ein anonymer Brief –
            vermutlich von <rs type="person" ref="#pmb121657">Minnie Benedikt</rs>, der jüngeren
            Tochter Moriz Benedikts – den Eltern Loeb entdeckte, dass sich hinter dem Männernamen
            »Bob« ihre 22-jährige Tochter verbarg, entspann sich die gut dokumentierte <rs
              type="work" ref="#pmb34096"><title>Mimi</title></rs>-Kontroverse. <rs type="person"
              ref="#pmb2121">Schnitzler</rs> griff aus Paris insofern kalmierend ein, als er auf <rs
              type="person" ref="#pmb11740">Hugo von Hofmannsthals</rs> Aufforderung den Verlag von
            Samuel Fischer anwies, den Text nicht mehr zu drucken. Zwischen dem 24. April und dem
              <date when="1897-05-06">6. Mai 1897</date> wird die weitere Veröffentlichung von <rs
              type="person" ref="#pmb12435">Loebs</rs> »Jugenderfolg« <rs type="work"
              ref="#pmb34096"><title>Mimi</title></rs> aufgrund dieser Intervention
                gestoppt.<note><p>Vgl. Hugo von Hofmannsthal und Arthur Schnitzler: Briefwechsel.
                Hg. von Therese Nickl und Heinrich Schnitzler. Frankfurt am Main: S. Fischer 1964,
                S. <ref
                  target="https://schnitzler-briefe.acdh.oeaw.ac.at/pages/show.html?document=L00669.xml"
                  >80</ref>, <ref
                  target="https://schnitzler-briefe.acdh.oeaw.ac.at/pages/show.html?document=L00672.xml"
                  >82</ref> und <ref
                  target="https://schnitzler-briefe.acdh.oeaw.ac.at/pages/show.html?document=L00674.xml"
                  >84</ref>. »Fischer hatte sich bereits verpflichtet, die etwas ›dünn[e]‹ Mimi auch
                als Buch erscheinen zu lassen«, schreibt Konstanze Fliedl in ihrem Aufsatz: <ref
                  target="listBibl.html#FliedlVerspaetungenSchnitzlersTherese1989">Verspätungen.
                  Schnitzlers »Therese« als Anti-Trivialroman. In: Jahrbuch der Deutschen
                  Schiller-Gesellschaft 33 (1989), S. 323–347</ref>, hier S. 330. – Dass <rs
                  type="person" ref="#pmb12435">Clara Loeb</rs>, die noch nicht volljährig war (die
                Volljährigkeit erlangte man nach geltendem Recht mit 24 Jahren), überhaupt an ihren
                Eltern vorbei publizieren konnte, liegt vermutlich an der Verwendung des Pseudonyms.
                  <rs type="person" ref="#pmb2121">Schnitzler</rs> hatte bereits 1895 Erfahrung mit
                pseudonymen Veröffentlichungen gemacht: In diesem Jahr reichte er als Vertrauensmann
                von Theodor Herzl unter dem Pseudonym Albert Schnabel dessen Drama <rs type="work"
                  ref="#pmb76499"><title>Das neue Ghetto</title></rs> bei Samuel Fischer ein –
                Fischer sandte das Manuskript ungeöffnet zurück. Zu diesem »Verfasserroman« vgl.
                Clemens Peck: Im Labor der Utopie. Theodor Herzl und das ›<rs type="work"
                  ref="#pmb76498">»Altneuland«</rs>‹-Projekt. Berlin: Suhrkamp 2012.</p></note>
            Dabei hatte <rs type="person" ref="#pmb2121">Schnitzler</rs> noch am <date
              when="1897-03-21">21. März 1897</date> ins <ref
              target="https://schnitzler-tagebuch.acdh.oeaw.ac.at/entry__1897-03-21.html">Tagebuch
              notiert</ref>: »Correcturen an Clara L.s Buch ›Mimi‹«.</p>
          <p>Dem vorausgegangen war die Bekanntschaft <rs type="person" ref="#pmb12435">Clara
              Loebs</rs> mit den Herren <rs type="person" ref="#pmb2121">Schnitzler</rs> und <rs
              type="person" ref="#pmb11740">Hofmannsthal</rs>, die in den Beilagen des ersten Bandes
            von <rs type="person" ref="#pmb12435">Pollaczeks</rs> Konvolut dokumentiert ist. Renate
            Wagner schreibt: »Die Loebs gehörten zu jener Gesellschaftsschicht, die in denselben
            Häusern verkehrten wie <rs type="person" ref="#pmb2121">Schnitzler</rs> und <rs
              type="person" ref="#pmb11740">Hofmannsthal</rs>.«<note><p><ref
                  target="listBibl.html#WagnerEineMondaeneim1983">Wagner, Eine «Mondäne» im
                  Schnitzler-Stil</ref>.</p></note> Diese Bekanntschaften gehen auf das Jahr 1896
                zurück.<note><p>Vgl. CKP I, <ref target="ckp014.html">Einlage nach Bl. 4</ref>. Ob
                nur im Pollaczek-Konvolut lediglich »positive« Stellen über <rs type="person"
                  ref="#pmb12435">Loeb/Pollaczek</rs> enthalten sind oder ob <rs type="person"
                  ref="#pmb22728">Frieda Pollak</rs>, die <rs type="person" ref="#pmb12435"
                  >Pollaczek</rs> mit Stellen aus Schnitzlers Tagebuch belieferte, hier bereits
                vorzensierte, ist nicht ermittelbar.</p></note>
            <rs type="person" ref="#pmb2121">Schnitzler</rs> notiert am Neujahrstag in sein
            Tagebuch: »Das kleine Mädel entzückt mich. Sie verspricht mir selbstverfasste Sachen zu
            schicken und ist sehr zutraulich.«<note><p>Vgl. <ref target="ckp014.html">CKP I, Einlage
                  nach Bl. 4</ref> und das Tagebuch von <rs type="person" ref="#pmb2121">Arthur
                  Schnitzler</rs> vom <date when="1896-01-01">1. Jänner 1896</date>. Die Stelle ist
                in der <ref
                  target="https://schnitzler-tagebuch.acdh.oeaw.ac.at/entry__1896-01-01.html"
                  >Tagebuchedition beinahe wortgleich enthalten</ref> mit dem Unterschied am
                Schluss: »[…] schicken, wurde sehr zutraulich«.</p></note></p>
          <p>Ob es diese ›Zutraulichkeit‹ war? Jedenfalls unterstützten <rs type="person"
              ref="#pmb11740">Hofmannsthal</rs> und <rs type="person" ref="#pmb2121">Schnitzler</rs>
            die Veröffentlichung von <rs type="work" ref="#pmb34096"><title>Mimi</title></rs> (es
            war nur der veröffentlichte Erstling, nicht das erste Stück, das <rs type="person"
              ref="#pmb12435">Loeb</rs> geschrieben hatte).<note><p>Das geht aus <rs type="person"
                  ref="#pmb2121">Schnitzlers</rs> Tagebuch hervor, wo er schon im Jahr 1896 einige
                im Hause Loeb von Clara und anderen Kindern der Familie aufgeführte Stücke vermerkt.
                Vgl. dazu auch <ref target="listBibl.html#PoleTwoHalvesLife1982">Pole, Two Halves of
                  a Life</ref>, S. 21.</p></note>
            <rs type="person" ref="#pmb11740">Hofmannsthal</rs> steuerte für die Publikation einen
            Prolog bei, den er <rs type="person" ref="#pmb2121">Schnitzler</rs> am <date
              when="1896-12-15">15. Dezember 1896</date> vorlas.<note><p><ref target="ckp014.html"
                  >CKP I, Einlage nach Bl. 4</ref>. Vgl. auch das Tagebuch <rs type="person"
                  ref="#pmb2121">Schnitzlers</rs> vom <ref
                  target="https://schnitzler-tagebuch.acdh.oeaw.ac.at/entry__1896-12-15.html"><date
                    when="1896-12-15">15. Dezember 1896</date></ref>. <rs type="person"
                  ref="#pmb11740">Hofmannsthal</rs> hatte auch den Prolog zur ersten Buchausgabe von
                  <rs type="person" ref="#pmb2121">Schnitzlers</rs>
                <rs type="work" ref="#pmb29935"><title>Anatol</title></rs> verfasst.</p></note> Aus
            dieser Zeit gibt es auch einen Hinweis auf eine Liebschaft zwischen <rs type="person"
              ref="#pmb12435">Loeb</rs> und <rs type="person" ref="#pmb11740"
                >Hofmannsthal</rs>.<note><p>Vgl. <ref target="ckp014.html">CKP I, Einlage nach Bl.
                  4</ref> und das Tagebuch Arthur <rs type="person" ref="#pmb2121">Schnitzlers</rs>
                vom <ref target="https://schnitzler-tagebuch.acdh.oeaw.ac.at/entry__1897-10-21.html"
                    ><date when="1897-10-21">21. Oktober 1897</date></ref>.</p></note> Sie beklagt
            sich »über <rs type="person" ref="#pmb11740">Hugos</rs> Fernbleiben«. »Es war aber –
            nicht rein freundschaftlich«, sagt <rs type="person" ref="#pmb12435">Loeb</rs> nach
            Auskunft <rs type="person" ref="#pmb2121">Schnitzlers</rs> (<ref
              target="https://schnitzler-tagebuch.acdh-dev.oeaw.ac.at/pages/show.html?document=entry__1897-10-21.xml"
              >Tb <date when="1897-10-21">21.10.1897</date></ref>). Dieser schreibt an <rs
              type="person" ref="#pmb11740">Hofmannsthal</rs>: »Clara fühlt sich sehr verlassen von
            Ihnen. Sie hat es anders ausgedrückt, aber das ist der Sinn. –«<note><p><ref
                  target="https://schnitzler-briefe.acdh.oeaw.ac.at/pages/show.html?document=L00709.xml"
                  >Arthur Schnitzler an Hugo von Hofmannsthal, Brief vom <date when="1897-07-21">21.
                    Juli 1897</date>. In: Hofmannsthal / Schnitzler, Briefwechsel</ref>, S.
              94.</p></note></p>
          <p>Neben mehreren anderen Möglichkeiten, die die junge <rs type="person" ref="#pmb12435"
              >Clara Loeb</rs> in Betracht zieht (und darüber <rs type="person" ref="#pmb2121"
              >Schnitzler</rs> auch Bericht gibt),<note><p><rs type="person" ref="#pmb2121"
                  >Schnitzler</rs> notiert dies in Bezug auf <rs type="person" ref="#pmb121669"
                  >Boris Vanjung</rs>. <rs type="person" ref="#pmb12435">Pollaczek</rs> schreibt
                über ein zufälliges Treffen mit dessen Bruder Leo Vanjung am <date when="1930-12-16"
                  >16. Dezember 1930</date> in ihr Tagebuch: »Er hat gefragt, ob er mir Briefe, die
                an seinen Bruder <rs type="person" ref="#pmb121669">Boris</rs> gerichtet sind,
                (meine erste grosse Liebe als Mädchen) zurückbringen darf« (<ref
                  target="ckp865.html">CKP III, 129</ref>). <rs type="person" ref="#pmb12435"
                  >Pollaczek</rs> legt in einem ihrer Romane der Geliebten des Protagonisten, einer
                Jüdin aus Odessa, folgendes in den Mund: »[I]ch habe immer ein Penchant für euch
                [Christen] gehabt. Du weißt schon – in meiner Jugend – blond, blauäugig – Boris«.
                Zit. nach <rs type="person" ref="#pmb12435">Clara Katharina Pollaczek</rs>: <rs
                  type="work" ref="#pmb78317"><title>Der Aufstieg</title>. Wien: Österreichische
                  Journal A.G. (»Neue Freie Presse«) 1927</rs>, S. 94.</p></note> kommt als
            zukünftiger Ehemann auch <rs type="person" ref="#pmb2121">Schnitzler</rs> selbst ins
            Spiel: »Es wird immer deutlicher, dass sie am liebsten mich heiraten möchte.
                  –«<note><p><ref target="ckp014.html">CKP I, Einlage nach Bl. 4</ref> sowie
                Tagebuch Arthur <rs type="person" ref="#pmb2121">Schnitzlers</rs> vom <ref
                  target="https://schnitzler-tagebuch.acdh-dev.oeaw.ac.at/pages/show.html?document=entry__1897-11-29.xml"
                    ><date when="1897-11-29">29.11.1897</date></ref>. Dies findet sich wortgleich am
                  <date when="1897-11-30">30. November 1897</date>. – Von den Eltern Loeb wäre eine
                solche Verbindung mit dem durch <rs type="work" ref="#pmb29917"
                    ><title>Liebelei</title></rs> und <rs type="work" ref="#pmb29935"
                    ><title>Anatol</title></rs> bekanntgewordenen <rs type="person" ref="#pmb2121"
                  >Schnitzler</rs> nicht goutiert worden; die Vorstellung von »süßen Mädeln aus der
                Vorstadt« allerdings hat bis auf den Sohn Pollaczeks nachgewirkt. Vgl. <ref
                  target="listBibl.html#PoleTwoHalvesLife1982">Pole, Two Halves of a Life</ref>, S.
                21 u. 48f.</p></note></p>
          <p>Daraus wurde allerdings nichts. <rs type="person" ref="#pmb12435">Clara Loeb</rs>
            heiratete am <date when="1898-05-10">10. Mai 1898</date> in der Synagoge
            Seitenstettengasse, dem »Wiener Stadttempel« im ersten Bezirk, den Erben der größten
            Rohlederhandlung der Monarchie: <rs type="person" ref="#pmb22707">Otto
                Pollaczek</rs>.<note><p>Das Hochzeitsdatum ist auch nachgewiesen in den Ehematriken
                der Israelitischen Kultusgemeinde. <rs type="person" ref="#pmb22707">Otto
                  Pollaczek</rs> war zwei Jahre älter als seine Frau. Als Geburtstag ist in
                Pollaczeks Konvolut der 20. Jänner vermerkt (vgl. <ref target="ckp878.html">CKP III,
                  142</ref>), als Geburtsjahr 1873 (vgl. <ref
                  target="listBibl.html#PreeceArthurSchnitzlersCorrespondence2009">Preece, Arthur
                  Schnitzler’s Correspondence</ref>, S. 763). In den historischen Meldeunterlagen
                hingegen ist als Geburtstag der <date when="1873-01-21">21. Jänner 1873</date>
                erwähnt, im Archiv der IKG Wien der <date when="1873-01-20">20. Jänner
                1873</date>.</p></note> Vorgestellt worden waren die künftigen Eheleute einander am
              <date when="1897-10-07">7. Oktober 1897</date> im Wiener Prater. Der Schwiegervater in
            spe, Wilhelm Pollaczek, hielt am <date when="1898-02-17">17. Februar 1898</date> bei den
            Eltern Loeb für seinen Sohn um deren Tochter an.<note><p><ref
                  target="listBibl.html#PoleTwoHalvesLife1982">Pole, Two Halves of a Life</ref>, S.
                24f. Die Episode, dass Erzherzog Ludwig Viktor nach dem Zusammentreffen beim
                Kaufmännischen Ball am <date when="1898-02-10">10. Februar 1898</date> (vgl. <ref
                  target="http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?aid=nfp&amp;datum=18980215&amp;seite=8"
                  >Neue Freie Presse, <date when="1898-02-15">15.2.1898</date>, S. 8</ref>) den
                Brautleuten <rs type="person" ref="#pmb12435">Clara Loeb</rs> und <rs type="person"
                  ref="#pmb22707">Otto Pollaczek</rs> ein Geschenk machte (vgl. Pole, 26) ist
                bestätigt in der <ref
                  target="http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?aid=nfp&amp;datum=18980219&amp;seite=6"
                    ><title>Neuen Freien Presse</title> vom <date when="1898-02-19">19. Februar
                    1898</date> (S. 6)</ref>. So kam man damals in die Zeitung …</p></note> Wagner
            vermutet hinter der Eheschließung den Versuch der bürgerlichen Eltern Loeb, die
            skandalträchtige Laufbahn ihrer Tochter als Schriftstellerin (die mit <rs type="work"
              ref="#pmb34096"><title>Mimi</title></rs> angeklungen war) zu unterbinden und zugleich
            für eine standesgemäße Hochzeit zu sorgen.<note><p>Vgl. <ref
                  target="listBibl.html#WagnerEineMondaeneim1983">Wagner, Eine «Mondäne» im
                  Schnitzler-Stil</ref>. Dort findet sich auch der Hinweis auf die Firma J. Z.
                Pollaczek mit ursprünglichem Sitz in Kolín, später in Prag.</p></note> Diesen
            Versuch kann man mit einer Portion Zynismus als geglückt ansehen. Schnitzler und <rs
              type="person" ref="#pmb11740">Hofmannsthal</rs>, die zunächst noch bei der Publikation
            der <rs type="work" ref="#pmb34096"><title>Mimi</title></rs>-Einakterfolge helfend zur
            Hand waren, traten nach der Intervention der Eltern entschlossen für die
            Nichtpublikation der Buchfassung ein und machten dadurch die Verfasserin unsichtbar. <rs
              type="person" ref="#pmb12435">Pollaczek</rs> kommentierte ihre Eheschließung in ihrem
            Vermächtnis so:</p>
          <quote><p>Da ich aber durchaus heiraten wollte gewöhnte ich mich langsam an O. P. der
              schliesslich jung war und einen unleugbaren Charm hatte, trotz seiner grossen
              Ungezogenheiten. Meine Schwester und ich machten noch ein paar Radfahrpartien mit <rs
                type="person" ref="#pmb2121">Arthur Schnitzler</rs> und <rs type="person"
                ref="#pmb2167">Felix Salten</rs>, aber im ganzen liess ich aus einem inneren
              Reinlichkeitsgefühl selbst diese so harmlose Freundschaft langsam einschlafen, sah A.
              S. nur hie und da einmal im Hause meiner Eltern oder in andern Gesellschaften und zum
              letzten Mal auf lange hinaus bei meiner Trauung am <date when="1898-05-10">10. Mai
                98</date> wo er neben <rs type="person" ref="#pmb11701">Georg Hirschfeld</rs> im
              Tempel stand und mir die Hand drückte.<note><p><ref target="ckp050.html">CKP I,
                    Beilagen nach S. 4: Jugendbriefe an Arthur Schnitzler, Bl. 34</ref>. Clara Loebs
                  Schwester <rs type="person" ref="#pmb28285">Anna</rs> war zunächst in <rs
                    type="person" ref="#pmb2167">Felix Salten</rs> verliebt, die Verbindung wurde
                  allerdings von den Eltern untersagt. Später nannten beide ihre ersten Kinder Anna
                  respektive Felix. Vgl. <ref target="listBibl.html#PoleTwoHalvesLife1982">Pole, Two
                    Halves of a Life</ref>, S. 24.</p></note></p></quote>
          <p>Vermutlich infolge der Eheschließung mit dem »k.k. Kommerzialrat«<note><p>Zum Titel
                vgl. Sterbeanzeige in: <ref
                  target="http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?aid=nfp&amp;datum=19080418&amp;seite=26"
                  >Neue Freie Presse, <date when="1908-04-18">18.4.1908</date>, S.
              26</ref>.</p></note> wurde <rs type="person" ref="#pmb12435">Pollaczek</rs> nach 1919
            zur tschechoslowakischen Staatsbürgerin:<note><p>Vgl. <ref target="ckp084.html">CKP I,
                  35</ref>. Sie verlängerte ihren tschechoslowakischen Pass im Jahr 1924 und am
                  <date when="1931-06-17">17. Juni 1931</date> (vgl. <ref target="ckp119.html">CKP
                  I, 70</ref>, <ref target="ckp925.html">CKP III, 189</ref>).</p></note> Nach dem
            Heimatrecht in der k. u. k. Monarchie wurde für verheiratete Frauen die Heimatgemeinde
            des Mannes zuständig, auch wenn die Frauen nie dort gelebt hatten.<note><p>Vgl. Grenze
                und Staat. Paßwesen, Staatsbürgerschaft, Heimatrecht und Fremdengesetzgebung in der
                österreichischen Monarchie 1750–1867. Hg. von Waltraud Heindl und Edith Saurer.
                Wien, Köln, Weimar: Böhlau 2000. Vielen Dank an Anton Tantner für den Hinweis. Aus
                den historischen Meldeunterlagen ab 1911 geht Prag als Heimatzuständigkeit <rs
                  type="person" ref="#pmb22707">Otto Pollaczeks</rs> hervor.</p></note>
            <rs type="person" ref="#pmb12435">Pollaczeks</rs> Ehemann <rs type="person"
              ref="#pmb22707">Otto</rs> wurde in Prag geboren, die Familie zog nach Wien, als er
            zwei Jahre alt war.<note><p>Vgl. <ref target="listBibl.html#PoleTwoHalvesLife1982">Pole,
                  Two Halves of a Life</ref>, S. 25.</p></note> Dies ist insofern relevant, als ihre
            Staatsangehörigkeit <rs type="person" ref="#pmb12435">Pollaczek</rs> die Ausreise aus
            dem von den Nazis besetzten Österreich im Jahr 1938 wesentlich
                erleichterte.<note><p>Ähnliches berichtet Friedrich Torberg von den Vorteilen seines
                tschechoslowakischen Reisepasses. Vgl. Torberg, Die Erben der Tante Jolesch (Anm.
                2), S. 200.</p></note></p>
          <p>Aus der Ehe zwischen der Dichterin und dem »Kaufmann«<note><p>So die Bezeichnung der
                Verlassenschaftsabhandlung nach <rs type="person" ref="#pmb12435">Clara Katharina
                  Pollaczek</rs> (WStLA, BG Innere Stadt, A4, 5A 842/1951) und in den
                Geburtsanzeigen der Söhne im Archiv der IKG Wien. <rs type="person" ref="#pmb2121"
                  >Schnitzler</rs> nennt Otto im Tagebuch einen »Commis« (<ref
                  target="https://schnitzler-tagebuch.acdh-dev.oeaw.ac.at/pages/show.html?document=entry__1898-03-21.xml"
                  >Tb <date when="1898-03-21">21.3.1898</date></ref>).</p></note>
            <rs type="person" ref="#pmb22707">Otto Pollaczek</rs> gingen die Söhne <rs type="person"
              ref="#pmb22696">Hermann Erich</rs> (geb. <date when="1899-03-23"
                >23.3.1899</date>)<note><p>Im Nachlasskonvolut nennt <rs type="person"
                  ref="#pmb12435">Pollaczek</rs> ihn Harry, Herry, Hery oder Harri. Das Geburtsdatum
                geht aus dem Konvolut nicht hervor. Aus den historischen Meldedaten zu <rs
                  type="person" ref="#pmb12435">Clara Pollaczek</rs> zwischen 1911 und 1915 (zitiert
                weiter unten) und aus den Auskünften des Archivs der IKG Wien (dort konnte auch das
                genaue Geburtsdatum ermittelt werden) geht hervor, dass <rs type="person"
                  ref="#pmb22696">Hermann</rs> der ältere Sohn war (die Altersangaben der Meldeakten
                widersprechen einander, die Angabe von 1915 ist aber plausibler als die ältere von
                1911).</p></note> und <rs type="person" ref="#pmb22698">Karl Friedrich</rs> (geb.
              <date when="1902-12-22">22.12.1902</date>) hervor.<note><p>Namensvarianten Pollaczeks:
                  <rs type="person" ref="#pmb22698">Carly, Charly, Cary, Carry, Carli, Karl, Karl
                  Friedrich, Cari</rs>. Das Geburtsdatum findet sich ohne Jahresangabe bei <ref
                  target="ckp514.html">CKP II, 171</ref>. Zum Geburtsjahr vgl. <ref
                  target="listBibl.html#WagnerEineMondaeneim1983">Wagner, Eine «Mondäne» im
                  Schnitzler-Stil</ref>.</p></note> Die Familie wohnte im eigenen Haus,
            Blumauergasse 25, im 2. Wiener Gemeindebezirk.<note><p>Vgl. die historischen Meldedaten
                zu <rs type="person" ref="#pmb22707">Otto Pollaczek</rs>: »25 Jahre alt, geboren in
                Prag, mosaisch, verheiratet mit Clara, 23 Jahre alt«. Zur Angabe, dass das Haus den
                Pollaczeks gehörte, vgl. <ref target="listBibl.html#PoleTwoHalvesLife1982">Pole, Two
                  Halves of a Life</ref>, S. 26. Eine weitere Meldeadresse ist dokumentiert unter:
                  »<date when="1907-07-09">9.7.1907</date>–<date when="1907-07-09">9.7.1907</date>:
                9., Mariannengasse 20/7 (Sanatorium Loew)«. Aus dieser Meldung geht auch <rs
                  type="person" ref="#pmb22707">Otto Pollaczeks</rs> Geburtstag hervor.</p></note>
            Aber die Verbindung war – so berichtet der Sohn <rs type="person" ref="#pmb22698"
              >Karl</rs> in seinen Memoiren, die er unter seinem späteren Namen <rs type="person"
              ref="#pmb22698">Karl F[riedrich] M[ichael] Pole</rs> veröffentlichte – keine besonders
            glückliche, vor allem ab dem Zeitpunkt, als es mit <rs type="person" ref="#pmb22707"
              >Otto Pollaczeks</rs> Firma bergab ging (so war eine für den Betrieb wichtige, in
            Bosnien gelegene Fabrik während politischer Unruhen zerstört worden). Aus einer Meldung
            für das Jahr 1907 geht hervor, dass <rs type="person" ref="#pmb12435">Clara
              Pollaczek</rs> möglicherweise gegen Ende ihrer Ehe nicht mehr in einem gemeinsamen
            Haushalt mit Otto wohnte: »verh. mit Clara (wohnt in Amstetten)«.<note><p>Das
                Niederösterreichische Landesarchiv hat hierzu nichts vorliegen, auch in den
                Aufzeichnungen der Gemeinde Amstetten sind keine Meldedaten zu <rs type="person"
                  ref="#pmb12435">Pollaczek</rs> (in allen Schreibvarianten) erhalten.</p></note>
            Der Tief- und Endpunkt der Ehe liegt in dessen Suizid am <date when="1908-04-17">17.
              April 1908</date>.<note><p>Zur Todesnachricht vgl. <ref
                  target="http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?aid=nfp&amp;datum=19080418&amp;seite=26"
                  >Neue Freie Presse, <date when="1908-04-18">18.4.1908</date>, S. 26</ref>.
                Beerdigt wurde <rs type="person" ref="#pmb22707">Otto Pollaczek</rs> am <date
                  when="1908-04-19">19. April 1908</date> auf dem Wiener Zentralfriedhof I. Tor,
                Gruppe 7, Reihe 1, Grab 30. Als Sterbeort ist im Verlassenschaftsakt nach <rs
                  type="person" ref="#pmb12435">Clara Katharina Pollaczek</rs> Wien 2.,
                Blumauergasse 25 genannt (dies ist bestätigt durch die Angaben des Archivs der IKG
                Wien). Ein wenig ausführlicher zu den möglichen Hintergründen des Suizids durch
                Erschießen vgl. Pole, Two Halves of a Life, S. 31. – <rs type="person"
                  ref="#pmb22707">Otto Pollaczeks</rs> Vater Wilhelm, »Chef der Firma J. Z.
                Pollaczek«, überlebte den Sohn um fünf Jahre, er starb »nach längerem Leiden im 77.
                Lebensjahre« (<ref
                  target="http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?aid=nfp&amp;datum=19130326&amp;seite=20"
                  >Neue Freie Presse, <date when="1913-03-26">26.3.1913</date>, S. 20</ref>). <rs
                  type="person" ref="#pmb12435">Clara Pollaczek</rs> ist in der Todesnachricht als
                Schwiegertochter genannt. Begraben ist <rs type="person" ref="#pmb22707">Otto
                  Pollaczek</rs> mit seinen Eltern (Charlotte, geb. Löw-Beer, <date
                  when="1849-05-10">10.5.1849</date>–<date when="1901-11-21">21.11.1901</date>, und
                Wilhelm Wolf, <date when="1837-01-29">29.1.1837</date>–<date when="1913-03-23"
                  >23.3.1913</date>, so die Daten der Grabtafel).</p></note></p>
          <p>Für die Zeit zwischen 1908 und 1923 ist die Datenlage dürftig, die wenigen bekannten
            Fakten seien kurz aneinandergereiht: Nach dem Selbstmord ihres Mannes halfen bei der
            Erziehung der Kinder <rs type="person" ref="#pmb22696">Hermann Erich</rs> und <rs
              type="person" ref="#pmb22698">Karl Friedrich</rs> auch die Schwester <rs type="person"
              ref="#pmb22707">Otto Pollaczeks</rs>, Hedwig Spiegler, und deren Ehemann.<note><p>Vgl.
                  <ref target="listBibl.html#PoleTwoHalvesLife1982">Pole, Two Halves of a
                Life</ref>, S. 33.</p></note> Bis zum Sommer 1916 sind einige Aufenthalte <rs
              type="person" ref="#pmb12435">Clara Pollaczek</rs>s in München wegen einer (oder
            mehrerer) Liebschaft(en) überliefert.<note><p>Vgl. <ref target="ckp058.html">CKP I,
                  9</ref>. In Frage kommen neben einem Herrn Hahn sowohl ein »Rittmeister Kerst
                (mein Kriegsflirt)« (<ref target="ckp829.html">CKP III, 93</ref>) als auch ein Herr
                »Teschenberg (alter Flirt)« (<ref target="ckp879.html">CKP III, 143</ref>). Mehrere
                Bewerber um die junge Witwe erwähnt der Sohn <rs type="person" ref="#pmb22698"
                  >Karl</rs>, vgl. <ref target="listBibl.html#PoleTwoHalvesLife1982">Pole, Two
                  Halves of a Life</ref>, S. 34–36.</p></note>
            <rs type="person" ref="#pmb22698">Karl Pole</rs> berichtet auch von einigen
            Sommeraufenthalten, die die Familie vor Ausbruch des Ersten Weltkrieges am Semmering, in
            Strobl am Wolfgangssee und anderen Orten verbracht hat.<note><p>Vgl. ebd., S.
              35–38.</p></note> Aus den historischen Meldeakten, die im Wiener Stadt- und
            Landesarchiv Auskunft geben, lassen sich nicht nur die Adressen für diesen Zeitraum
            zumindest teilweise erschließen,<note><p><rs type="person" ref="#pmb22698">Karl
                  Pole</rs> berichtet von einer Wohnung in Hietzing im ersten Jahr nach dem Tod des
                Vaters und von häufigen Umzügen: »In those next years up to the War we repeatedly
                moved house though I am not quite sure why. We had one more stay in Hietzing and
                several in various districts situated more centrally in Vienna.« Vgl. ebd., S. 34
                und 36.</p></note> sondern es geht daraus auch hervor, dass <rs type="person"
              ref="#pmb12435">Clara Pollaczek</rs> 1918 erfolgreich um die Änderung ihres Vornamens
            in Clara Katharina ansuchte.<note><p>Vermerk: »Laut Statth. Erl. v. <date
                  when="1918-01-17">17.1.1918</date> Z. XIII-4137/1 ex 917 die Änderung des
                Vornamens Clara auf Clara Katharina bewilligt, Maat IV 159/II/918 M. v. <date
                  when="1918-08-03">3.8.1918</date>.« Die Namensänderung mit demselben Datum
                bestätigte Mag. Eckstein aus der Abteilung Matriken der IKG Wien.</p></note> Die
            erhaltenen Meldeadressen zwischen 1911 und 1928 sind folgende:</p>
          <list type="unordered">
            <item><p><date when="1911-09-02">2.9.1911</date>–<date when="1915-02-10"
                  >10.2.1915</date>: 6., Capistrangasse 4/2/15 (mitgemeldet: Kinder <rs
                  type="person" ref="#pmb22696">Hery</rs>, 15 Jahre alt und <rs type="person"
                  ref="#pmb22698">Carl</rs>, 8 Jahre alt. Die Altersangaben beziehen sich auf das
                jeweilige Anmeldedatum, also in diesem Fall auf September 1911) vorher: 8.,
                Lammgasse 1 (die früheren Meldungen sind nicht erhalten geblieben)</p></item>
            <item><p><date when="1915-03-01">1.3.1915</date>–<date when="1915-09-29"
                  >29.9.1915</date>: 9., Peregringasse 4/2. Stock/- (mitgemeldet: Kinder <rs
                  type="person" ref="#pmb22696">Hermann</rs>, 15 Jahre alt und <rs type="person"
                  ref="#pmb22698">Carl</rs>, 12 Jahre alt)</p></item>
            <item><p><date when="1915-09-06">6.9.1915</date>–<date when="1918-03-23"
                  >23.3.1918</date>: 4., Wohllebengasse 15/3/10 (mitgemeldet: Kinder <rs
                  type="person" ref="#pmb22696">Hermann</rs>, 16 Jahre alt und <rs type="person"
                  ref="#pmb22698">Carl</rs>, 12 Jahre alt)</p></item>
            <item><p><date when="1918-03-28">28.3.1918</date>–<date when="1928-11-07"
                  >7.11.1928</date>: 9., Peregringasse 4/2/8 (mitgemeldetes Kind: <rs type="person"
                  ref="#pmb22698">Kar[l]</rs>, 15 Jahre alt)</p></item>
          </list>
          <p><rs type="person" ref="#pmb12435">Pollaczek</rs> ist also nach dem Tod ihrer Mutter im
            Februar 1918 wieder in die Familienwohnung der Loebs (Peregringasse) eingezogen. Auch
            ihr jüngerer Bruder Alfred lebte nach seiner Entlassung aus der französischen
            Internierung dort in zwei Zimmern. Aus den Memoiren <rs type="person" ref="#pmb22698"
              >Karl Poles</rs> geht in Bezug auf die Jahre des Ersten Weltkriegs wenig hervor, außer
            dass sich der ältere Sohn <rs type="person" ref="#pmb22696">Hermann</rs> zwar 1916
            freiwillig zum Kriegsdienst gemeldet hatte, allerdings nie an die Front versetzt worden
                war.<note><p>Vgl. <ref target="listBibl.html#PoleTwoHalvesLife1982">Pole, Two Halves
                  of a Life</ref>, S. 41 u. 39.</p></note> Möglicherweise geriet er trotzdem in
            Kriegsgefangenschaft, denn <rs type="person" ref="#pmb2121">Schnitzler</rs> hält im
            Tagebuch vom <date when="1919-05-20">20. Mai 1919</date> fest: »Begegnung mit <rs
              type="person" ref="#pmb12435">Clara Pollaczek</rs>. Ihr Sohn in Gefangenschaft«.</p>
          <p>In <rs type="person" ref="#pmb2121">Schnitzlers</rs> Tagebuch sind ab 1915 mehrere
            Begegnungen, ein Briefwechsel und ein Telefonat mit <rs type="person" ref="#pmb12435"
              >Clara Pollaczek</rs> dokumentiert, die einige weitere Anhaltspunkte enthalten:</p>
          <quote><p><ref target="https://schnitzler-tagebuch.acdh.oeaw.ac.at/entry__1915-06-08.html"
                >8/6 [1915]</ref> Nach fast 10 Jahren <rs type="person" ref="#pmb12435">Clara Loeb
                P.</rs> gesprochen;– vor 7 hat sich ihr Mann umgebracht; ich hielt sie zerstreuter
              Weise für geschieden. <ref
                target="https://schnitzler-tagebuch.acdh.oeaw.ac.at/entry__1916-05-12.html">12/5
                [1916]</ref> Zum Thee Frau <rs type="person" ref="#pmb12435">Clara Pollaczek (früher
                Loeb)</rs>, wir zeigten ihr das Haus, gingen dann im Türkenschanzpark spazieren. Sie
              malt seit 4 Jahren, jetzt, zum 20. mal eine Eva, hat aber keine Anatomie gelernt.
              Erinnert mich an von mir völlig vergessenes literar. aus ihrer Jugend – Scenen von
              »Bob« in der N. R. veröffentlicht,– Vertrag mit Fischer, den ich, Rendezvous bei der
              Votivkirche mit ihr besprach – anonymer Brief – (wahrscheinlich von Minnie Benedict –
              so begann das Gespräch) – Einstampfen des Buches auf Wunsch ihrer Eltern.– Vor ein
              paar Wochen hat sich der Mann ihrer Schwester (<rs type="person" ref="#pmb28285"
                >Anna</rs>, die <rs type="person" ref="#pmb2167">Salten</rs> einmal heiraten wollte)
              umgebracht, wie vor 5 Jahren der ihre.– Noch sehr hübsch für ihre bald 40; und mit
              mancherlei Ambitionen. Verträgt sich schlecht mit ihrem 17j., gut mit ihrem 13j. Sohn.
              – O. sagte manches boshaft kluge, nicht durchaus gerechtes über sie. <ref
                target="https://schnitzler-tagebuch.acdh.oeaw.ac.at/entry__1916-06-13.html">13/6
                [1916]</ref> Las dieser Tage die »Mimi« von <rs type="person" ref="#pmb12435">Clara
                Pollaczek</rs> (1897) – und ein neueres mitgeschicktes Versstück, das pure
              Dilletanterei ist. <ref
                target="https://schnitzler-tagebuch.acdh.oeaw.ac.at/entry__1916-06-25.html">25/6
                [1916]</ref> ihr [Lili Bergers] Bruder ist seit 3 Wochen vermißt, was sie mir u. a.
              erzählt wie gestern teleph. <rs type="person" ref="#pmb12435">Clara Pollaczek</rs> das
              gleiche von ihrem Bruder. Auch das was ganz in der Nähe passirt spürt man nicht mehr
              so. Der Abbau des Mitleids! <ref
                target="https://schnitzler-tagebuch.acdh.oeaw.ac.at/entry__1916-08-03.html">3/8
                [1916]</ref> Ich zu Frau <rs type="person" ref="#pmb12435">Clara Pollaczek</rs>,
              Grillgasse, ein paar Damen zu Besuch, ich gehe bald.– […] zurück nach Aussee mit O.
              und Heini. <ref
                target="https://schnitzler-tagebuch.acdh.oeaw.ac.at/entry__1916-08-15.html">15/8
                [1916]</ref> Nm. kam Frau <rs type="person" ref="#pmb12435">Clara Pollaczek</rs>,
              Spaziergang mit ihr; sie erzählt mir von ihrem Leben, ihrer Ehe (Gatte vor 8 Jahren
              durch Selbstmord geendet). Ich langweilte mich erheblich, sie nicht viel weniger. Beim
              Seewirth ihr Bruder, Artillerieoberlieutenant, mit einigen Auszeichnungen auf Urlaub –
              war früher sehr interessiert, hab aber jetzt auch genug.–<note><p>Zum kurzen Eintrag
                  vom <date when="1916-08-03">3. August 1916</date>: Eine Meldeadresse in der
                  Grillgasse (Simmering) ist amtlich nicht dokumentiert. <rs type="person"
                    ref="#pmb12435">Pollaczek</rs> war seit September 1915 mit ihren beiden Söhnen
                  in der Wiedner Wohllebengasse gemeldet. – <rs type="person" ref="#pmb2121"
                    >Schnitzler</rs> begegnete <rs type="person" ref="#pmb20552">Otto Loeb</rs> am
                    <date when="1916-08-15">15. August 1916</date> in Altaussee <ref
                    target="https://schnitzler-tagebuch.acdh.oeaw.ac.at/entry__1916-08-15.html"
                    >(Tb)</ref>.</p></note></p></quote>
          <p>Über die literarische Tätigkeit von <rs type="person" ref="#pmb12435">Clara
              Pollaczek</rs> nach 1902 ist – abgesehen von der bei <rs type="person" ref="#pmb2121"
              >Schnitzler</rs> erwähnten vermutlich verschollenen »puren Dilletanterei« – nichts
            überliefert. Für die Tageszeitungen, in denen sie später schreiben wird, sind teilweise
            komplette Register zugänglich, die ihren Namen nicht erwähnen. Konstanze Fliedl führt
            das darauf zurück, dass <rs type="person" ref="#pmb12435">Pollaczek</rs> zu dieser Zeit
            nicht geschrieben habe: »In den zwanziger Jahren nahm <rs type="person" ref="#pmb12435"
              >Clara Pollaczek</rs> aufgrund ihrer prekären finanziellen Lage das Schreiben wieder
            auf; mit Übersetzungen und Fortsetzungsromanen befand sie sich in dem Grenzbereich
            literarischer Tätigkeit, in dem die Appendix-Kultur gedieh«.<note><p>Fliedl,
                Verspätungen (Anm. 23), S. 330.</p></note></p>
          <p>Im Jahr 1923 setzen die Beziehungen zwischen <rs type="person" ref="#pmb12435"
              >Pollaczek</rs> und <rs type="person" ref="#pmb2121">Schnitzler</rs> wieder ein (»she,
            after many years, met <rs type="person" ref="#pmb2121">Schnitzler</rs> again, and a
            great friendship developed which made her in time his steady companion«).<note><p><ref
                  target="listBibl.html#PoleTwoHalvesLife1982">Pole, Two Halves of a Life</ref>, S.
                54.</p></note> Der Kontakt war – mit den zitierten Passagen aus <rs type="person"
              ref="#pmb2121">Schnitzlers</rs> Tagebuch gegen die oft behauptete ›Funkstille‹ von
            1898 bis 1923 – aber nie wirklich abgerissen. Nach einem zufälligen Treffen im Jänner
            1923 auf der Freyung in der Inneren Stadt kommt es zu einer Art Herausforderung von
            seiten <rs type="person" ref="#pmb12435">Pollaczeks</rs>:</p>
          <quote>
            <p>Ich: »Jedenfalls machen Sie vielen Frauen den Hof«. Und etwas kokett, aber ohne mir
              dabei etwas zu denken, fügte ich hinzu: »Mir haben Sie noch nie den Hof gemacht.« A.
              S. darauf: »Nun, wer weiss, das kommt vielleicht noch.« – Kurze Zeit darauf sagte er
              sich bei mir an. Er kam oft und immer öfter – – – – (<ref target="ckp061.html">CKP I,
                12</ref>)</p>
          </quote>
          <p>Daraus, dass der 7. Februar in einem Eintrag <rs type="person" ref="#pmb12435"
              >Pollaczeks</rs> als »Jahrestag« gefeiert wird,<note><p>Vgl. <ref target="ckp886.html"
                  >CKP III, 150</ref>.</p></note> lässt sich schließen, dass die erotisch-sexuelle
            Beziehung der beiden an diesem Tag begonnen haben könnte. Dazu passt, dass <rs
              type="person" ref="#pmb12435">Pollaczek</rs> schon zu einem frühen Zeitpunkt der
            Beziehung über ihre Eifersucht auf <rs type="person" ref="#pmb2121">Schnitzlers</rs>
            ehemalige Ehefrau <rs type="person" ref="#pmb2173">Olga</rs> schreibt:</p>
          <quote><p>Seiner Frau scheinen unsere Beziehungen nicht zu passen – sie war vollkommen
              orientiert und äusserte ihre Empörung. Aber er hat ihr den Standpunkt klar gemacht und
              ihr gesagt, sie sei wohl verrückt gewesen zu glauben, dass er als Eremit leben würde,
              weil sie ihn verlassen habe und sie sollte sich eher darüber freuen, dass er mich
              gefunden hat. (<ref target="ckp106.html">CKP I, 57</ref>)</p></quote>
          <p>Aus dem Nachlasskonvolut <rs type="work" ref="#pmb140755"><title>Arthur Schnitzler und
                ich</title></rs> lässt sich die wechselhafte Geschichte der Beziehung zwischen <rs
              type="person" ref="#pmb12435">Pollaczek</rs> und <rs type="person" ref="#pmb2121"
              >Schnitzler</rs> in Briefen, Tagebucheinträgen, Reisediarien und Abschriften aus
            autobiographischen Skizzen ablesen. <rs type="person" ref="#pmb12435">Pollaczek</rs>
            erscheint hier als Chronistin, die ihre eigene Geschichte um die von <rs type="person"
              ref="#pmb2121">Schnitzler</rs> herumschreibt (und an seine anpasst). In diesem
            Zusammenhang interessiert bereits der Titel der Aufzeichnungen, in dem <rs type="person"
              ref="#pmb12435">Clara Katharina Pollaczek</rs> den Namen »<rs type="person"
              ref="#pmb2121">Arthur Schnitzler</rs>« dem Ich voranstellt.</p>
          <p>In Bezug auf <rs type="person" ref="#pmb12435">Pollaczek</rs> sind einige äußerliche
            Fakten biographisch relevant: Wiewohl aus wohlhabender Familie gebürtig, plagen die
            Autorin Geldsorgen. Sie hatte nach dem Tod ihrer Eltern (1918, bzw. 1921) die
            Familienwohnung der Loebs in der Alsergrunder Peregringasse übernommen und lebte dort
            vermutlich zunächst mit beiden Söhnen (wenngleich auch nur <rs type="person"
              ref="#pmb22698">Karl</rs> mitgemeldet ist). Zumindest einen Teil ihres
            Lebensunterhalts scheint sie durch Vermietung von Zimmern sowie durch Versetzen und
            Verkaufen von Erbstücken bestritten zu haben. Die Wohnung in der Peregringasse wurde im
            Oktober 1928 verkauft – diese Transaktion brachte <rs type="person" ref="#pmb12435"
              >Pollaczeks</rs> Bruder <rs type="person" ref="#pmb20542">Otto</rs> am <date
              when="1928-10-11">11. Oktober 1928</date> zum Abschluss:<note><p>Vgl. <ref
                  target="ckp617.html">CKP II, 168</ref>, und Wagner, Frauen um Arthur Schnitzler
                (Anm. 7), S. 137. <rs type="person" ref="#pmb20552">Otto Loeb</rs> besorgte auch
                sonst teilweise die finanziellen Angelegenheiten <rs type="person" ref="#pmb12435"
                  >Pollaczeks</rs>, vgl. etwa die Aufzeichnungen über ein »Steuergespräch mit <rs
                  type="person" ref="#pmb20542">Otto</rs>« vom <date when="1929-03-27">27. März
                  1929</date> (<ref target="ckp676.html">CKP II, 226</ref>). Er war auch Treuhänder
                für <rs type="person" ref="#pmb12435">Pollaczeks</rs> Anlagen in
            Aktien.</p></note></p>
          <quote>
            <p>Es ist eine sehr böse Zeit für mich, denn wenn ich auch genau weiss, dass die Wohnung
              hier schon lange eine Belastung meiner Existenz in mancher Beziehung ist, so bedeutet
              sie mir doch mit all ihren tausend Erinnerungen so unendlich viel, dass ich es
              empfinde, als ob ich meine eigentliche Heimat für immer verlassen müsste. Mit der
              Peregringasse versinkt etwas für mich, in das irgendwie die Wurzeln meines Wesens und
              meines Daseins verstrickt sind und es tut sehr weh. Aber man muss auch damit fertig
              werden können.<note><p><rs type="person" ref="#pmb12435">Clara Katharina
                    Pollaczek</rs> an <rs type="person" ref="#pmb2121">Arthur Schnitzler</rs>, Brief
                  vom <date when="1928-10-13">13. Oktober 1928</date>. In: <ref target="ckp606.html"
                    >CKP II, 157</ref>.</p></note></p>
          </quote>
          <p>Die Wohnung wurde schon zuvor einmal ab Winter 1924/25 vermietet, weshalb <rs
              type="person" ref="#pmb12435">Pollaczek</rs> »in ein kleines Zimmer ins Hotel Regina«
              (<ref target="ckp149.html">CKP I, 99</ref>) gezogen war. Am <date when="1925-03-21"
              >21. März 1925</date> berichtet sie <rs type="person" ref="#pmb2121">Schnitzler</rs>
            nach Berlin, dass sie in die Peregringasse müsse, »wohin jemand zur Besichtigung der
            Wohnung wegen eventuellen Ankaufes am 1. Oktober kommt. Es wird sicher nichts daraus,
            aber hin muss ich doch.«<note><p><rs type="person" ref="#pmb12435">Clara Katharina
                  Pollaczek</rs> an <rs type="person" ref="#pmb2121">Arthur Schnitzler</rs>, Brief
                vom <date when="1925-03-21">21. März 1925</date>. In: <ref target="ckp206.html">CKP
                  I, 156</ref>.</p></note> Es wurde wohl tatsächlich nichts daraus, denn am <date
              when="1925-10-06">6. Oktober 1925</date> bezog <rs type="person" ref="#pmb12435"
              >Pollaczek</rs> gemeinsam mit ihrem Sohn <rs type="person" ref="#pmb22698">Karl</rs>
            wieder vier von sechs Zimmern, sie vermieteten aber schon ab dem <date when="1925-11-15"
              >15. November 1925</date> wieder drei Zimmer samt Küche an Familie Spiegler, Verwandte
            ihrer Schwägerin Hedwig.<note><p>Vgl. <ref target="ckp289.html">CKP I, 234</ref> (<rs
                  type="person" ref="#pmb12435">Pollaczek</rs> an <rs type="person" ref="#pmb2121"
                  >Schnitzler</rs>, <date when="1925-10-17">17.10.1925</date>): »Ich <emph
                  rend="italic">glaube, hoffe</emph>, dass sich die Wohnungsfrage in einer
                sympathischen Weise lösen wird, die, wenn auch finanziell nicht glänzend, mich doch
                auch von den ärgsten Sorgen befreien […] könnte. Ein Neffe meiner Schwägerin
                Spiegler (Sohn jener Nina Spiegler[,] die mit Mahler befreundet war) soll mit seiner
                jungen Frau die Zimmer mieten u.zw. mit Frühstück[,] Beleuchtung, Bedienung (u.zw.
                durch eine Bedienerin, die ich durch 2 Stunden in der Früh nehme um 3,800.000
                Kronen)« und ebd. <ref target="ckp284.html">I, 239</ref>, sowie <rs type="person"
                  ref="#pmb2121">Arthur Schnitzler</rs>
                <ref
                  target="https://schnitzler-tagebuch.acdh-dev.oeaw.ac.at/pages/show.html?document=entry__1925-10-06.xml"
                  >Tb <date when="1925-10-06">6.10.1925</date></ref>. Spieglers kündigen die Wohnung
                am <date when="1928-06-09">9. Juni 1928</date> (vgl. <ref target="ckp594.html">CKP
                  II, 124</ref>).</p></note></p>
          <p>Nach dem endgültigen Verkauf der Wohnung mietete <rs type="person" ref="#pmb12435"
              >Pollaczek</rs> auf Vermittlung eines Freundes von <rs type="person" ref="#pmb2121"
              >Schnitzler</rs> (Baumeister Siebert) im Oktober 1928 eine kleinere Wohnung in der
            Hasenauerstraße Ecke Hochschulstraße im 18. Wiener Gemeindebezirk (als Anschrift findet
            sich in den Briefen <rs type="person" ref="#pmb2121">Schnitzlers</rs> an sie
            Hochschulstraße 16),<note><p>Vgl. <ref target="ckp617.html">CKP II, 147</ref>f., sowie
                Wagner, Frauen um Arthur Schnitzler (Anm. 7), S. 137. Die Hochschulstraße wurde 1934
                umbenannt in Gregor-Mendel-Straße.</p></note> eine Adresse, die ganz in der Nähe von
              <rs type="person" ref="#pmb2121">Schnitzlers</rs> Villa in der Sternwartestraße 71
            lag. Gemeldet war <rs type="person" ref="#pmb12435">Pollaczek</rs> dort von <date
              when="1928-10-28">28. Oktober 1928</date> bis zum <date when="1932-11-04">4. November
              1932</date>.<note><p>Die Abmeldung aus der Wohnung in der Peregringasse erfolgte erst
                am <date when="1928-11-07">7. November 1928</date>. Der Sohn <rs type="person"
                  ref="#pmb22698">Karl Pollaczek</rs> ist von <date when="1930-12-01"
                  >1.12.1930</date>–<date when="1933-09-27">27.9.1933</date> gemeldet in 5., Wiedner
                Hauptstraße 139/11. Mit seinem Umzug in eine größere Wohnung konnten auch die Möbel
                aus der Peregringasse wieder in Benutzung übernommen werden. Einen Teil davon ließ
                  <rs type="person" ref="#pmb22698">Karl Pollaczek</rs> sich nach England schicken,
                wo sie mit dem letzten Schiff vor Kriegsausbruch ankamen. Vgl. <ref
                  target="listBibl.html#PoleTwoHalvesLife1982">Pole, Two Halves of a Life</ref>, S.
                70 u. 112.</p></note></p>
          <p>An äußeren Lebensumständen zu vermerken bleiben neben der chronischen Geldknappheit <rs
              type="person" ref="#pmb12435">Pollaczeks</rs> (die sich von <rs type="person"
              ref="#pmb2121">Schnitzler</rs> in dieser Hinsicht nicht gerne helfen ließ) einige
            gemeinsame Ferienaufenthalte in den für gutbürgerliche Wiener üblichen
            Sommerfrischegegenden (Salzkammergut, Semmering, Schweiz, Marienbad,
                  Karlsbad<note><p><rs type="person" ref="#pmb12435">Pollaczek</rs> ist im Juli 1930
                allein in Karlsbad, im September 1930 folgt gemeinsam mit <rs type="person"
                  ref="#pmb2121">Arthur Schnitzler</rs> ein Aufenthalt in Marienbad. Vgl. <ref
                  target="ckp792.html">CKP III, 56</ref>f., <ref target="ckp802.html">66</ref>f. und
                  <ref target="ckp830.html">94</ref>.</p></note>), <rs type="person" ref="#pmb2121"
              >Schnitzlers</rs> gelegentliche Reisen (die ihn in mehreren Fällen mit seiner Exfrau
            Olga an einen Ort bringen, was wiederum <rs type="person" ref="#pmb12435">Clara
              Katharina Pollaczek</rs> sehr irritiert), und die Korrespondenz, die in <rs
              type="person" ref="#pmb12435">Pollaczeks</rs> Konvolut gesammelt (Briefe) und
            protokolliert (Telefonate) ist. Die Fieberkurve der achteinhalbjährigen Beziehung ist
            hier eindrucksvoll dokumentiert. Gemeinsame Zerstreuung bietet vor allem das Kino. Die
            Qualität der Beziehung scheint sich im Verlauf der Aufzeichnungen von einer Dominanz des
                Sexuellen<note><p>Am <date when="1929-09-08">8. September 1929</date> heißt es in
                  <rs type="person" ref="#pmb12435">Pollaczeks</rs> Tagebuch vielsagend: »A. zuerst
                weiter verstimmt, dann übertrieben zärtlich. Ich bin schon etwas müde. 99% seiner
                Liebe ›s.‹ aber auch das ist schön.« (<ref target="ckp719.html">CKP II,
                261</ref>)</p></note> hin zu einer Dominanz des Visuellen zu verschieben. Dies gilt
            vor allem für das Jahr 1930, in dem die beiden fast ausschließlich miteinander ins Kino
            gehen (auch Arthur geht nicht fremd, zumindest nicht ins Kino).</p>
          <p><rs type="person" ref="#pmb12435">Clara Pollaczek</rs> geht nach dem Zeugnis ihrer
            eigenen, auf <rs type="person" ref="#pmb2121">Schnitzler</rs> zentrierten Aufzeichnungen
            nur selten ohne <rs type="person" ref="#pmb2121">Schnitzler</rs> ins Kino (es gibt dort
            14 Belege). Es ist kein solcher Kinobesuch außerhalb Wiens belegt. Ihre Kinobesuche ohne
              <rs type="person" ref="#pmb2121">Arthur Schnitzler</rs> finden meist dann statt, wenn
              <rs type="person" ref="#pmb2121">Schnitzler</rs> auf Reisen ist; in diesen Fällen –
            das betrifft die Mehrzahl der Belege – unterrichtet sie ihn brieflich von ihrem
            Kinobesuch, und nur durch ihre Briefabschriften im Typoskriptkonvolut haben wir
            überhaupt davon Kenntnis. Die 14 Kinobesuche ohne <rs type="person" ref="#pmb2121"
              >Schnitzler</rs> verteilen sich über den Zeitraum von Jänner 1925 bis Mai 1931, wobei
            es keine besonderen Auffälligkeiten bei der Verteilung gibt – eine leichte Häufung ist
            im September zu erkennen, also zu Ende der Sommersaison, wo <rs type="person"
              ref="#pmb2121">Schnitzler</rs> Wien eher mied und wo das Kinoprogramm der letzten
            Saison wiederholt wurde.</p>
          <p>Was <rs type="person" ref="#pmb12435">Pollaczeks</rs> Kinogewohnheiten von denen <rs
              type="person" ref="#pmb2121">Schnitzlers</rs> unterscheidet, der vergleichsweise
            häufig auch ganz allein ins Dunkel des Kinosaals flüchtet, ist dass sie nur zweimal
            einen Kinobesuch ohne Begleitung dokumentiert: Allein besucht sie Kinos am <date
              when="1928-09-02">2. September 1928</date> (»Abend allein im Kino.«, <ref
              target="ckp592.html">CKP II, 143</ref>) und am <date when="1931-05-01">1. Mai
              1931</date> (»Ich war gestern gegen Abend allein im Kino, um die Zeit totzuschlagen.«,
              <ref target="ckp903.html">CKP III, 167</ref>). Bei allen anderen überlieferten
            Kinobesuchen ohne <rs type="person" ref="#pmb2121">Schnitzler</rs> ist sie mit
            Verwandten (mit ihrem Bruder »Fredi« oder »ihren Kindern«, d.h. vermutlich mit ihrem
            Sohn <rs type="person" ref="#pmb22698">Karl</rs> und dessen Frau <rs type="person"
              ref="#pmb28022">Magdalena</rs>) oder mit Bekannten unterwegs, davon dreimal mit <rs
              type="person" ref="#pmb22728">Frieda Pollak</rs>.</p>
          <p>Gründe für <rs type="person" ref="#pmb12435">Pollaczeks</rs> Kinoleidenschaft zeigen
            sich in den Aufzeichnungen zu diesen Allein- bzw. Fremdgängen nur bedingt (abgesehen von
            dem sozialen Aspekt, bei einem und anlässlich eines Treffens eben auch ein Kino
            aufzusuchen). Nur in den letzten beiden Einträgen vom <date when="1930-07-31">31. Juli
              1930</date> und vom <date when="1931-05-01">1. Mai 1931</date> zeichnet sich der
            Wunsch nach Ablenkung bzw. Zerstreuung ab: »Mit den Kindern im Kino dann Tante Klara. Im
            ganzen etwas ruhiger« (<ref target="ckp804.html">CKP III, 68</ref>) heißt es da, der
            Kinobesuch dient mit Teilerfolg der Beruhigung. Die umgekehrte Variante davon beschreibt
              <rs type="person" ref="#pmb12435">Pollaczek</rs> wie folgt: »Der Film ›Einbrecher‹ so
            elend, dass er mich nicht von meinen Gedanken ablenkte.« (CKP, III 167) Dies liegt in
            dem konkreten Fall daran, dass sich <rs type="person" ref="#pmb2121">Schnitzler</rs>
            offenbar nicht bei ihr meldete und stattdessen mit Hedy Kempny spazieren ging: »Am
            Heimweg ½10 vor seinem Haus vorbei. Alles finster, nur in der Küche Licht. Wo mag er
            sein?« (<ref target="ckp903.html">CKP III, 167</ref>)</p>
          <p>Am <date when="1931-08-26">26. August 1931</date> unternimmt <rs type="person"
              ref="#pmb12435">Clara Katharina Pollaczek</rs> durch Einnahme von Schlafmitteln einen
                Suizidversuch.<note><p>Vgl. Giuseppe Farese: Arthur Schnitzler. Ein Leben in Wien
                1862–1931. München: Beck 1999, S. 326. Farese meint, die Eifersucht <rs
                  type="person" ref="#pmb12435">Pollaczeks</rs> gegenüber <rs type="person"
                  ref="#pmb2121">Schnitzlers</rs> Übersetzerin ins Französische, Suzanne Clauser,
                sei der Grund für den »plumpen Selbstmordversuch« gewesen. Aus der Sicht des
                Tagebuchs steht wohl weniger Eifersucht im Vordergrund als vielmehr zermürbende
                Fehl- bzw. Nichtkommunikation zwischen <rs type="person" ref="#pmb2121"
                  >Schnitzler</rs> und ihr.</p></note> Sie überlebt, nachdem ihr der jüngere Sohn
              <rs type="person" ref="#pmb22698">Karl</rs> (der mittlerweile Mediziner geworden war)
            den Magen auspumpte.<note>
              <p>Die Heldin des zweiten Teils von <rs type="person" ref="#pmb12435">Pollaczeks</rs>
                Roman <rs type="work" ref="#pmb78335"><title>Zwischen den Generationen</title></rs>
                unternimmt einen ähnlichen Suizid-Versuch, lässt das bereits aufgelöste Veronal dann
                allerdings stehen. Vgl. <rs type="person" ref="#pmb12435">Clara Katharina
                  Pollaczek</rs>: Zwischen den Generationen. Wien: Österreichische Journal A.G.
                (»Neue Freie Presse«) o. J. [1930?], S. 343. Zur Suizidmethode mit Barbituraten wie
                Veronal vgl. auch <rs type="person" ref="#pmb2121">Schnitzlers</rs>
                <rs type="work" ref="#pmb29941"><title>Fräulein Else</title></rs>. Im Zusammenhang
                mit <rs type="work" ref="#pmb29941"><title>Fräulein Else</title></rs> erwähnt <rs
                  type="person" ref="#pmb12435">Pollaczek</rs> in einem Brief an <rs type="person"
                  ref="#pmb2121">Schnitzler</rs> vom <date when="1926-07-30">30. Juli 1926</date>
                ihre eigenen Schlafstörungen: »Mir ist zu miserabel, auch versäumt man nichts.
                Wolkenbruchartige Regengüsse. Ich liege und denke und schreibe und träume und
                schlafe, nur fliegen und sterben tue ich nicht, weil ich kein Veronal getrunken
                habe, aber allein bin ich – sehr allein.« (<ref target="ckp353.html"><ref
                    target="ckp353.html">CKP I, 312</ref></ref>) Eine andere Geliebte <rs
                  type="person" ref="#pmb2121">Schnitzlers</rs>, Mizi Glümer, tötete sich am <date
                  when="1925-11-16">16. November 1925</date> mit Veronal (vgl. die Einträge vom 16.
                und <date when="1925-11-17">17. November 1925</date> im Quellenteil des Bandes – <rs
                  type="person" ref="#pmb2121">Schnitzlers</rs> Reaktion darauf besteht darin mit
                  <rs type="person" ref="#pmb12435">Pollaczek</rs> ins Kino zu gehen). Die Dosis von
                  <rs type="work" ref="#pmb29941"><title>Fräulein Else</title></rs> ist – <rs
                  type="person" ref="#pmb2121">Schnitzler</rs> war ja auch Arzt – genau an der
                Letaldosis orientiert, sodass das Ende auch vom medizinischen Standpunkt aus gesehen
                in der Schwebe bleibt. Zu <rs type="person" ref="#pmb12435">Pollaczeks</rs> weiterer
                Auseinandersetzung mit der Suizidthematik vgl. die Brieferzählung <rs type="work"
                  ref="#pmb78323"><title>Der Tod der Gräfin Anastasia</title></rs>, deren
                Protagonistin durch Einnahme einer Überdosis Morphium aus dem Leben scheidet, und
                das Gedicht <title>An den Tod</title>, das mit folgenden Versen endet: »Und zögerst
                du, Erlösung mir zu bringen, // Hörst nicht den Ruf – Tod! Tod – man kann dich
                zwingen.« Zit. nach <rs type="person" ref="#pmb12435">Clara Katharina
                Pollaczek</rs>: Gedichte der Liebe. Wien: Europäischer Verl. 1936, S. 30.</p></note>
            Vier Tage später schreibt <rs type="person" ref="#pmb2121">Schnitzler</rs> an <rs
              type="person" ref="#pmb12435">Pollaczek</rs> – zum wiederholten Male formuliert er
            seine Forderung nach »Freundschaft und Freiheit«:</p>
          <quote>
            <p>Liebes Kind, – Um diese nun einundeinhalbes Jahr andauernden Discussionen zum
              Abschluss zu bringen, nur ein paar Worte. Ich finde wie Du weisst seit geraumer Zeit,
              aus den natürlichsten Gründen dass die Beziehung zwischen dir und mir, nur auf der
              Basis Freundschaft und Freiheit fortgesetzt werden kann. Warum eine so[l]che Beziehung
              durchaus eine »Schweinerei« sein muss ist für einen logisch denkenden Menschen,
              durchaus nicht einzusehen,– umsomehr als je für keinen der beiden Teile, eine
              Verpflichtung zu irgend welchen Beziehungen, welcher Art immer nicht besteht. Dass sie
              ihm nicht verwehrt sein dürfte, ist ebenso selbstverständlich. Im übrigen ist es und
              wird es immermehr, – nicht nur aus seelischen Gründen das wichtigste für mich in
              relativer Ruhe arbeiten zu können; – und schon aus Selbsterhaltungstrieb bitte ich
              dich, auf weitere Unterhaltungen über dieses Thema nicht zu bestehen. Über gewisse
              äussere Voraussetzungen deiner und meiner Existenz und unseres Verkehrs sprechen wir
              sobald es dir genehm ist, – die inneren – es ist mein innigster Wunsch, werden sich
              dann von selbst ergeben Arthur.<note><p><rs type="person" ref="#pmb2121">Arthur
                    Schnitzler</rs> an <rs type="person" ref="#pmb12435">Clara Katharina
                    Pollaczek</rs>, Brief vom <date when="1931-08-30">30. August 1931</date>. In:
                    <ref target="ckp978.html">CKP III, 242</ref>.</p></note></p>
          </quote>
          <p>Aus der Sicht von <rs type="person" ref="#pmb12435">Pollaczeks</rs> Tagebuch kehrt in
            der Folge dennoch eine ruhigere Phase in ihrer Beziehung ein; bis fast unmittelbar vor
              <rs type="person" ref="#pmb2121">Schnitzlers</rs> Tod gehen sie regelmässig
            miteinander ins Kino, zuletzt am <date when="1931-10-19">19. Oktober 1931</date>: »Er
            holte mich ab. ›Caffee Paradiso‹ Spannender Film.« (<ref target="ckp988.html">CKP III,
              252</ref>) Zwei Tage später stirbt <rs type="person" ref="#pmb2121">Arthur
              Schnitzler</rs> in seinem Haus. »Ich hielt seinen Kopf in meinen Händen bis zu seinem
            letzten Athemzug.« (<ref target="ckp989.html">CKP III, 253</ref>)</p>
          <p>Nach <rs type="person" ref="#pmb2121">Schnitzlers</rs> Tod blieb <rs type="person"
              ref="#pmb12435">Pollaczek</rs> noch ein Jahr in ihrer Wohnung in der Hochschulstraße,
            dann zog sie nach einem kurzen Aufenthalt im Hotel Erzherzog Rainer in eine Wohnung in
            der Prinz-Eugen-Straße in Wieden.<note><p>Meldeauskunft: »<date when="1932-11-04"
                  >4.11.1932</date>–<date when="1932-12-16">16.12.1932</date>: 4, Wiedner
                Hauptstraße 27–29 (Hotel Erzherzog Rainer), <date when="1932-12-27"
                  >27.12.1932</date>–<date when="1938-06-27">27.6.1938</date>: 4, Prinz-Eugen-Straße
                30/Mezz./Tür Nr. unleserlich«. Beide Adressen liegen in Gehweite zum Wohnort des
                Sohnes <rs type="person" ref="#pmb22698">Karl</rs> und seiner Frau <rs type="person"
                  ref="#pmb28022">Magda</rs> in 4., Favoritenstraße 4/5.</p></note> In den Wintern
            1932 und 1933 diktierte sie ihr Vermächtnis <rs type="person" ref="#pmb2121"
              >Schnitzlers</rs> ehemaliger Typistin <rs type="person" ref="#pmb22728">Frieda
              Pollak</rs>. Für die Zeit zwischen 1932 und 1938 fehlen wiederum Anhaltspunkte, auch
            und vor allem darüber, wie <rs type="person" ref="#pmb12435">Pollaczek</rs> ihren
            Lebensunterhalt bestritt. 1936 brachte der »Europäische Verlag« zwar unter dem Titel
            Gedichte der Liebe die gesammelte Lyrik <rs type="person" ref="#pmb12435"
              >Pollaczeks</rs> heraus, die thematisch dem Verhältnis mit <rs type="person"
              ref="#pmb2121">Schnitzler</rs> verbunden ist,<note>
              <p>Vgl. Murray G. Hall: Österreichische Verlagsgeschichte 1918–1938. Bd. II:
                Belletristische Verlage der Ersten Republik. Wien, Köln, Graz: Böhlau 1985, <ref
                  target="http://verlagsgeschichte.murrayhall.com/?page_id=266">S. 130f.</ref>, wo
                es zum Verlag heißt: »Es ist schwer, den Umfang der Produktion dieses Verlags
                1933–1939 einzuschätzen. Es scheint jedenfalls festzustehen, dass der Europäische
                Verlag unter Popovici kein gewöhnlicher Verlag war, insofern als der Verleger die
                Notwendigkeit des Verkaufs und Vertriebs, ja das Risiko übernahm. Vielmehr scheint
                es Usus gewesen zu sein, dass nebenberufliche Autoren an den Verlag herangetreten
                sind, mit dem sehnlichen Wunsch, ihr Geisteswerk als gedrucktes Buch zu sehen.
                Popovici kam ihnen entgegen. Es wurden dann meist Kleinauflagen auf Kosten des
                Autors veranstaltet, und dieser mußte Subskriptionen bzw. Abnehmer in seinem
                Bekanntenkreis finden. Der Autor dürfte auch allenfalls am Reingewinn beteiligt
                gewesen sein. Ob alle ›Autoren‹ mit dieser Praxis gut gefahren sind, mag
                dahingestellt bleiben. Wenn man die etwa zwei Dutzend Verlagswerke aus den Jahren
                1936–37 näher ansieht, kann man feststellen: erstens, dass das Schwergewicht auf
                lebende Österreicher gelegt wurde, und zweitens, dass es sich nicht durchwegs um
                ›unbekannte Talente‹ handelt. So sind z. B. Kurt Sonnenfeld, Fritz Stüber, Gisela
                von Berger und Egon Dietrichstein mit Büchern vertreten.«</p></note> doch dürfte
            diese Veröffentlichung nicht sehr einträglich gewesen sein.</p>
          <p>Über das Schicksal von <rs type="person" ref="#pmb12435">Clara Katharina Pollaczek</rs>
            während des »Dritten Reiches« schreibt ihr Sohn <rs type="person" ref="#pmb22698"
              >Karl</rs>:</p>
          <quote>
            <p>Mother had had a hard time during the war. Having originally left Vienna without any
              difficulty with her Czech passport, she had lived for a time in Prague, very modestly
              but without real financial worries. However, whilst she was on holiday with friends in
              Switzerland, the Nazi occupation of Czechoslovakia happened and cut off her return.
              For a while she stayed on with those friends, but in time it seems the relationship
              became somewhat strained, and with the help of several people, prominent among them my
              father’s youngest sister Hedwig, then living in Israel, she went to a small,
              comparatively cheap pension. Even this, however, could not be long term, and
              eventually she was accepted, almost penniless, into a Salvation Army hostel in Geneva.
              It was during this time of hardship that she, who had been the strongest critic of our
                [<rs type="person" ref="#pmb22698">Karls</rs> und <rs type="person" ref="#pmb28022"
                >Magdas</rs>] becoming Catholics, became herself converted and was received into the
              Catholic church by the Dominican Père de Menasce.<note><p><ref
                    target="listBibl.html#PoleTwoHalvesLife1982">Pole, Two Halves of a Life</ref>,
                  S. 122f. Am <date when="1938-06-27">27. Juni 1938</date>, dreieinhalb Monate nach
                  dem »Anschluss«, erfolgte die Abmeldung von ihrer Wiener Meldeadresse mit dem
                  Vermerk: »Prag, C.S.R.«. Belege für einen Austritt finden sich im Archiv der IKG
                  Wien und in den Matriken nicht; anders als für die beiden Söhne <rs type="person"
                    ref="#pmb22696">Hermann</rs> (Austritt 1919) und <rs type="person"
                    ref="#pmb22698">Karl</rs> (Austritt 1936).</p></note></p>
          </quote>
          <p>Als Ausreisedatum aus Wien gibt ihr Bruder in einer »Anmeldung auf Grund §5 der
            Verordnung über den Verlust der Protektoratsangehörigkeit vom 2.XI.1942« dem
            Oberfinanzpräsidenten Wien gegenüber an: »[A]m 14.III.1938 nach Prag, von dort im Feber
            1939 nach Genf, Schweiz / Derzeitiger Wohnsitz: Genf, Pension
                St. Boniface«.<note><p>ÖStA, AdR, Finanzen, FLD Nr. 5211. <rs type="person"
                  ref="#pmb12435">Clara Katharina Pollaczek</rs> war vor Inkrafttreten dieser
                Verordnung als ausländische Bürgerin bzw. ab <date when="1939-03-05">5. März
                  1939</date> als Angehörige des Reichsprotektorats Böhmen und Mähren nicht zur
                Vermögensanmeldung verpflichtet, anders als ihr Sohn <rs type="person"
                  ref="#pmb22696">Hermann Erich</rs>, der zu diesem Zeitpunkt möglicherweise noch
                Angehöriger des Deutschen Reichs war, obwohl er bereits am <date when="1931-06-29"
                  >29. Juni 1931</date> via Hamburg nach Argentinien ausgewandert war (vgl. <ref
                  target="ckp932.html">CKP III, 196</ref>). Aus Vorsicht hatte <rs type="person"
                  ref="#pmb20552">Otto Loeb</rs> bereits ein Jahr zuvor eine »Anmeldung nach der 11.
                Verordnung zum Reichsbürgergesetz vom 25.XI.1941« eingereicht, die am <date
                  when="1942-05-29">29. Mai 1942</date> in der Vermögensverwertungsstelle beim
                Oberfinanzpräsidenten Berlin einlangte (ÖStA, AdR, Finanzen, FLD Nr. 5213). Dort ist
                als Wohnsitz <rs type="person" ref="#pmb22696">Hermanns</rs> angegeben »La Martona
                Vicenta Casares Argentinien«. Er ist 1951 im Verlassenschaftsakt nach <rs
                  type="person" ref="#pmb12435">Clara Katharina Pollaczek</rs> (Anm. 42)
                nachgewiesen in Vedia (Provinz Buenos Aires), Argentinien (1949: El Totoral, Abbott
                F.S.S). Meldeadressen <rs type="person" ref="#pmb22696">Hermann</rs> Pollaczeks vor
                seiner Auswanderung: <date when="1919-09-03">3.9.1919</date>–<date when="1925-09-14"
                  >14.9.1925</date>: 9., Peregringasse 4/2/8, <date when="1924-12-19"
                  >19.12.1924</date>–<date when="1925-01-14">14.1.1925</date>: 1., Bräunerstraße
                11a/1/3, <date when="1925-09-12">12.9.1925</date>–<date when="1927-09-28"
                  >28.9.1927</date>: 7., Neustiftgasse 5/Hochparterre/5, <date when="1927-09-29"
                  >29.9.1927</date>–<date when="1930-06-05">5.6.1930</date>: 9., Grünentorgasse
                18/2/10 (wieder dort gemeldet für <date when="1930-06-05">5.6.1930</date>–<date
                  when="1930-12-02">2.12.1930</date> und <date when="1930-12-02">2.12.1930</date>–
                  <date when="1931-06-25">25.6.1931</date>). Am <date when="1931-06-25">25. Juni
                  1931</date> abgemeldet nach »unbekannt«.</p></note> Nur zwei Tage nach dem
            »Anschluss« verließ <rs type="person" ref="#pmb12435">Pollaczek</rs> das Land. Ihre
            literarischen Werke und ihre Bibliothek blieben vermutlich zunächst in Wien zurück, und
            zwar wohl bei ihrem Bruder <rs type="person" ref="#pmb20552">Otto Loeb</rs>. <rs
              type="person" ref="#pmb12435">Clara Katharina Pollaczek</rs> war, so geht aus dieser
            Anmeldung vom <date when="1943-05-10">10. Mai 1943</date> hervor, über eine Gast- und
            Kaffeehaus Gesellschaft m.b.H. im Besitz von Anteilen an einer Liegenschaft in Wien 7.,
            Mariahilferstraße 78 gewesen. Die Gesellschaft, die diese Liegenschaft verwaltete (Bank-
            &amp; Administratiekantoor »Vondel«, Amsterdam), war allerdings schon 1938 aus dieser
            Haftung entlassen worden – 3000 Schilling / 2000 RM waren »mit Bewilligung der
            Devisenstelle auf das Auswanderersperrkonto der Frau <rs type="person" ref="#pmb12435"
              >Clara Katharina Pollaczek</rs> bei der Creditanstalt-Bankverein zur Zahlung
                gelangt«.<note><p>Auf eine Anfrage der Dienststelle für Vermögenssicherungs- und
                Rückstellungsangelegenheiten der Finanzlandesdirektion für Wien, Niederösterreich
                und Burgenland erklärte die Creditanstalt-Bankverein am <date when="1961-01-20">20.
                  Jänner 1961</date>, dass das Konto/Depot »im Jahr 1950 ausgegangen« sei.
                Möglicherweise ist das Guthaben auf dem Auswanderersperrkonto bis zu <rs
                  type="person" ref="#pmb12435">Pollaczeks</rs> Rückkehr nach Wien unangetastet
                geblieben. Mit dem Verlust ihrer Protektoratsangehörigkeit nach der 11. Verordnung
                zum Reichsbürgergesetz ging das Kapital auf den Auswanderersperrkonten zwar direkt
                an das Reich über, doch kam es öfters vor, dass diese Konten nicht mehr »geräumt«
                wurden. Herzlichen Dank an Alfred Fehringer vom Nationalfonds der Republik
                Österreich für Opfer des Nationalsozialismus für die diesbezüglichen
              Auskünfte.</p></note></p>
          <p>Der Sohn <rs type="person" ref="#pmb22698">Karl Pollaczek</rs>, der seit 1926 mit <rs
              type="person" ref="#pmb28022">Magda (Magdalena) Wellesz</rs> (der Tochter des
            Komponisten Egon Wellesz)<note><p>Vgl. Wagner, Frauen um Arthur Schnitzler (Anm. 7), S.
                135. Sie scheint in den historischen Meldeunterlagen auf als <rs type="person"
                  ref="#pmb28022">Magdalene</rs>, geb. am <date when="1909-06-30">30. Juni
                  1909</date>. Kennengelernt hatten sich die beiden am <date when="1925-03-31">31.
                  März 1925</date>, er war 22, sie erst 16 Jahre alt. Vor der Hochzeit musste sie
                noch das Gymnasium abschließen. Vgl. <ref
                  target="listBibl.html#PoleTwoHalvesLife1982">Pole, Two Halves of a Life</ref>, S.
                50. Als gemeinsames Kind mitgemeldet ist Gabriele, geb. am <date when="1934-10-26"
                  >26. Oktober 1934</date>.</p></note> verheiratet war, hatte im Wintersemester
            1925/26 in Wien sein Studium der Medizin abgeschlossen und war unter anderem Assistent
            von <rs type="person" ref="#pmb2121">Arthur Schnitzlers</rs> Bruder Julius am Wiedner
            Spital (4., Favoritenstraße 32) gewesen. Er war bereits am <date when="1936-09-29">29.
              September 1936</date> (aus Überzeugung, wie er schreibt) zum Katholizismus
                übergetreten.<note><p>Ein detaillierter Lebenslauf von <rs type="person"
                  ref="#pmb22698">Karl Pollaczek</rs> (Pole) ist nachzulesen in den Memoiren, die
                Konversion betreffend vgl. <ref target="listBibl.html#PoleTwoHalvesLife1982">Pole,
                  Two Halves of a Life</ref>, S. 74. Zum Anlass des Übertritts fügte <rs
                  type="person" ref="#pmb22698">Karl Friedrich Pollaczek</rs> seinem Namen den
                dritten Vornamen Michael hinzu. In den Memoiren finden sich auch ausführliche
                Schilderungen des spirituellen Lebens des Ehepaars Pollaczek/Pole.</p></note>
            Trotzdem war er gezwungen, Wien mit seiner Frau <rs type="person" ref="#pmb28022"
              >Magda</rs> und der dreieinhalbjährigen Tochter Gabriele am <date when="1938-06-20"
              >20. Juni 1938</date> zu verlassen, nachdem die Gestapo ihn zwei Tage zuvor verhaftet,
            aber wieder freigelassen hatte. Nach einer Zwischenstation in der Schweiz emigrierte er
            nach England<note><p>Vgl. ebd., S. 17. Die Abmeldung von der letzten Wiener Wohnadresse
                4., Favoritenstraße 4/5 (Meldezeitraum <date when="1933-10-02">2.10.1933</date>–
                  <date when="1938-06-22">22.6.1938</date>) erfolgte mit dem Vermerk »unb[ekannt]«.
                  <rs type="person" ref="#pmb22698">Karls</rs> Abmeldung ging der Abmeldung seiner
                Mutter aus der Prinz-Eugen-Straße 30 um fünf Tage voraus, obwohl <rs type="person"
                  ref="#pmb12435">Clara Katharina Pollaczek</rs> schon seit dem <date
                  when="1938-03-14">14. März 1938</date> nicht mehr in Wien lebte. Die Ankunft <rs
                  type="person" ref="#pmb22698">Karls</rs> in Dover datiert dieser auf den <date
                  when="1938-10-14">14. Oktober 1938</date>, Frau und Kind kamen einige Monate
                später aus der Schweiz nach. Vgl. hierzu ebd., S. 80 u. 83.</p></note> und</p>
          <quote>
            <p>erarbeitete sich seinen Doktorrang neu [volle Qualifikation verliehen am <date
                when="1940-02-02">2. Februar 1940</date>], wurde zwar zu Beginn des Krieges als
              Ausländer interniert, konnte aber seiner neugewählten Heimat bald im Rang eines Majors
              dienen. In der Folge setzte er die schon in Wien angestrebte medizinische Karriere
              erfolgreich fort. Die Änderung des Namens [in <rs type="person" ref="#pmb22698">Karl
                Pole</rs>] bestätigte die Entschlossenheit, England nicht als Emigranten-Intermezzo
              aufzufassen, sondern dankbar und willens als zweite Hälfte seines Lebens zu
                    akzeptieren.<note><p><ref target="listBibl.html#WagnerEineMondaeneim1983"
                    >Wagner, Eine «Mondäne» im Schnitzler-Stil</ref>. <rs type="person"
                    ref="#pmb22698">Karl Pollaczek</rs> wohnte in England zunächst in London bei
                  mehreren Bekannten, später in Kent, wo er nach seiner Internierung (ab <date
                    when="1940-05-12">12. Mai 1940</date> in Maidstone, danach Huyton und Douglas,
                  Isle of Man, Entlassung am <date when="1940-08-19">19. August 1940</date>)
                  zunächst in Rainham, dann in Gillingham wohnte und praktizierte. Von der
                  medizinischen Karriere zeugen die Buchtitel <title>Family Doctor and Family
                    Problems</title> (1959), <title>Health and Happiness</title> (1960) und
                    <title>Handbook for the Catholic Nurse</title> (1964).</p></note></p>
          </quote>
          <p>Über den Verbleib der anderen Familienmitglieder während der NS-Zeit ist wenig
            gesichert. Aus den Memoiren von <rs type="person" ref="#pmb22698">Karl Pole</rs> geht
            hervor, dass die Schwester <rs type="person" ref="#pmb12435">Clara Katharina
              Pollaczeks</rs>, <rs type="person" ref="#pmb28285">Anna Epstein</rs>, mit ihren drei
            Kindern in Wien verblieb, schließlich deportiert und in Theresienstadt ermordet
                wurde.<note><p>Vgl. <ref target="listBibl.html#PoleTwoHalvesLife1982">Pole, Two
                  Halves of a Life</ref>, S. 124. Zur möglichen Todesursache Typhus vgl. Schnitzler,
                Briefe 1875–1912 (Anm. 17), S. 932. In der Datenbank des Dokumentationsarchivs des
                Österreichischen Widerstandes findet sich eine <rs type="person" ref="#pmb28285"
                  >Anna Epstein</rs>, geb. <date when="1877-03-06">6. März 1877</date>, gest. in
                Theresienstadt <date when="1942-07-10">10. Juli 1942</date>. Zur selben Person fand
                sich eine nicht sehr ergiebige Vermögensanmeldung (ÖStA 06/B4F/OOST/VA 37906), aus
                der als Wohnort aber Goldenstein bei Aigen (Salzburg) hervorgeht. Diesem Hinweis
                wurde nicht nachgegangen.</p></note></p>
          <p><rs type="person" ref="#pmb20552">Otto Loeb</rs> wohnte von 1916 bis zum <date
              when="1943-02-25">25. Februar 1943</date> durchgehend in der Alserstraße in Wien
                  Alsergrund<note><p><rs type="person" ref="#pmb12435">Pollaczek</rs> erwähnt die
                Wohnadresse nur ein Mal, vgl. <ref target="ckp492.html">CKP II, 68</ref>, <date
                  when="1927-11-16">16.11.1927</date>.</p></note> und hatte dort (Hausnummer 43)
            auch seine Kanzlei. In die Rechtsanwaltskammer war <rs type="person" ref="#pmb20552"
              >Loeb</rs> am <date when="1913-08-29">29. August 1913</date> eingetreten – vermutlich
            hatte er also 1912/1913 sein Studium der Rechte abgeschlossen.</p>
          <p>Nach der Verordnung zum Reichsbürgergesetz vom <date when="1938-09-27">27. September
              1938</date> wurde er aus der Mitgliedskartei gestrichen. Am <date when="1945-09-26"
              >26. September 1945</date> trat er wieder ein. Als Grund dafür, dass er in Wien
            überleben konnte, nennt <rs type="person" ref="#pmb22698">Karl Pole</rs> mehrere – auch
            in <rs type="person" ref="#pmb2121">Schnitzlers</rs> Tagebuch erwähnte – hohe
            Auszeichnungen im Ersten Weltkrieg. Viel wahrscheinlicher ist jedoch, dass ihn die
            sogenannte »Mischehe« mit seiner Frau Emilie (geb. Petter, einer Katholikin) schützte,
            die sich nicht von ihm scheiden ließ.<note><p>Vgl. <ref
                  target="listBibl.html#PoleTwoHalvesLife1982">Pole, Two Halves of a Life</ref>, S.
                124. Zu <rs type="person" ref="#pmb20552">Otto Loebs</rs> Auszeichnungen vgl. <rs
                  type="person" ref="#pmb2121">Schnitzler</rs>, <ref
                  target="https://schnitzler-tagebuch.acdh-dev.oeaw.ac.at/pages/show.html?document=entry__1916-08-15.xml"
                  >Tb <date when="1916-08-15">15.8.1916</date></ref>. Möglicherweise konnte <rs
                  type="person" ref="#pmb20552">Loeb</rs> auch Teile des verbliebenen
                Familienvermögens vor der Konfiskation durch den NS-Staat retten. Ein Teil des
                Familienschmucks aus dem Besitz von <rs type="person" ref="#pmb22698">Karl
                  Pollaczek</rs> wurde von Lord Charles Anthony Lyell zwischen März und Juni 1938
                aus Österreich gebracht. Vgl. <ref target="listBibl.html#PoleTwoHalvesLife1982"
                  >Pole, Two Halves of a Life</ref>, S. 13.</p></note> Bis zum <date
              when="1963-08-31">31. August 1963</date> war <rs type="person" ref="#pmb20552"
              >Loeb</rs> Mitglied der Anwaltskammer.<note><p>Ich bedanke mich für die Auskunft bei
                Frau Wagner von der Rechtsanwaltskammer. Die 4. Verordnung zum Reichsbürgergesetz
                entzog jüdischen Rechtsanwälten die Zulassung mit Datum <date when="1938-11-30">30.
                  November 1938</date>. <rs type="person" ref="#pmb20552">Otto Loeb</rs> konnte
                allerdings als »Konsulent, zugelassen nur zur rechtlichen Beratung und Vertretung
                von Juden« (so der Wortlaut seines Stempels auf den von ihm eingereichten
                Vermögensanmeldungen für <rs type="person" ref="#pmb12435">Clara Katharina</rs> und
                  <rs type="person" ref="#pmb22696">Hermann Erich Pollaczek</rs>, ÖStA, AdR,
                Finanzen, FLD Nr. 5211 und 5213) weiter tätig sein. – Die Vermögensanmeldung <rs
                  type="person" ref="#pmb20552">Otto Loebs</rs> vom <date when="1938-04-27">27.
                  April 1938</date> mit Änderung vom <date when="1938-07-15">15. Juli 1938</date>
                (beides: ÖStA, AdR, Finanzen, OOST/VA 22518 mit dem fehlgelesenen Namen Leeb) listet
                sein Büromobiliar auf und nennt die oben erwähnten Beteiligungen an der Gast- und
                Kaffeehaus Ges.m.b.H., für die er Treuhänder war. – Außer einem Eintrag in der
                Friedhofsdatenbank der Stadt Wien sind von <rs type="person" ref="#pmb20552">Otto
                  Loeb</rs> folgende Meldeadressen erhalten: <date when="1916-04-29"
                  >29.4.1916</date>–<date when="1936-02-17">17.2.1936</date>: 8., Alser Straße 43/7,
                  <date when="1936-02-17">17.2.1936</date>–<date when="1943-02-24">24.2.1943</date>:
                8., Alser Straße 43/11, <date when="1943-02-25">25.2.1943</date>–<date
                  when="1951-03-19">19.3.1951</date>: 2., Hofenedergasse 6/25. – Die historischen
                Meldedaten nennen als religiöses Bekenntnis »römisch katholisch« –, <date
                  when="1951-03-19">19.3.1951</date>–<date when="1965-06-21">21.6.1965</date>: 3.,
                Lothringerstraße 14/9, <date when="1965-06-23">23.6.1965</date>–<date
                  when="1969-01-30">30.1.1969</date>: 8., Hamerlingplatz 4/5.</p></note> Er starb am
              <date when="1969-01-30">30. Jänner 1969</date> in Wien.<note><p>Dies geht aus den
                historischen Meldedaten hervor. <rs type="person" ref="#pmb20552">Otto Loeb</rs>
                wurde am <date when="1969-02-05">5. Februar 1969</date> am Sieveringer Friedhof
                (Gruppe 17, Reihe 1, Nr. 8) bestattet.</p></note></p>
          <p><rs type="person" ref="#pmb20542">Alfred Loeb</rs> ist im Index zum <title>Allgemeinen
              Künstlerlexikon</title> 1939 mit Londoner Wohnsitz belegt, sein Neffe erwähnt für
            1942/43 seinen Aufenthalt in einem Kloster:</p>
          <quote>
            <p>The other abbey I visited several times was Prinknash in Gloucestershire, where my
              mother’s youngest brother had found shelter and hospitality when he – also a refugee –
              came to this country […]. He had much changed since the days of his gay bachelorhood,
              had become a practising Catholic and a Franciscan tertiary, taking his faith and the
              Order’s regulations very seriously indeed.<note><p><ref
                    target="listBibl.html#PoleTwoHalvesLife1982">Pole, Two Halves of a Life</ref>,
                  S. 115.</p></note></p>
          </quote>
          <p><rs type="person" ref="#pmb20542">Alfred Loeb</rs> starb 1945 in Prinknash
                Abbey.<note><p>Vgl. ebd., S. 124.</p></note></p>
          <p>Im November 1945 ging <rs type="person" ref="#pmb12435">Clara Katharina Pollaczek</rs>
            zu ihrem Sohn <rs type="person" ref="#pmb22698">Karl</rs> nach Gillingham, wo sie nicht
            zufrieden war (»A small two-roomed flat with a part-time daily help near us was all she
                  expected!«<note><p><ref target="listBibl.html#PoleTwoHalvesLife1982">Ebd.</ref>,
                S. 123.</p></note>) und später nach London:<note><p>Vgl. ebd., S. 122f. Angaben zu
                beiden Aufenthaltsorten finden sich auch in der Verlassenschaftsabhandlung nach <rs
                  type="person" ref="#pmb12435">Clara Katharina Pollaczek</rs>.</p></note></p>
          <quote><p>Unfortunately […] mother’s happiness did not last very long. […] She also missed
              having any of her old friends around, or anybody with literary leanings or
              understanding of her own literary works. London, where she still had some
              acquaintances and where she hoped for literary connections, was out of reach for her
              from us and it soon became clear that if she was to settle down in this country it
              could only be in London. With the help of friends we found her accommodation in a
              convent near Swiss Cottage, where she had a bed-sitting room at a cost which my Aunt
              Hedwig and I between us could afford. My mother had also expected, and in several
              letters from Geneva had pressed for, help from my brother but this was never
              forthcoming. He himself lived under very primitive circumstances on a dairy farm in
                    Argentine.<note><p><ref target="listBibl.html#PoleTwoHalvesLife1982">Ebd.</ref>,
                  S. 123.</p></note></p></quote>
          <p>Drei Jahre später – Ende 1948 – kehrte <rs type="person" ref="#pmb12435">Pollaczek</rs>
            in ihre Geburtsstadt Wien zurück.<note><p>Vgl. ebd., S. 124.</p></note> Mit Hilfe ihres
            Bruders <rs type="person" ref="#pmb20552">Otto</rs> (und mit der finanziellen
            Unterstützung ihrer Schwägerin <rs type="person" ref="#pmb25202">Hedwig Spiegler</rs>
            und ihres Sohnes <rs type="person" ref="#pmb22698">Karl</rs>) konnte sie die Reise und
            ihren Lebensunterhalt bestreiten.<note><p>Vgl. <ref
                  target="listBibl.html#PoleTwoHalvesLife1982">ebd.</ref>, S. 125. <rs type="person"
                  ref="#pmb22698">Karl</rs> war 1947 britischer Staatsbürger geworden und hatte
                seinen Namen zu Pole abgekürzt. – Das Auswanderersperrkonto auf <rs type="person"
                  ref="#pmb12435">Pollaczeks</rs> Namen wurde im Jahr 1950 aufgelöst. Sollte bis zu
                diesem Zeitpunkt die volle Summe von 2000 Reichsmark (dann geschätzte 1000
                Schilling, allerdings mit hohen Wertverlusten umgerechnet, weil, um einer
                Hyperinflation vorzubeugen, die Währung geplantermaßen an Kaufkraft verlor) auf dem
                Konto gelegen sein, so hätte <rs type="person" ref="#pmb12435">Pollaczek</rs> mit
                dieser Summe immerhin vier Monate lang ihre beiden Zimmer in Untermiete bezahlen
                können.</p></note> Für die Zeit vom <date when="1949-03-14">14. März 1949</date> bis
            zu ihrem Tod am <date when="1951-07-22">22. Juli 1951</date> ist wieder eine
            Meldeadresse ausfindig zu machen: 3., Lagergasse 6/4.<note><p>Aus der
                Verlassenschaftsabhandlung nach <rs type="person" ref="#pmb12435">Clara Katharina
                  Pollaczek</rs> geht hervor, dass <rs type="person" ref="#pmb12435">Pollaczek</rs>
                dort in Untermiete bei einer Frau Rudolfine Puntschert (im Testament als Zeugin mit
                gleicher Wohnadresse: Rudolfine Puchschat) wohnte.</p></note></p>
          <p>Über diese letzten Lebensjahre <rs type="person" ref="#pmb12435">Pollaczeks</rs> ist
            außer diesen kargen Angaben kaum etwas zu erfahren. Eine Welt war endgültig
            zusammengebrochen, die Schnitzler-Zeit war nach dem »Tausendjährigen Reich« vorbei, <rs
              type="person" ref="#pmb12435">Pollaczek</rs> wollte aber der Nachwelt ihre Dokumente
            bewahrt wissen. Ein literarischer Neuanfang war schwer, ja er sollte sich als unmöglich
            herausstellen: Alle literarischen Kontaktpersonen, die sie vor 1938 hatte, waren tot
            oder emigriert, und ihre Veröffentlichungsmöglichkeiten waren mit ihnen verschwunden.
            Eine Spur zu verfolgen ist noch ausständig: Im Archiv des österreichischen P.E.N.-Clubs
            finden sich 15 Briefe und 8 Karten von <rs type="person" ref="#pmb12435">Clara Katharina
              Pollaczek</rs> an die Schriftstellervereinigung, die aus der Zeit von <date
              when="1948-05-29">29. Mai 1948</date> bis <date when="1951-01-19">19. Jänner
              1951</date> datieren.<note><p>Das österreichische Zentrum des P.E.N.-Clubs wurde im
                Juni 1923 gegründet, <rs type="person" ref="#pmb2121">Arthur Schnitzler</rs> war der
                erste Ehrenpräsident. Klaus Amann konstatiert, der österreichische P.E.N.-Club sei
                zunächst »mehr oder minder eine reine Bankettgesellschaft« gewesen. Vgl. <ref
                  target="listBibl.html#AmannPENPolitikEmigration1984">Klaus Amann: P.E.N. Politik,
                  Emigration, Nationalsozialismus. Ein österreichischer Schriftstellerclub. Wien,
                  Köln, Graz: Böhlau 1984</ref>, S. 17f. – Die Biobibliographie Österreichischer
                P.E.N. Club – Bibliographie seiner Mitglieder von 1956 verzeichnet lediglich aktive
                Mitglieder. <rs type="person" ref="#pmb12435">Clara Pollaczek</rs> wird vermutlich
                aus diesem Grund nicht aufgeführt. — Roman Roček jedoch nennt <rs type="person"
                  ref="#pmb12435">Pollaczek</rs> als ehemaliges Mitglied in der Liste November 1947
                bis Jänner 2000, aber nicht als Mitglied im Verzeichnis Stand Februar 1928. Vgl.
                  <ref target="listBibl.html#RocekGlanzundElend2000">Roman Roček: Glanz und Elend
                  des P.E.N. Biographie eines literarischen Clubs. Wien, Köln, Weimar: Böhlau
                  2000</ref>, S. 609 und 616. <rs type="person" ref="#pmb12435">Pollaczeks</rs>
                Aufnahme in den P.E.N.-Club wurde durch <rs type="person" ref="#pmb2167">Felix
                  Salten</rs> bei seiner »Thronbesteigung« vorgeschlagen und mit einer einzigen
                Gegenstimme angenommen. Vgl. hierzu <rs type="person" ref="#pmb12435">Clara
                  Katharina Pollaczek</rs> an <rs type="person" ref="#pmb2121">Arthur
                  Schnitzler</rs>, Brief vom <date when="1927-11-30">30. November 1927</date>. In:
                  <ref target="ckp494.html">CKP II, 70</ref>. Das Archiv des P.E.N.-Clubs war zum
                Zeitpunkt des Verfassens dieses Beitrags nicht benutzbar.</p></note> Im Jahr 1949
            schließlich überließ <rs type="person" ref="#pmb12435">Pollaczek</rs> ihr
            Typoskriptkonvolut <rs type="work" ref="#pmb140755"><title>Arthur Schnitzler und
                ich</title></rs> der damaligen Wiener Stadtbibliothek.</p>
          <p><rs type="person" ref="#pmb12435">Clara Katharina Pollaczek</rs> verstarb nach längerer
                  Krankheit<note><p><rs type="person" ref="#pmb20552">Otto Loeb</rs> erwähnt im
                Verlassenschaftsakt, es sei »bereits während der Todeskrankheit der Verstorbenen
                anlässlich eines Besuches des Zweitgenannten [<rs type="person" ref="#pmb22698">Karl
                  Pole</rs>] in Wien« vereinbart worden, dass »dem Wunsche der Verstorbenen selbst
                entsprechend ich als ihr Bruder und Rechtsanwalt die Verlassenschaft abhandle«
                (Brief Loebs an das Bezirksgericht Innere Stadt, eingegangen <date when="1951-08-08"
                  >8.8.1951</date>).</p></note> am Sonntag, dem <date when="1951-07-22">22. Juli
              1951</date>, um vier Uhr früh an »Osteochondrose der Wirbelsäule, Spondylose,
            Herzmuskelentartung« (Sterbeurkunde vom <date when="1951-07-24">24. Juli 1951</date>),
            und zwar in 19., Obersteinergasse 18–24 (Spital des Dr. Otto Buchner).<note><p>Der Sohn
                  <rs type="person" ref="#pmb22698">Karl</rs> gibt als Todesursache Krebs an, vgl.
                  <ref target="listBibl.html#PoleTwoHalvesLife1982">Pole, Two Halves of a
                Life</ref>, S. 138. Zur Todeszeit vgl. <ref
                  target="http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?aid=nfp&amp;datum=19510725&amp;seite=4"
                  >Neue Freie Presse, <date when="1951-07-25">25.7.1951</date>, S.
              4</ref>.</p></note> Die Beisetzung fand am <date when="1951-07-26">26. Juli
              1951</date> um 14 Uhr 30 am Sieveringer Friedhof (Gruppe 30, Reihe 1, Nr. 14) in einem
            mittlerweile ehrenhalber gewidmeten Grab der Stadt Wien statt,<note><p>Nach
                telefonischer Auskunft der Magistratsabteilung 7 vom <date when="2009-08-18">18.
                  August 2009</date> werden ehrenhalber gewidmete Gräber auf Antrag der Nachkommen
                bei der MA 7 eingerichtet. Nach einer Prüfung entscheidet der amtierende
                Bürgermeister über die Widmung. Im Fall <rs type="person" ref="#pmb12435"
                  >Pollaczeks</rs> war dies Franz Jonas.</p></note> eine Seelenmesse wurde am 28.
            Juli in der Karlskirche gelesen.<note><p>Vgl. Parte in: <ref
                  target="http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?aid=nfp&amp;datum=19510725&amp;seite=7"
                  >Neue Freie Presse, <date when="1951-07-25">25.7.1951</date>, S.
              7</ref>.</p></note> In der Verlassenschaftsabhandlung nach <rs type="person"
              ref="#pmb12435">Clara Katharina Pollaczek</rs> ist ihr Testament vom <date
              when="1949-07-04">4. Juli 1949</date> enthalten.<note><p>WStLA, BG Innere Stadt, A4,
                5A 842/1951. Ein Testament muss auch schon vorher existiert haben, jedenfalls
                notiert <rs type="person" ref="#pmb12435">Pollaczek</rs> am <date when="1929-08-17"
                  >17. August 1929</date> in ihr Tagebuch: »Habe <rs type="person" ref="#pmb20542"
                  >Otto</rs> einen Anhang zu meinem Testament geschrieben.« (<ref
                  target="ckp713.html">CKP II, 255</ref>)</p></note> Ihr Bruder <rs type="person"
              ref="#pmb20552">Otto</rs> kümmerte sich um die Verlassenschaft und wurde vom Gericht
            noch vor der Bevollmächtigung durch die Erben <rs type="person" ref="#pmb22696">Hermann
              Erich Pollaczek</rs> und <rs type="person" ref="#pmb22698">Karl Frederick Michael
              Pole</rs> als Erbenmachthaber akzeptiert. <rs type="person" ref="#pmb12435">Clara
              Katharina Pollaczek</rs> hinterließ ein Vermögen von rund öS 17.800,<note><p>Auf einem
                Konto bei der Creditanstalt Bankverein, Kontonummer 1262. Dank an Ursula Zimmerl,
                Historikerin bei der Nachfolgebank, für die Bestätigung der Vermutung, dass
                Kontobewegungsdaten (falls sie überhaupt im Archiv der nunmehrigen Unicredit Group
                erhalten geblieben sein sollten) dem Datenschutz und dem Bankgeheimnis
                unterliegen.</p></note> nach Abzug der Begräbnis- und sonstiger Kosten (wie der
            »Parte in der Presse«, von der eine Quittung vom <date when="1951-07-26">26. Juli
              1951</date> über eine Summe von öS 1.000.– dem Akt ursprünglich beigelegen haben muss)
            und einen literarischen Nachlass, der nach ihrem Tod zur Folge hatte, dass ihre Wohnung
            noch 3 Monate weiter bezahlt werden musste (Aufstellung des Bruders <rs type="person"
              ref="#pmb20552">Otto Loeb</rs> im Verlassenschaftsakt).<note><p>Die erwähnte Parte ist
                in der Neuen Freien Presse vom <date when="1951-07-25">25. Juli 1951</date> auf
                Seite 7 direkt unter dem Kinoprogramm des Tages plaziert. – Der Verbleib des
                Nachlasses (auch von <rs type="person" ref="#pmb12435">Clara Katharina
                  Pollaczek</rs>s Bibliothek) ist ungeklärt.</p></note></p>
          <p>Im Testament werden die Söhne <rs type="person" ref="#pmb22696">Hermann</rs> und <rs
              type="person" ref="#pmb22698">Karl</rs> zu gleichen Teilen zu Erben eingesetzt (<rs
              type="person" ref="#pmb22696">Hermann</rs> erhält die restlichen Schmuck- und
                  Silberbestände),<note><p><rs type="person" ref="#pmb22696">Hermann</rs> heiratete
                in Argentinien eine Wienerin mit dem Vornamen The[a]? (möglicherweise Thea
                Turnowsky), die vor einigen Jahren in einer Nervenheilanstalt in Wien starb – sie
                hatte nicht verkraftet, dass ihr Haus während der Beisetzung ihres Mannes (<rs
                  type="person" ref="#pmb22696">Hermann</rs> »Harry« starb in Argentinien)
                ausgeraubt worden war. Vielen Dank an Gabriele Mackenzie, die dem Verfasser am <date
                  when="2009-11-24">24. November 2009</date> die weiteren Lebensgeschichten der
                Familie am Telefon erzählte. Möglicherweise war <rs type="person" ref="#pmb22696"
                  >Hermann</rs> mehrmals verheiratet – jedenfalls erwähnt <rs type="person"
                  ref="#pmb2121">Schnitzler</rs> im Tagebuch am <date when="1930-05-27">27. Mai
                  1930</date>: »Heute heiratet ziemlich plötzlich ihr ältrer Sohn <rs type="person"
                  ref="#pmb22696">Harry</rs>.« – Der ungewöhnliche Vorname The ist belegt in der
                Parte für <rs type="person" ref="#pmb12435">Clara Katharina Pollaczek</rs>. Vgl.
                Neue Freie Presse, <date when="1951-07-25">25.7.1951</date>.</p></note> an
            Enkelkindern sind im Testament vom <date when="1949-06-04">4. Juni 1949</date> genannt:
            Gabriele Pole, Veronika Pole, Francis J. M. Pole (alle ohne nähere Angaben, an sie gehen
            einzelne Familienschmuckstücke).<note><p>Die Geburtsdaten der Kinder <rs type="person"
                  ref="#pmb22698">Karl Poles</rs> nach dessen Memoiren: Gabriele <date
                  when="1934-10-26">26.10.1934</date>, Francis <date when="1942-02-17"
                  >17.2.1942</date>, Veronika <date when="1945-08-18">18.8.1945</date>. – Als
                Wohnadresse <rs type="person" ref="#pmb22698">Karls</rs> nennt der
                Verlassenschaftsakt nach <rs type="person" ref="#pmb12435">Clara Katharina
                  Pollaczek</rs> für 1951 »Gillingham, Kent, 25 South Avenue, England«. Diese
                Adresse (und das Nebenhaus Nr. 27) erwähnt auch <rs type="person" ref="#pmb22698"
                  >Karl Pole</rs> mehrfach. Gabriele Pole heiratete Bernhard »Mac« Mackenzie, einen
                Geophysiker (vgl. <ref target="listBibl.html#PoleTwoHalvesLife1982">Pole</ref>, S.
                135), arbeitete nach einer Ausbildung zur Krankenschwester und später zur Hebamme
                zunächst für einige Jahre in Aden, Jemen, dann als Health Visitor u. a. in Tripolis,
                Libyen. Nach weiteren Stationen – Bernhard Mackenzie arbeitete bei einer Ölfirma mit
                Sitz in Dallas, Texas, und die Familie war stets für fünfjährige Aufenthalte im
                Ausland unterwegs – gingen beide 1994 in Pension und zogen 2003 nach Trinity,
                Florida. Francis John Michael Pole wechselte von British Railways zum katholischen
                Priesteramt, wurde dann nach einem Streit mit dem Bischof Bewährungshelfer,
                heiratete zunächst eine Niederländerin und lebte 1982 als Kaplan in Den Haag (vgl.
                  <ref target="listBibl.html#PoleTwoHalvesLife1982">Pole, ebd.</ref>, S. 137),
                später als Vikar in Thornton Heath bei London (wo auch seine Mutter <rs
                  type="person" ref="#pmb28022">Magda</rs> nach dem Tod ihres Mannes lebte). Nach
                der Trennung heiratete er wieder und lebt als Priester der anglikanischen Kirche mit
                seiner Frau Niki in Croydon im Süden Londons. Für den Ehemann von Veronika Pole in
                Kentucky überlieferte <rs type="person" ref="#pmb22698">Karl Pole</rs> keinen
                Nachnamen, Gabriele Pole (von ihr stammen neben ihrer eben kurz umrissenen
                Lebensgeschichte auch das exakte Geburtsdatum, der volle Name und die Kurzbiographie
                von Francis J. M. Pole) erzählte allerdings im erwähnten Telefongespräch, dass ihre
                Schwester als Veronika Lubkin nun in St. Leonhard, Maryland lebe. Ihr Ehemann, der
                Physiker J. Lubkin, mit dem sie 11 Kinder hat, starb 2006. <rs type="person"
                  ref="#pmb22698">Karl Pole</rs> verstarb am <date when="1988-02-22">22. Februar
                  1988</date> in Gillingham, seine Frau <rs type="person" ref="#pmb28022">Magda</rs>
                am <date when="2006-09-20">20. September 2006</date> nach einem sechsjährigen
                Aufenthalt im Pflegeheim »The Whitgift Home«, Croydon, südlich von London. Beide
                sind auf dem Friedhof von Buckfast Abbey in Devon begraben.</p></note> Auch andere
            Personen werden bedacht: Die Cousine <rs type="person" ref="#pmb119103">Emmy
              Redlich</rs>, die öfters im Typoskript erwähnt ist, erhält ein Medaillon mit den
            Bildern von <rs type="person" ref="#pmb12435">Pollaczeks</rs> Mutter und Großmutter; der
            Bruder <rs type="person" ref="#pmb20542">Otto</rs> erbt die Wohnungseinrichtung;<note>
              <p>Daraus sollte er seinen Sohn William W. Lorell, der in die USA ausgewandert war,
                nach eigenem Ermessen beschenken. Zu diesem Sohn vgl. die historischen Meldedaten
                der Stadt Wien: Ing. Wolfgang Loeb, geb. <date when="1917-10-28">28.10.1917</date>,
                späterer Vermerk »in Argentinien«. <rs type="person" ref="#pmb22698">Karl Pole</rs>
                nennt ihn einen »civil engineer« und lokalisiert ihn in den USA (vgl. <ref
                  target="listBibl.html#PoleTwoHalvesLife1982">Pole</ref>, S. 124f.). Wolfgang Loeb
                hatte 1938 eine »einjährige Studienreise nach England« angetreten, wie <rs
                  type="person" ref="#pmb20552">Otto Loeb</rs> es in der Änderungsanzeige zu seiner
                Vermögensanmeldung formuliert. Das dahinterstehende Schicksal konnte nicht ermittelt
                werden. <rs type="person" ref="#pmb22698">Karl Pole</rs> erwähnt, dass <rs
                  type="person" ref="#pmb20552">Otto Loeb</rs> seinem Sohn eine seltene italienische
                Geige als einziges Objekt von Wert mitgegeben habe (ebd.). In der Vermögensanmeldung
                heißt es dagegen lapidar: »Meine Geige wurde im Sommer verkauft (Erlös RM 700.–),
                der Erlös verbraucht« (ÖStA, AdR, Finanzen, OOST/VA 22518).</p></note> Hans
            Epstein-Strauss (nicht nachgewiesen) erhält als Andenken »meinen silbernen Kinderbecher
            […] sowie mein elfenbeinernes Papiermesser«.</p>
          <p>Der Nachlass umfasste weiters ein goldenes Armband. Dieses sollte nach <rs
              type="person" ref="#pmb12435">Pollaczeks</rs> letztwilliger Verfügung »veräussert
            werden und der Erlös, wenn er nicht für Beerdigungskosten benötigt wird, von meinen
            Erben zu einem wohltätigen Zweck verwendet werden«. So geschah es nach Angaben des
            Bruders auch: »Das Armband wurde an das Dorotheum verkauft und der Erlös hiefür im Sinne
            der Anordnung des Testamentes an Herrn Otto Soyka (verarmter Schriftsteller) ausgefolgt,
            und zwar S 281.52.«<note><p>Otto Soykas letzte Wiener Wohnadresse war 6., Gumpendorfer
                Straße 11/7.</p></note></p>
        </div>
        <div type="level2" xml:id="epilog-zurück-zum-film">
          <head>Epilog: Zurück zum Film</head>
          <p>Die Redaktion der <title>Neuen Freien Presse</title> brachte am <date when="1951-07-25"
              >25. Juli 1951</date>, drei Tage nach dem Ableben <rs type="person" ref="#pmb12435"
              >Pollaczeks</rs>, eine kurze Notiz in der Rubrik »Kleine Chronik«. Dort ist neben den
            oben zitierten Angaben zu Todes- und Begräbniszeitpunkt lapidar zu lesen: »Die
            verstorbene Mitarbeiterin der ›Presse‹ gehörte als Schriftstellerin dem Kreis um <rs
              type="person" ref="#pmb2121">Arthur Schnitzler</rs> an und war früh durch ihre
            feuilletonistischen Essays bekannt geworden.«<note><p><ref
                  target="http://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?aid=nfp&amp;datum=19510725&amp;seite=4"
                  >Neue Freie Presse, <date when="1951-07-25">25.7.1951</date>, S.
              4</ref>.</p></note> Es gibt also möglicherweise in Hinblick auf <rs type="person"
              ref="#pmb12435">Pollaczeks</rs> feuilletonistisches Werk noch Gelegenheit zu weiterer
            Forschung.</p>
          <p>In derselben Ausgabe erschien auch die Todesanzeige, für die <rs type="person"
              ref="#pmb20552">Otto Loeb</rs> verantwortlich zeichnete. Der Kontext ist beachtenswert
            und verdient besonderes Augenmerk in einem Band, der sich den Kinobesuchen <rs
              type="person" ref="#pmb12435">Pollaczeks</rs> und <rs type="person" ref="#pmb2121"
              >Schnitzlers</rs> widmet: Auf Seite sieben stehen nämlich nicht nur die Parte für <rs
              type="person" ref="#pmb12435">Pollaczek</rs>, einige Kleinanzeigen und die 42. Folge
            von Georges Simenons Kriminalroman <title>Maigret und sein Toter</title>, sondern auch
            das Kinoprogramm des Tages: Letzteres überwiegt bei weitem.</p>
          <div type="level3" xml:id="section">
            <head>*</head>
            <p>Trotz <rs type="person" ref="#pmb12435">Pollaczeks</rs> akribischer Protokollierung
              ihrer Kinobesuche mit und ohne Begleitung <rs type="person" ref="#pmb2121"
                >Schnitzlers</rs> bleibt in ihren Berichten die Beziehung zu diesem im Vordergrund.
              So verzeichnet sie in mehreren Fällen direkt nach dem Kinobesuch nicht nur wie <rs
                type="person" ref="#pmb2121">Schnitzler</rs> die Lokalität des angeschlossenen
              Abendessens, sondern fügt ihre eigene Einschätzung zur Lage zwischen <rs type="person"
                ref="#pmb2121">Schnitzler</rs> und sich an.</p>
            <p>Das verhindert – neben der auch im Allgemeinen im Berichtszeitraum noch nicht
              elaborierten Sprache über das Kino und den Film (dazu vgl. auch die Bemerkungen im
              Aufsatz von Michael Rohrwasser: Warum geht Arthur Schnitzler ins Kino? In: <ref
                target="listBibl.html#CPAS2012">„A. ist manchmal wie ein kleines Kind“. Clara
                Katharina Pollaczek und Arthur Schnitzler gehen ins Kino. Hrsg. v. Michael
                Rohrwasser und Stephan Kurz. Wien, Köln, Weimar: Böhlau 2012</ref>, S. 48-63) – die
              einfache und abschließende Beantwortung der scheinbar einfachen Frage, warum <rs
                type="person" ref="#pmb12435">Pollaczek</rs> mit <rs type="person" ref="#pmb2121"
                >Schnitzler</rs> ins Kino ging.</p>
            <p>Das Kino hatte sich im Alltag so weit durchgesetzt – es gab ja beinahe in jeder
              Straße eines (siehe dazu den Beitrag von Werner Michael Schwarz <ref
                target="listBibl.html#CPAS2012">im selben Band</ref> ab S. 364) –, dass der Besuch
              eine anerkannte Alternative zu anderen Freizeitbeschäftigungen war. Man ging
              vielleicht einfach gerne in ein Kino (das ist ein banaler Befund angesichts der
              Materialfülle dieses Bandes – aber es ist ein zulässiger und wichtiger Schluss). Die
              Bedeutung des relativ neuen Mediums Film für zwei literarische Persönlichkeiten im
              Wien der 1920er Jahre ist nicht gering zu schätzen. Die Fülle und Bandbreite der
              gezeigten – und von unseren Protagonisten gesehenen – Filme ist groß, das Spektrum
              reicht von heute zu Klassikern gewordenen Stummfilmen (zwischen Chaplin und Fritz
              Lang) über vergessene Zirkusfilme bis zu »einem peinlichen Sexualfilm«. Fest steht
              also, dass <rs type="person" ref="#pmb12435">Pollaczek</rs> und <rs type="person"
                ref="#pmb2121">Schnitzler</rs> beide cineastische Omnivoren waren, deren
              Rezeptionshaltung und -erwartung abgesehen von gemeinsamen Vorlieben für einzelne
              Schauspieler oder Regisseure kaum auf bestimmte Genre- oder Plotpräferenzen reduziert
              werden kann.</p>
            <p>Auszuschließen ist, dass <rs type="person" ref="#pmb12435">Pollaczek</rs> nur wegen
              oder gar für <rs type="person" ref="#pmb2121">Schnitzler</rs> ins Kino ging, auch wenn
              sich das aus manchen der im Quellenteil dieses Bandes versammelten Einträge schließen
              ließe. Eine solche Annahme griffe insofern zu kurz, als sie ja doch auch mit anderen
              Personen und zweimal allein ins Kino ging; außerdem ist die Überlieferung ihrer
              Kinobesuche auf den Zeitraum 1923–1931 beschränkt, also auf die Zeit, als sie mit <rs
                type="person" ref="#pmb2121">Schnitzler</rs> liiert war, und aufgrund der
              Quellenlage kann nichts über ihre Kinogewohnheiten außerhalb dieser Zeit gesagt
              werden.</p>
          </div>
        </div>
      </div>
    </body>
    <back xmlns:tei="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xs="http://www.w3.org/2001/XMLSchema"
      xmlns:fn="http://www.w3.org/2005/xpath-functions">
      <listPerson>
        <person xml:id="pmb12435">
          <persName>
            <forename>Clara Katharina</forename>
            <surname>Pollaczek</surname>
          </persName>
          <persName type="person_geburtsname_nachname">Loeb</persName>
          <persName type="person_pseudonym">Bob</persName>
          <persName type="person_pseudonym">Cl. Beol</persName>
          <birth>
            <date when-iso="1875-01-15">15.01.1875</date>
            <settlement key="50">
              <placeName type="pref">Wien</placeName>
              <location>
                <geo>48,2066 16,37341</geo>
              </location>
            </settlement>
          </birth>
          <death>
            <date when-iso="1951-07-22">22.07.1951</date>
            <settlement key="50">
              <placeName type="pref">Wien</placeName>
              <location>
                <geo>48,2066 16,37341</geo>
              </location>
            </settlement>
          </death>
          <sex value="female"/>
          <occupation key="90">Schriftsteller/Schriftstellerin</occupation>
          <idno type="URL" subtype="schnitzler-tagebuch"
            >https://schnitzler-tagebuch.acdh.oeaw.ac.at/entity/person_18863</idno>
          <idno type="URL" subtype="gnd">https://d-nb.info/gnd/13950916X</idno>
          <idno type="URL" subtype="schnitzler-bahr"
            >https://schnitzler-bahr.acdh.oeaw.ac.at/pmb12435.html</idno>
          <idno type="URL" subtype="pmb">https://pmb.acdh.oeaw.ac.at/entity/12435/</idno>
          <idno type="URL" subtype="schnitzler-briefe"
            >https://schnitzler-briefe.acdh.oeaw.ac.at/pages/hits.html?searchkey=pmb12435</idno>
          <idno type="URL" subtype="wikidata">http://www.wikidata.org/entity/Q33417199</idno>
          <idno type="URL" subtype="wikipedia"
            >https://de.wikipedia.org/wiki/Clara_Katharina_Pollaczek</idno>
          <idno type="URL" subtype="schnitzler-kino"
            >https://schnitzler-kino.acdh.oeaw.ac.at/pmb12435.html</idno>
        </person>
        <person xml:id="pmb2121">
          <persName>
            <forename>Arthur</forename>
            <surname>Schnitzler</surname>
          </persName>
          <birth>
            <date when-iso="1862-05-15">15.05.1862</date>
            <settlement key="50">
              <placeName type="pref">Wien</placeName>
              <location>
                <geo>48,2066 16,37341</geo>
              </location>
            </settlement>
          </birth>
          <death>
            <date when-iso="1931-10-21">21.10.1931</date>
            <settlement key="50">
              <placeName type="pref">Wien</placeName>
              <location>
                <geo>48,2066 16,37341</geo>
              </location>
            </settlement>
          </death>
          <sex value="male"/>
          <occupation key="90">Schriftsteller/Schriftstellerin</occupation>
          <occupation key="97">Mediziner/Medizinerin</occupation>
          <idno type="URL" subtype="gnd">https://d-nb.info/gnd/118609807</idno>
          <idno type="URL" subtype="schnitzler-bahr"
            >https://schnitzler-bahr.acdh.oeaw.ac.at/pmb2121.html</idno>
          <idno type="URL" subtype="pmb">https://pmb.acdh.oeaw.ac.at/entity/2121/</idno>
          <idno type="URL" subtype="schnitzler-briefe"
            >https://schnitzler-briefe.acdh.oeaw.ac.at/pages/hits.html?searchkey=pmb2121</idno>
          <idno type="URL" subtype="schnitzler-tagebuch"
            >https://schnitzler-tagebuch.acdh.oeaw.ac.at/entity/pmb2121</idno>
          <idno type="URL" subtype="fackel">https://fackel.oeaw.ac.at/?p=fackelp38500</idno>
          <idno type="URL" subtype="dritte-walpurgisnacht"
            >https://kraus1933.ace.oeaw.ac.at/Gesamt.xml?template=register_personen.html&amp;letter=S#DWpers0212</idno>
          <idno type="URL" subtype="oebl">https://doi.org/10.1553/0x00284416</idno>
          <idno type="URL" subtype="wikidata">http://www.wikidata.org/entity/Q44331</idno>
          <idno type="URL" subtype="wikipedia"
            >https://de.wikipedia.org/wiki/Arthur_Schnitzler</idno>
          <idno type="URL" subtype="schnitzler-kino"
            >https://schnitzler-kino.acdh.oeaw.ac.at/pmb2121.html</idno>
        </person>
        <person xml:id="pmb22728">
          <persName>
            <forename>Frieda</forename>
            <surname>Pollak</surname>
          </persName>
          <persName type="person_rufname">Kolap</persName>
          <birth>
            <date when-iso="1881-12-08">08.12.1881</date>
            <settlement key="50">
              <placeName type="pref">Wien</placeName>
              <location>
                <geo>48,2066 16,37341</geo>
              </location>
            </settlement>
          </birth>
          <death>
            <date when-iso="1937-07-13">13.07.1937</date>
            <settlement key="50">
              <placeName type="pref">Wien</placeName>
              <location>
                <geo>48,2066 16,37341</geo>
              </location>
            </settlement>
          </death>
          <sex value="female"/>
          <occupation key="367">Sekretär/Sekretärin</occupation>
          <idno type="URL" subtype="schnitzler-tagebuch"
            >https://schnitzler-tagebuch.acdh.oeaw.ac.at/entity/person_18881</idno>
          <idno type="URL" subtype="schnitzler-bahr"
            >https://schnitzler-bahr.acdh.oeaw.ac.at/pmb22728.html</idno>
          <idno type="URL" subtype="pmb">https://pmb.acdh.oeaw.ac.at/entity/22728/</idno>
          <idno type="URL" subtype="schnitzler-briefe"
            >https://schnitzler-briefe.acdh.oeaw.ac.at/pages/hits.html?searchkey=pmb22728</idno>
        </person>
        <person xml:id="pmb11740">
          <persName>
            <forename>Hugo von</forename>
            <surname>Hofmannsthal</surname>
          </persName>
          <persName type="person_pseudonym">Loris</persName>
          <persName type="person_pseudonym">Theophil Morren</persName>
          <persName type="namensvariante">Hofmannsthal, Hugo</persName>
          <birth>
            <date when-iso="1874-02-01">1874-02-01</date>
            <settlement key="50">
              <placeName type="pref">Wien</placeName>
              <location>
                <geo>48,2066 16,37341</geo>
              </location>
            </settlement>
          </birth>
          <death>
            <date when-iso="1929-07-15">1929-07-15</date>
            <settlement key="173">
              <placeName type="pref">Rodaun</placeName>
              <location>
                <geo>48,132793312328 16,256152195922</geo>
              </location>
            </settlement>
          </death>
          <sex value="male"/>
          <occupation key="90">Schriftsteller/Schriftstellerin</occupation>
          <idno type="URL" subtype="schnitzler-tagebuch"
            >https://schnitzler-tagebuch.acdh.oeaw.ac.at/entity/person_16293</idno>
          <idno type="URL" subtype="gnd">https://d-nb.info/gnd/118552759</idno>
          <idno type="URL" subtype="schnitzler-bahr"
            >https://schnitzler-bahr.acdh.oeaw.ac.at/pmb11740.html</idno>
          <idno type="URL" subtype="pmb">https://pmb.acdh.oeaw.ac.at/entity/11740/</idno>
          <idno type="URL" subtype="schnitzler-briefe"
            >https://schnitzler-briefe.acdh.oeaw.ac.at/pages/hits.html?searchkey=pmb11740</idno>
          <idno type="URL" subtype="legalkraus"
            >https://kraus.wienbibliothek.at/register/personen/pmb11740</idno>
          <idno type="URL" subtype="fackel">https://fackel.oeaw.ac.at/?p=fackelp46353</idno>
          <idno type="URL" subtype="oebl">https://doi.org/10.1553/0x00281a55</idno>
          <idno type="URL" subtype="wikidata">http://www.wikidata.org/entity/Q51513</idno>
          <idno type="URL" subtype="wikipedia"
            >https://de.wikipedia.org/wiki/Hugo_von_Hofmannsthal</idno>
          <idno type="URL" subtype="oeml">https://dx.doi.org/10.1553/0x0001d1cc</idno>
          <idno type="URL" subtype="amp">https://amp.acdh.oeaw.ac.at/amp_person_42.html</idno>
          <idno type="URL" subtype="schnitzler-kino"
            >https://schnitzler-kino.acdh.oeaw.ac.at/pmb11740.html</idno>
        </person>
        <person xml:id="pmb22698">
          <persName>
            <forename>Karl Friedrich</forename>
            <surname>Pollaczek</surname>
          </persName>
          <birth>
            <date when-iso="1902-12-22">22.12.1902</date>
            <settlement key="50">
              <placeName type="pref">Wien</placeName>
              <location>
                <geo>48,2066 16,37341</geo>
              </location>
            </settlement>
          </birth>
          <death>
            <date when-iso="1988-02-22">22.02.1988</date>
            <settlement key="22700">
              <placeName type="pref">Gillingham</placeName>
            </settlement>
          </death>
          <sex value="male"/>
          <occupation key="97">Mediziner/Medizinerin</occupation>
          <idno type="URL" subtype="schnitzler-tagebuch"
            >https://schnitzler-tagebuch.acdh.oeaw.ac.at/entity/person_18866</idno>
          <idno type="URL" subtype="schnitzler-bahr"
            >https://schnitzler-bahr.acdh.oeaw.ac.at/pmb22698.html</idno>
          <idno type="URL" subtype="pmb">https://pmb.acdh.oeaw.ac.at/entity/22698/</idno>
          <idno type="URL" subtype="schnitzler-kino"
            >https://schnitzler-kino.acdh.oeaw.ac.at/pmb22698.html</idno>
        </person>
        <person xml:id="pmb28285">
          <persName>
            <forename>Anna</forename>
            <surname>Epstein</surname>
          </persName>
          <persName type="person_geburtsname_nachname">Loeb</persName>
          <persName type="legacy-name-merge">Epstein, Anna Wilhelmine</persName>
          <birth>
            <date when-iso="1877-03-06">6.3.1877</date>
            <settlement key="50">
              <placeName type="pref">Wien</placeName>
              <location>
                <geo>48,2066 16,37341</geo>
              </location>
            </settlement>
          </birth>
          <death>
            <date when-iso="1943-03-16">16.3.1943</date>
            <settlement key="2258">
              <placeName type="pref">Konzentrationslager Theresienstadt</placeName>
              <location>
                <geo>50,513639 14,164694</geo>
              </location>
            </settlement>
          </death>
          <sex value="female"/>
          <idno type="URL" subtype="schnitzler-bahr"
            >https://schnitzler-bahr.acdh.oeaw.ac.at/pmb28285.html</idno>
          <idno type="URL" subtype="pmb">https://pmb.acdh.oeaw.ac.at/entity/28285/</idno>
          <idno type="URL" subtype="schnitzler-tagebuch"
            >https://schnitzler-tagebuch.acdh.oeaw.ac.at/entity/person_14772</idno>
          <idno type="URL" subtype="schnitzler-briefe"
            >https://schnitzler-briefe.acdh.oeaw.ac.at/pages/hits.html?searchkey=pmb28285</idno>
          <idno type="URL" subtype="schnitzler-kino"
            >https://schnitzler-kino.acdh.oeaw.ac.at/pmb28285.html</idno>
        </person>
        <person xml:id="pmb20542">
          <persName>
            <forename>Alfred</forename>
            <surname>Loeb</surname>
          </persName>
          <persName type="person_rufname">Fredi</persName>
          <birth>
            <date when-iso="1885-10-26">26.10.1885</date>
            <settlement key="50">
              <placeName type="pref">Wien</placeName>
              <location>
                <geo>48,2066 16,37341</geo>
              </location>
            </settlement>
          </birth>
          <death>
            <date when-iso="1945-01-01">1945&lt;1945-01-01&gt;</date>
            <settlement key="224">
              <placeName type="pref">London</placeName>
              <location>
                <geo>51,50853 -0,12574</geo>
              </location>
            </settlement>
          </death>
          <sex value="male"/>
          <occupation key="110">Bildender Künstler/Bildende Künstlerin &gt;&gt;
            Maler/Malerin</occupation>
          <idno type="URL" subtype="schnitzler-tagebuch"
            >https://schnitzler-tagebuch.acdh.oeaw.ac.at/entity/person_17608</idno>
          <idno type="URL" subtype="pmb">https://pmb.acdh.oeaw.ac.at/entity/20542/</idno>
          <idno type="URL" subtype="schnitzler-kino"
            >https://schnitzler-kino.acdh.oeaw.ac.at/pmb20542.html</idno>
        </person>
        <person xml:id="pmb20552">
          <persName>
            <forename>Otto</forename>
            <surname>Loeb</surname>
          </persName>
          <birth>
            <date when-iso="1882-03-17">17.03.1882</date>
            <settlement key="50">
              <placeName type="pref">Wien</placeName>
              <location>
                <geo>48,2066 16,37341</geo>
              </location>
            </settlement>
          </birth>
          <death>
            <date when-iso="1969-01-30">30.01.1969</date>
            <settlement key="50">
              <placeName type="pref">Wien</placeName>
              <location>
                <geo>48,2066 16,37341</geo>
              </location>
            </settlement>
          </death>
          <sex value="male"/>
          <occupation key="106">Rechtsanwalt/Rechtsanwältin</occupation>
          <idno type="URL" subtype="schnitzler-tagebuch"
            >https://schnitzler-tagebuch.acdh.oeaw.ac.at/entity/person_17611</idno>
          <idno type="URL" subtype="schnitzler-bahr"
            >https://schnitzler-bahr.acdh.oeaw.ac.at/pmb20552.html</idno>
          <idno type="URL" subtype="pmb">https://pmb.acdh.oeaw.ac.at/entity/20552/</idno>
          <idno type="URL" subtype="schnitzler-kino"
            >https://schnitzler-kino.acdh.oeaw.ac.at/pmb20552.html</idno>
        </person>
        <person xml:id="pmb121657">
          <persName>
            <forename>Minnie</forename>
            <surname>Benedikt</surname>
          </persName>
          <sex value="not-set"/>
          <idno type="URL" subtype="pmb">https://pmb.acdh.oeaw.ac.at/entity/121657/</idno>
          <idno type="URL" subtype="schnitzler-kino"
            >https://schnitzler-kino.acdh.oeaw.ac.at/pmb121657.html</idno>
        </person>
        <person xml:id="pmb121669">
          <persName>
            <forename>Boris</forename>
            <surname>Van-Jung</surname>
          </persName>
          <persName type="namensvariante">Fan-Jung</persName>
          <persName type="legacy-name-merge">no surename provided, Boris</persName>
          <persName type="legacy-name-merge">Vanjung, Boris</persName>
          <birth>
            <date when-iso="1872-10-15">15.10.1872</date>
            <settlement key="420">
              <placeName type="pref">Odessa</placeName>
              <location>
                <geo>46,47747 30,73262</geo>
              </location>
            </settlement>
          </birth>
          <death>
            <date when-iso="1899-10-03">03.10.1899</date>
            <settlement key="50">
              <placeName type="pref">Wien</placeName>
              <location>
                <geo>48,2066 16,37341</geo>
              </location>
            </settlement>
          </death>
          <sex value="male"/>
          <occupation key="97">Mediziner/Medizinerin</occupation>
          <idno type="URL" subtype="schnitzler-tagebuch"
            >https://schnitzler-tagebuch.acdh.oeaw.ac.at/entity/person_13879</idno>
          <idno type="URL" subtype="pmb">https://pmb.acdh.oeaw.ac.at/entity/14414/</idno>
          <idno type="URL" subtype="pmb">https://pmb.acdh.oeaw.ac.at/entity/26388/</idno>
          <idno type="URL" subtype="schnitzler-briefe"
            >https://schnitzler-briefe.acdh.oeaw.ac.at/pages/hits.html?searchkey=pmb26388</idno>
          <idno type="URL" subtype="pmb">https://pmb.acdh.oeaw.ac.at/entity/121669/</idno>
          <idno type="URL" subtype="schnitzler-kino"
            >https://schnitzler-kino.acdh.oeaw.ac.at/pmb121669.html</idno>
        </person>
        <person xml:id="pmb22707">
          <persName>
            <forename>Otto</forename>
            <surname>Pollaczek</surname>
          </persName>
          <birth>
            <date when-iso="1873-01-20">20.01.1873</date>
            <settlement key="652">
              <placeName type="pref">Prag</placeName>
              <location>
                <geo>50,08333 14,46667</geo>
              </location>
            </settlement>
          </birth>
          <death>
            <date when-iso="1908-04-17">17.04.1908</date>
            <settlement key="50">
              <placeName type="pref">Wien</placeName>
              <location>
                <geo>48,2066 16,37341</geo>
              </location>
            </settlement>
          </death>
          <sex value="male"/>
          <occupation key="152">Industrieller/Industrielle</occupation>
          <idno type="URL" subtype="schnitzler-tagebuch"
            >https://schnitzler-tagebuch.acdh.oeaw.ac.at/entity/person_18869</idno>
          <idno type="URL" subtype="pmb">https://pmb.acdh.oeaw.ac.at/entity/22707/</idno>
          <idno type="URL" subtype="schnitzler-kino"
            >https://schnitzler-kino.acdh.oeaw.ac.at/pmb22707.html</idno>
        </person>
        <person xml:id="pmb2167">
          <persName>
            <forename>Felix</forename>
            <surname>Salten</surname>
          </persName>
          <persName type="person_geburtsname-vorname">Siegmund</persName>
          <persName type="person_geburtsname_nachname">Salzmann</persName>
          <persName type="legacy-name-merge">Salzmann, Siegmund</persName>
          <birth>
            <date when-iso="1869-09-06">06.09.1869</date>
            <settlement key="43471">
              <placeName type="pref">Budapest</placeName>
              <location>
                <geo>47,49835 19,04045</geo>
              </location>
            </settlement>
          </birth>
          <death>
            <date when-iso="1945-10-08">08.10.1945</date>
            <settlement key="484">
              <placeName type="pref">Zürich</placeName>
              <location>
                <geo>47,37174 8,54226</geo>
              </location>
            </settlement>
          </death>
          <sex value="male"/>
          <occupation key="90">Schriftsteller/Schriftstellerin</occupation>
          <occupation key="99">Journalist/Journalistin</occupation>
          <idno type="URL" subtype="gnd">https://d-nb.info/gnd/118840819</idno>
          <idno type="URL" subtype="schnitzler-bahr"
            >https://schnitzler-bahr.acdh.oeaw.ac.at/pmb2167.html</idno>
          <idno type="URL" subtype="pmb">https://pmb.acdh.oeaw.ac.at/entity/2167/</idno>
          <idno type="URL" subtype="schnitzler-tagebuch"
            >https://schnitzler-tagebuch.acdh.oeaw.ac.at/entity/person_19542</idno>
          <idno type="URL" subtype="schnitzler-briefe"
            >https://schnitzler-briefe.acdh.oeaw.ac.at/pages/hits.html?searchkey=pmb2167</idno>
          <idno type="URL" subtype="legalkraus"
            >https://kraus.wienbibliothek.at/register/personen/pmb2167</idno>
          <idno type="URL" subtype="fackel">https://fackel.oeaw.ac.at/?p=fackelp43175</idno>
          <idno type="URL" subtype="dritte-walpurgisnacht"
            >https://kraus1933.ace.oeaw.ac.at/Gesamt.xml?template=register_personen.html&amp;letter=S#DWpers0204</idno>
          <idno type="URL" subtype="oebl">https://doi.org/10.1553/0x00284367</idno>
          <idno type="URL" subtype="wikidata">http://www.wikidata.org/entity/Q163747</idno>
          <idno type="URL" subtype="wikipedia">https://de.wikipedia.org/wiki/Felix_Salten</idno>
          <idno type="URL" subtype="schnitzler-kino"
            >https://schnitzler-kino.acdh.oeaw.ac.at/pmb2167.html</idno>
        </person>
        <person xml:id="pmb11701">
          <persName>
            <forename>Georg</forename>
            <surname>Hirschfeld</surname>
          </persName>
          <birth>
            <date when-iso="1873-02-11">11.02.1873</date>
            <settlement key="168">
              <placeName type="pref">Berlin</placeName>
              <location>
                <geo>52,52437 13,41053</geo>
              </location>
            </settlement>
          </birth>
          <death>
            <date when-iso="1942-01-17">17.01.1942</date>
            <settlement key="45258">
              <placeName type="pref">München</placeName>
              <location>
                <geo>48,13743 11,57549</geo>
              </location>
            </settlement>
          </death>
          <sex value="male"/>
          <occupation key="90">Schriftsteller/Schriftstellerin</occupation>
          <idno type="URL" subtype="schnitzler-tagebuch"
            >https://schnitzler-tagebuch.acdh.oeaw.ac.at/entity/person_16222</idno>
          <idno type="URL" subtype="gnd">https://d-nb.info/gnd/101708122</idno>
          <idno type="URL" subtype="schnitzler-bahr"
            >https://schnitzler-bahr.acdh.oeaw.ac.at/pmb11701.html</idno>
          <idno type="URL" subtype="pmb">https://pmb.acdh.oeaw.ac.at/entity/11701/</idno>
          <idno type="URL" subtype="schnitzler-briefe"
            >https://schnitzler-briefe.acdh.oeaw.ac.at/pages/hits.html?searchkey=pmb11701</idno>
          <idno type="URL" subtype="schnitzler-lektueren"
            >https://schnitzler-lektueren.acdh.oeaw.ac.at/pmb11701.html</idno>
          <idno type="URL" subtype="fackel">https://fackel.oeaw.ac.at/?p=fackelp44292</idno>
          <idno type="URL" subtype="wikidata">http://www.wikidata.org/entity/Q108045</idno>
          <idno type="URL" subtype="wikipedia">https://de.wikipedia.org/wiki/Georg_Hirschfeld</idno>
          <idno type="URL" subtype="schnitzler-kino"
            >https://schnitzler-kino.acdh.oeaw.ac.at/pmb11701.html</idno>
        </person>
        <person xml:id="pmb22696">
          <persName>
            <forename>Hermann Erich</forename>
            <surname>Pollaczek</surname>
          </persName>
          <persName type="legacy-name-merge">Pollaczek, Harry</persName>
          <birth>
            <date when-iso="1899-03-23">23.03.1899</date>
            <settlement key="50">
              <placeName type="pref">Wien</placeName>
              <location>
                <geo>48,2066 16,37341</geo>
              </location>
            </settlement>
          </birth>
          <death>
            <date>1975?</date>
          </death>
          <sex value="male"/>
          <idno type="URL" subtype="schnitzler-tagebuch"
            >https://schnitzler-tagebuch.acdh.oeaw.ac.at/entity/person_18865</idno>
          <idno type="URL" subtype="schnitzler-bahr"
            >https://schnitzler-bahr.acdh.oeaw.ac.at/pmb28259.html</idno>
          <idno type="URL" subtype="pmb">https://pmb.acdh.oeaw.ac.at/entity/22696/</idno>
          <idno type="URL" subtype="pmb">https://pmb.acdh.oeaw.ac.at/entity/28259/</idno>
          <idno type="URL" subtype="schnitzler-kino"
            >https://schnitzler-kino.acdh.oeaw.ac.at/pmb22696.html</idno>
        </person>
        <person xml:id="pmb2173">
          <persName>
            <forename>Olga</forename>
            <surname>Schnitzler</surname>
          </persName>
          <persName type="person_geburtsname_nachname">Gussmann</persName>
          <persName type="person_pseudonym">Dina Marius</persName>
          <persName type="legacy-name-merge">Schnitzler, Olga</persName>
          <birth>
            <date when-iso="1882-01-17">17.01.1882</date>
            <settlement key="50">
              <placeName type="pref">Wien</placeName>
              <location>
                <geo>48,2066 16,37341</geo>
              </location>
            </settlement>
          </birth>
          <death>
            <date when-iso="1970-01-13">13.01.1970</date>
            <settlement key="885">
              <placeName type="pref">Lugano</placeName>
              <location>
                <geo>46,01008 8,96004</geo>
              </location>
            </settlement>
          </death>
          <sex value="female"/>
          <occupation key="105">Schauspieler/Schauspielerin</occupation>
          <occupation key="107">Sänger/Sängerin</occupation>
          <idno type="URL" subtype="gnd">https://d-nb.info/gnd/116848723</idno>
          <idno type="URL" subtype="schnitzler-bahr"
            >https://schnitzler-bahr.acdh.oeaw.ac.at/pmb2173.html</idno>
          <idno type="URL" subtype="pmb">https://pmb.acdh.oeaw.ac.at/entity/2173/</idno>
          <idno type="URL" subtype="schnitzler-tagebuch"
            >https://schnitzler-tagebuch.acdh.oeaw.ac.at/entity/person_19832</idno>
          <idno type="URL" subtype="schnitzler-briefe"
            >https://schnitzler-briefe.acdh.oeaw.ac.at/pages/hits.html?searchkey=pmb2173</idno>
          <idno type="URL" subtype="fackel">https://fackel.oeaw.ac.at/?p=fackelp50811</idno>
          <idno type="URL" subtype="wikidata">http://www.wikidata.org/entity/Q55884531</idno>
          <idno type="URL" subtype="schnitzler-kino"
            >https://schnitzler-kino.acdh.oeaw.ac.at/pmb2173.html</idno>
        </person>
        <person xml:id="pmb28022">
          <persName>
            <forename>Magda</forename>
            <surname>Pollaczek</surname>
          </persName>
          <persName type="person_geburtsname_nachname">Wellesz</persName>
          <persName type="namensvariante">Pole</persName>
          <persName type="legacy-name-merge">Pollaczek, Magdalene</persName>
          <birth>
            <date when-iso="1909-06-20">1909-06-20</date>
            <settlement key="50">
              <placeName type="pref">Wien</placeName>
              <location>
                <geo>48,2066 16,37341</geo>
              </location>
            </settlement>
            <settlement key="50">
              <placeName type="pref">Wien</placeName>
              <location>
                <geo>48,2066 16,37341</geo>
              </location>
            </settlement>
          </birth>
          <death>
            <date when-iso="2006-09-20">2006-09-20</date>
            <settlement key="60498">
              <placeName type="pref">Croydon</placeName>
              <location>
                <geo>51,38333 -0,1</geo>
              </location>
            </settlement>
          </death>
          <sex value="female"/>
          <occupation key="838">Schreiber/Schreiberin</occupation>
          <idno type="URL" subtype="schnitzler-tagebuch"
            >https://schnitzler-tagebuch.acdh.oeaw.ac.at/entity/person_18867</idno>
          <idno type="URL" subtype="schnitzler-bahr"
            >https://schnitzler-bahr.acdh.oeaw.ac.at/pmb28022.html</idno>
          <idno type="URL" subtype="pmb">https://pmb.acdh.oeaw.ac.at/entity/22702/</idno>
          <idno type="URL" subtype="pmb">https://pmb.acdh.oeaw.ac.at/entity/28022/</idno>
          <idno type="URL" subtype="schnitzler-briefe"
            >https://schnitzler-briefe.acdh.oeaw.ac.at/pages/hits.html?searchkey=pmb28022</idno>
        </person>
        <person xml:id="pmb25202">
          <persName>
            <forename>Hedwig</forename>
            <surname>Spiegler</surname>
          </persName>
          <persName type="person_geburtsname_nachname">Pollaczek</persName>
          <birth>
            <date when-iso="1874-10-22">22.10.1874</date>
            <settlement key="50">
              <placeName type="pref">Wien</placeName>
              <location>
                <geo>48,2066 16,37341</geo>
              </location>
            </settlement>
          </birth>
          <sex value="female"/>
          <idno type="URL" subtype="schnitzler-tagebuch"
            >https://schnitzler-tagebuch.acdh.oeaw.ac.at/entity/person_20258</idno>
          <idno type="URL" subtype="pmb">https://pmb.acdh.oeaw.ac.at/entity/25202/</idno>
          <idno type="URL" subtype="schnitzler-kino"
            >https://schnitzler-kino.acdh.oeaw.ac.at/pmb25202.html</idno>
        </person>
        <person xml:id="pmb119103">
          <persName>
            <forename>Emmy</forename>
            <surname>Redlich</surname>
          </persName>
          <birth>
            <date>-</date>
          </birth>
          <death>
            <date>-</date>
          </death>
          <sex value="not-set"/>
          <idno type="URL" subtype="pmb">https://pmb.acdh.oeaw.ac.at/entity/119103/</idno>
          <idno type="URL" subtype="gnd">https://d-nb.info/gnd/13901232X</idno>
          <idno type="URL" subtype="wikidata">http://www.wikidata.org/entity/Q55859456</idno>
          <idno type="URL" subtype="schnitzler-kino"
            >https://schnitzler-kino.acdh.oeaw.ac.at/pmb119103.html</idno>
        </person>
      </listPerson>
      <listBibl>
        <bibl xml:id="pmb140755"><title type="main">Arthur Schnitzler und ich</title><title
            type="werk_link">https://pollaczek.acdh.oeaw.ac.at</title><author key="person__12435"
            role="hat-geschaffen">Pollaczek, Clara Katharina</author><date when-iso="2023-01-15"
            >2023-01-15</date><idno type="URL" subtype="pmb"
            >https://pmb.acdh.oeaw.ac.at/entity/140755/</idno><idno type="URL" subtype="wikidata"
            >http://www.wikidata.org/entity/Q116207976</idno><note type="collections">
            <bibl type="collections" n="8">manually created entity</bibl>
            <bibl type="collections" n="14">No german Wikipedia-Site found</bibl>
          </note><note type="work_kind">Biografie &gt;&gt; Autobiografie</note></bibl>
        <bibl xml:id="pmb34096"><title type="main">Mimi. Schattenbilder aus einem
            Mädchenleben</title><title type="werk_unter-diesem-namen-oder-kurzel-veroffentlicht"
            >Bob</title><title type="werk_link"
            >https://babel.hathitrust.org/cgi/pt?id=umn.31951001442697e;view=1up;seq=408</title><title
            type="werk_bibliografische-angabe">[Bob:] Mimi. Schattenbilder aus einem Mädchenleben.
            Mit einem Prolog von Hugo von Hofmannsthal. In: Neue Deutsche Rundschau, Jg. 8, H. 4, 1.
            4. 1897, S. 396–413.</title><title type="werk_link"
            >https://clara-katharina-pollaczek.univie.ac.at/Mimi.pdf</title><author
            key="person__12435" role="hat-anonym-veroffentlicht">Pollaczek, Clara
            Katharina</author><date>1.4.1897</date><idno type="URL" subtype="pmb"
            >https://pmb.acdh.oeaw.ac.at/entity/34096/</idno><idno type="URL"
            subtype="schnitzler-briefe"
            >https://schnitzler-briefe.acdh.oeaw.ac.at/pages/hits.html?searchkey=pmb34096</idno><idno
            type="URL" subtype="schnitzler-tagebuch"
            >https://schnitzler-tagebuch.acdh.oeaw.ac.at/pmb34096.html</idno><note
            type="collections">
            <bibl type="collections" n="3">Manuell angelegt</bibl>
          </note><note type="work_kind">Drama &gt;&gt; Einakter</note></bibl>
        <bibl xml:id="pmb29935">
          <title type="main">Anatol</title>
          <title type="werk_bibliografische-angabe">Arthur Schnitzler: Anatol. Berlin:
            Bibliographisches Bureau 1892, vordatiert auf 1893</title>
          <author key="person__2121" role="hat-geschaffen">Schnitzler, Arthur</author>
          <author key="person__28645" role="hat-illustriert">Coschell, Moritz</author>
          <author key="person__11740" role="hat-ein-vorwortnachwort-verfasst-zu">Hofmannsthal, Hugo
            von</author>
          <date>1892-10-29</date>
          <idno type="URL">https://asaf.com/S.04.01.03</idno>
          <idno type="URL" subtype="wikidata">http://www.wikidata.org/entity/Q487409</idno>
          <idno type="URL">https://dracor.org/ger/schnitzler-anatol</idno>
          <idno type="URL">https://theadok.at/work/32630</idno>
          <idno type="URL" subtype="exemplar"
            >http://www.deutschestextarchiv.de/book/view/schnitzler_anatol_1893</idno>
          <idno type="URL" subtype="schnitzler-bahr"
            >https://schnitzler-bahr.acdh.oeaw.ac.at/pmb29935.html</idno>
          <idno type="URL" subtype="pmb">https://pmb.acdh.oeaw.ac.at/entity/29935/</idno>
          <idno type="URL" subtype="schnitzler-briefe"
            >https://schnitzler-briefe.acdh.oeaw.ac.at/pages/hits.html?searchkey=pmb29935</idno>
          <idno type="URL" subtype="schnitzler-tagebuch"
            >https://schnitzler-tagebuch.acdh.oeaw.ac.at/pmb29935.html</idno>
          <idno type="URL" subtype="wikipedia"
            >https://de.wikipedia.org/wiki/Anatol_(Schauspiel)</idno>
          <note type="collections">
            <bibl type="collections" n="3">Manuell angelegt</bibl>
          </note>
          <note type="work_kind">Drama &gt;&gt; Einakterzyklus</note>
        </bibl>
        <bibl xml:id="pmb76499"><title type="main">Das neue Ghetto</title><author
            key="person__11673" role="hat-geschaffen">Herzl, Theodor</author><date
            notBefore-iso="1894-01-01" when-iso="1894-07-02">1894</date><idno type="URL"
            subtype="pmb">https://pmb.acdh.oeaw.ac.at/entity/76499/</idno><idno type="URL"
            subtype="schnitzler-tagebuch"
            >https://schnitzler-tagebuch.acdh.oeaw.ac.at/pmb76499.html</idno><note
            type="collections">
            <bibl type="collections" n="8">manually created entity</bibl>
          </note><note type="work_kind">Drama</note></bibl>
        <bibl xml:id="pmb76498"><title type="main">Altneuland</title><author key="person__11673"
            role="hat-geschaffen">Herzl, Theodor</author><date>None</date><idno type="URL"
            subtype="pmb">https://pmb.acdh.oeaw.ac.at/entity/76498/</idno><idno type="URL"
            subtype="schnitzler-tagebuch"
            >https://schnitzler-tagebuch.acdh.oeaw.ac.at/pmb76498.html</idno><note type="work_kind"
            >Roman</note></bibl>
        <bibl xml:id="pmb78317"><title type="main">Aufstieg. Roman</title><title
            type="werk_link-anno"
            >https://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?aid=nfp&amp;datum=19271004&amp;seite=10&amp;zoom=33</title><author
            key="person__12435" role="hat-geschaffen">Pollaczek, Clara Katharina</author><date
            to-iso="1927-12-28">1927-10-04 – 1927-12-28</date><idno type="URL" subtype="pmb"
            >https://pmb.acdh.oeaw.ac.at/entity/78317/</idno><idno type="URL"
            subtype="schnitzler-tagebuch"
            >https://schnitzler-tagebuch.acdh.oeaw.ac.at/pmb78317.html</idno><note
            type="collections">
            <bibl type="collections" n="8">manually created entity</bibl>
          </note><note type="work_kind">Roman</note></bibl>
        <bibl xml:id="pmb29917"><title type="main">Liebelei. Schauspiel in drei Akten</title><title
            type="werk_link"
            >https://www.deutschestextarchiv.de/book/show/schnitzler_liebelei_1896</title><author
            key="person__2121" role="hat-geschaffen">Schnitzler,
            Arthur</author><date>1895-10-09</date><idno type="URL"
            >https://asaf.com/S.04.01.27</idno><idno type="URL" subtype="wikidata"
            >http://www.wikidata.org/entity/Q1823758</idno><idno type="URL"
            >https://dracor.org/ger/schnitzler-liebelei</idno><idno type="URL"
            >https://theadok.at/work/31062</idno><idno type="URL" subtype="exemplar"
            >http://www.deutschestextarchiv.de/book/show/schnitzler_liebelei_1896</idno><idno
            type="URL" subtype="schnitzler-bahr"
            >https://schnitzler-bahr.acdh.oeaw.ac.at/pmb29917.html</idno><idno type="URL"
            subtype="pmb">https://pmb.acdh.oeaw.ac.at/entity/29917/</idno><idno type="URL"
            subtype="schnitzler-briefe"
            >https://schnitzler-briefe.acdh.oeaw.ac.at/pages/hits.html?searchkey=pmb29917</idno><idno
            type="URL" subtype="schnitzler-tagebuch"
            >https://schnitzler-tagebuch.acdh.oeaw.ac.at/pmb29917.html</idno><idno type="URL"
            subtype="wikipedia">https://de.wikipedia.org/wiki/Liebelei</idno><note
            type="collections">
            <bibl type="collections" n="3">Manuell angelegt</bibl>
          </note><note type="work_kind">Drama &gt;&gt; Mehraktiges Drama</note></bibl>
        <bibl xml:id="pmb78335"><title type="main">Zwischen den Generationen. Roman</title><title
            type="werk_link-anno"
            >https://anno.onb.ac.at/cgi-content/anno?aid=nfp&amp;datum=19330204&amp;seite=09&amp;zoom=33</title><author
            key="person__12435" role="hat-geschaffen">Pollaczek, Clara Katharina</author><date
            to-iso="1933-06-03">1933-02-04 – 1933-06-03</date><idno type="URL" subtype="pmb"
            >https://pmb.acdh.oeaw.ac.at/entity/78335/</idno><idno type="URL"
            subtype="schnitzler-tagebuch"
            >https://schnitzler-tagebuch.acdh.oeaw.ac.at/pmb78335.html</idno><note
            type="collections">
            <bibl type="collections" n="8">manually created entity</bibl>
          </note><note type="work_kind">Roman</note></bibl>
        <bibl xml:id="pmb29941"><title type="main">Fräulein Else</title><title
            type="werk_bibliografische-angabe">Die neue Rundschau, Jg. 35, H. 10, Oktober
            1924</title><title type="werk_link"
            >https://www.arthur-schnitzler.de/edition/genetisch</title><author key="person__2121"
            role="hat-geschaffen">Schnitzler, Arthur</author><date when-iso="1924-10-01"
            >01.10.1924</date><idno type="URL">https://asaf.com/S.04.02.37</idno><idno type="URL"
            subtype="wikidata">http://www.wikidata.org/entity/Q1471310</idno><idno type="URL"
            >https://theadok.at/work/33578</idno><idno type="URL" subtype="schnitzler-bahr"
            >https://schnitzler-bahr.acdh.oeaw.ac.at/pmb29941.html</idno><idno type="URL"
            subtype="pmb">https://pmb.acdh.oeaw.ac.at/entity/29941/</idno><idno type="URL"
            subtype="schnitzler-briefe"
            >https://schnitzler-briefe.acdh.oeaw.ac.at/pages/hits.html?searchkey=pmb29941</idno><idno
            type="URL" subtype="schnitzler-tagebuch"
            >https://schnitzler-tagebuch.acdh.oeaw.ac.at/pmb29941.html</idno><idno type="URL"
            subtype="wikipedia">https://de.wikipedia.org/wiki/Fr%C3%A4ulein_Else</idno><note
            type="work_kind">Erzählung</note></bibl>
        <bibl xml:id="pmb78323"><title type="main">Der Tod der Gräfin Anastasia.
            Novelle</title><title type="werk_link-anno"
            >http://anno.onb.ac.at/cgi-content/annoshow?call=nfp|19250716|11|33|0</title><title
            type="werk_unter-diesem-namen-oder-kurzel-veroffentlicht">Klara Katharina
            Pollaczek</title><author key="person__12435" role="hat-geschaffen">Pollaczek, Clara
            Katharina</author><date to-iso="1925-12-31">1925-12-23 – 1925-12-31</date><idno
            type="URL" subtype="pmb">https://pmb.acdh.oeaw.ac.at/entity/78323/</idno><idno
            type="URL" subtype="schnitzler-tagebuch"
            >https://schnitzler-tagebuch.acdh.oeaw.ac.at/pmb78323.html</idno><note
            type="collections">
            <bibl type="collections" n="8">manually created entity</bibl>
          </note><note type="work_kind">Novelle</note></bibl>
      </listBibl>
    </back>
  </text>
</TEI>
