<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title type="main">Editionsprinzipien</title>
            <title type="sub">Clara Katharina Pollaczek – Arthur Schnitzler und ich</title>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <p>Publication Information</p>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <p>Information about the source</p>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
   </teiHeader>
   <text>
      <body>
         <p>Eigentlich müssen wir es strikt von uns weisen, dass es sich bei den vorliegenden Seiten
            um eine Edition handelt. Dazu haben wir zu wenig Zeit für die kritische Überprüfung des
            Textes aufgewandt. Kann es aber Editionsprinzipien geben, wenn es keine Edition ist? Ja.
            Denn wir haben uns bemüht, die Seite so dynamisch (noch ein Wort, das man in einer
            Edition normalerweise nicht findet) aufzusetzen, dass daraus vielleicht einmal eine
            Edition werden wird. Und in Vorbereitung dessen kommen folgende Prinzipien zum Einsatz: </p>
         <list>
            <item>Der Text folgt der letzten Textstufe. Die am Typoskript markierten Änderungen und
               Ergänzungen werden durchgeführt, ohne sie besonders auszuweisen.</item>
            <item>Die Schreibweisen des Originals werden beibehalten, sofern es sich um veraltete,
               aber damals zulässige Schreibweisen handelt (»klaar«).</item>
            <item>Eingegriffen wird bei Tippfehlern wie vertauschten Buchstaben (»Afpel« wird zu
               »Apfel«), so lange die Korrektur eindeutig ist.</item>
            <item>Streichungen und Überschreibungen werden getilgt.</item>
            <item>Typische Fehler, die sich aus der Handhabung der Schreibmaschine erklären, werden stillschweigend behoben.
               Darunter fallen Abstandfehler, sei es durch zu viel oder fehlenden Leerraum (übereinandergetippte
               Buchstaben) ebenso wie gedoppelte Buchstaben.</item>
            <item>Nicht getippte Buchstaben, die durch eine Lücke angedeutet sind, werden
               stillschweigend ergänzt.</item>
            <item>Eingriffe, die das einfachere Verständnis ermöglichen sollen, werden in eckigen
               Klammern (»[…]«) wiedergegeben.</item>
            <item>Paginierungen und Seitenköpfe, die dazu dienen, den Zusammenhang zum vorigen Blatt
               herzustellen (»Schnitzler an Pollaczek, 14. Februar 1923, Blatt 2«) werden in der
               Wiedergabe getilgt.</item>
            <item>Archivalische Ergänzungen und auch die von Clara Katharina Pollaczek immer wieder
               handschriftlich angebrachten Unterschriften, die die Echtzeit eines Dokumentes
               bezeugen sollen, werden übergangen.</item>
         </list>
         <p>Als Auszeichnungsmethoden kommen derzeit folgende Elemente zum Einsatz:</p>
         <list>
            <item>Unterstreichung</item>
            <item>Ergänzung durch die HerausgeberInnen</item>
            <item>Absatz</item>
         </list>
      </body>
   </text>
</TEI>
