<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title type="main">Mithilfe</title>
            <title type="sub">Clara Katharina Pollaczek – Arthur Schnitzler und ich</title>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <p>Publication Information</p>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <p>Information about the source</p>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
   </teiHeader>
   <text>
      <body>
         <div><p>Wer sich durch diese digitale Ausgabe liest, wird nicht lange suchen müssen, um auf Fehler zu
            stoßen. Wir glauben jedoch, dass die Texterkennung auch ohne eine genaue Textkontrolle
            einen lesbaren Text erzeugt hat. Darum gibt es diese Ausgabe schon in der vorliegenden
            Form.</p>
         <p>Wir möchten nicht so weit gehen, die Fehler als ›Features‹ zu verkaufen, aber die Fehler
            sind mit ein Grund, warum es diese Ausgabe überhaupt gibt. Wir möchten, dass die Fehler
            weniger werden – und hier kommen Sie ins Spiel. Wenn Sie etwas beitragen möchten, dann
            können Sie das jederzeit tun. Das sollte auch mit minimalem technischen Wissen
            bewältigbar sein. Legen Sie sich einen kostenlosen Account bei <ref type="url"
               target="https://readcoop.eu/transkribus/?sc=Transkribus">Transkribus</ref> zu und
            mailen Sie uns Ihren Usernamen. Wir geben Ihnen Zugang zum Dokument und geben genauere
            Auskunft.</p>
      <p/></div>
         <div>
           
            <head type="sub">Durchsicht</head>
         <p>Auf folgende Punkte ist bei der Durchsicht besonders zu achten:</p>
         <list>
            <item>Fehlende Unterstreichungen</item>
            <item>Korrektur von Abstandsfehlern oder falsch erkannten Zeichen</item>
            <item>Entfernung von gelöschten Zeichen (»xxxx«), Seitenzahlen (»S. 2«) und
               Seitenköpfen</item>
            <item>Einarbeiten von (handschriftlichen) Korrekturen der Vorlage. Öfter kommt vor,
            dass ein Wort zwischen die Zeilen über die zu ändernde Stelle getippt ist. Dann wird
            das Wort über der Zeile an die richtige Stelle gesetzt, das damit ersetzte Wort wird entfernt.</item>
            <item>Wenn am Zeilenende ein Bindestrich steht und das Wort weitergeht, wird
               der Bindestrich durch ein eckiges Winkelzeichen (»¬«) ersetzt (Beispiel: »Schlaf¬«, nächste 
               Zeile: »wagen«)</item>
            <item>Wenn am Zeilenende ein Bindestrich steht und das Wort eine Zusammenfügung ist,
               kommt »-¬« (Beispiel »Darm-¬«, nächste Zeile: »Grippe«)</item>
            <item>Im Falle einer Wortverbindung mit gemeinsamen Anteil bleibt der Bindestrich (Beispiel: »Vor-«,
               nächste Zeile: »und Nachname«)</item>
            <item>In allen Fällen außer Wortverbindungen (»Maul-und-Klauen-Seuche«) wird ein Bindestrich zum Halbgeviertstrich »–«</item>
            <item>Doppelte Anführungszeichen »"« werden durch französische ersetzt »«</item>
            <item>In Fällen, die sich nicht lösen lassen, bitte den Vermerk »CHECK« setzen </item>
         </list>
         </div>
      </body>
   </text>
</TEI>
