<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title type="main">Über das Projekt</title>
            <title type="sub">Clara Katharina Pollaczek – Arthur Schnitzler und ich</title>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <p>Publication Information</p>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <p>Information about the source</p>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
   </teiHeader>
   <text>
      <body>
         <p>Das bedeutendste biografische Zeugnis zu Arthur Schnitzler, das weit über die zumeist
            nur kurzen, anlässlich von irgendwelchen Jubiläen verfassten Erinnerungstexte
            hinausgeht, liegt nun erstmals und vollständig öffentlich vor. Da es aber nur ein
            Zwischenschritt für eine in Planung befindliche digitale Fassung von <hi rend="italics"
               >»A. ist manchmal wie ein kleines Kind« Clara Katharina Pollaczek und Arthur
               Schnitzler gehen ins Kino</hi> (Hg. von Stephan Kurz und Michael Rohrwasser, unter
            Mitarbeit von Daniel Schopper, Böhlau 2012) darstellt, hat die Ausgabe bedeutende
            Lücken: Der Text ist weder kollationiert, noch sind die erwähnten Personen, Werke und
            Orte indiziert. Trotzdem sind wir davon überzeugt, dass auch diese Rohfassung
            bereits ihren Nutzen erweisen wird und all’ jenen Neues und bislang Unbekanntes
            zugänglich macht, die sich für Schnitzler interessieren, die womöglich eine Außenperspektive auf
            das <ref target="https://schnitzler-tagebuch.acdh.oeaw.ac.at/" type="URL">Tagebuch</ref>
            Schnitzlers suchen. Vor allem aber sei es jenen gewidmet, die sich für Clara Katharina
            Pollaczek interessieren und die sich mit ihr und ihrem Werk beschäftigen wollen.</p>
         <p/>
         <p>Die Wienbibliothek im Rathaus stellte kostenlos eine Digitalisierung des Manuskripts zur
            Verfügung.</p>
         <p>Martin Anton Müller und Laura Untner erledigten die hauptsächlichen Aufgaben, wandten sich
            aber an Peter Andorfer, wenn das eigene Können nicht ausreichte. Michael Manger kontrollierte
         den Text.</p>
         <p>Unterstützung bekam das Projekt durch Alexandra Egger und Katharina Prager (beide
            Wienbibliothek) sowie Daniel Schopper und Stephan Kurz (beide Österreichische Akademie
            der Wissenschaften).</p>
         <p/>
         <p>Der Quellcode der Website ist <ref type="URL"
               target="https://github.com/arthur-schnitzler/pollaczek-static/">hier</ref> zu finden, die
            Textgrundlage <ref type="URL"
               target="https://github.com/arthur-schnitzler/pollaczek-data/">hier</ref> einzusehen
            und zu laden. Die Bilder können in der <ref type="URL"
               target="https://www.digital.wienbibliothek.at/nav/classification/2612534">digitalen
               Sammlung der Wienbibliothek</ref> bezogen werden.</p>
         <p/>
         <p>Wenn Sie bis hierher gelesen haben, dann vielleicht, weil Sie wissen möchten, ob der
            vorliegende Text gedruckt erscheinen wird und eine Buchausgabe in Vorbereitung ist? Die
            schnelle Antwort: Derzeit nicht. Die etwas längere: Denkbar ist es schon, doch würde
            dies nur sinnvoll zusammen mit einem Kommentar und einem Personen-, Orts- und
            Werkregister zu machen sein. Und das Bedarf einer Finanzierung, die es momentan nicht
            gibt. Wir freuen uns jedenfalls auf Feedback, dazu und überhaupt!</p>

      </body>
   </text>
</TEI>
