<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp067" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: Arthur Schnitzler und ich</title><title level="main">Seite 67</title><title level="a">CKP an AS Brief, 28. Juni 1923</title><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="67">
      Donnerstag 28.6.1923. Wien.
      naer B. B. acten
      Mein Freund.
      Es ist sechs Uhr Früh, ich kann nicht mehr schlafen, und da
      ich gerade sehr herzlich an Dich denke will ich Dir dies auch sagen.-
      Zu erzählen, zu berichten gibt es noch wenig.
      Gestern Vormittag der gewöhnliche Weg in die Stadt, in die Bank, zu
      Tisch Exzellenz Leonhardy als Gast. Nachmittag mein Bild fertig ge-
      malt (als ob man je "fertig" sagen könnte). Dann mit den Buben genacht-
      mahlt, geplauscht und um halb elf zu Bett.
      Heute Vormittag wieder Stadt, Drecoll u. s. w. Nachmittag Thee bei Magda K.
      Morgen Freitag Vormittag Fahrt auf den Friedhof. Zu Tisch meine Ge-
      wechwister. Nachmittag Frau von Schaible, Emmy Erlanger bei mir, Samstag
      Abend möchte ich mit early zum Wintermärchen. Sonst weiss ich noch
      nichts von den nächsten Tagen.
      Ich hoffe ich höre bald von Dir. Ich möchte so gerne wissen, was Du heute
      in der ersten Nacht dort geträumt hast. Merke es dir doch bitte! Ver-
      giss auch nicht beim Waldparksanatorium des Dr. Heinzheimer vorüberzu-
      gehen, ich möchte gerne hören, wie es Dir gefüllt.
      Nächstens mehr. Fühlst Du, dass ich Dir noch mit viel Befangenheit
      schreibe? Vielleicht wird das besser mit der Zeit, denn das ist sonst
      gar nicht meine Art.-
      Ich glaube, es wird heute sehr schön. Ich sehe von meinem Bett aus nur
      blauen Himmel und Sonne und würde sehr gern mit Dir spazieren gehen.-
      Einen sehr innigen Gruss von Deiner
      Clara Katharina.
      Entschuldige die Schrift, aber in dieser halbliegenden Stellung geht
      es nicht besser.
      — —
      --
      18</seite></div></body></text></TEI>