<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp254" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: Arthur Schnitzler und ich</title><title level="main">Seite 254</title><title level="a">CKP an AS Brief, 14. August 1925</title><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="254">
      XI
      An A.S. nach Karersee.
      Riva, 14.8.1925.
      Mein Liebstes,
      Dein Telegramm war wie eine Erlösung für mich! Wie
      Du aus meinem Brief ersehen haben wirst, hatte ich schon die Absicht
      mit Carl heute nach Madonna hinaufzufahren und dort Deine Nachrich-
      ten abzuwarten. Nun stellt es sich aber heraus, dass der Transport
      meines Gepäcks mehr gekostet hätte, als meine Fahrt - 80 Lire nur
      hinauf und noch mehr von Madonna nach Bozen. Mir graute hier allein
      zurück zu bleiben, ohne zu wissen, was aus mir wird und zu dieser
      Ausgabe konnte ich mich auch wieder nicht entschliessen. So sass
      ich verzweifelt zwischen meinen vollständig gepackten Koffern und
      machte mich und Carli sehr nervos, bis um 5 Dein liebes Telegramm
      kam und mich aller Zweifel und Bedenken enthob. So bin ich also hier
      in Riva geblieben und harre Deiner weiteren nachrichten. Schon der
      Gedanke, dass Du morgen in Bozen und nur 4 Stunden von mir entfernt
      bist, hat etwas so Erfreuliches an sich.
      Ich habe heute schon um 3/4 7 mit Cari gefrührtückt
      und habe ihn dann zum Autobuss begleitet, der mit hiesiger Pünktlich
      keit um 29 statt um 8 Uhr abfuhr. Er, nämlich Carl, ging seelenver
      gnügt auf diesen Ausflug, aber ich wüsste ihn schon gerne glücklich
      in Wien gelandet. Er hat sich ab Bozen ein Billett 3. Klasse nach Wien
      genommen, denn er meinte, es sei egal, in welcher Klasse er nicht schlafe.
      Ich war nicht sehr einverstanden, da er aber sonst nicht gerade spar
      sam ist, wollte ich kein Machtwort sprechen. Wir haben uns in den
      letzten Tagen wieder sehr gut gesprochen.
      Ich bin eben heimgekehrt. Der Tag ist wieder strahlend
      schön, die Temperatur seit gestern wieder erträglich. Jetzt werde ich
      gleich nachsehen, ob die Post mir einen Brief von Dir brachte und
      dann diesen hier fortsetzen. Ich hoffe, dass Deine Magenbeschwerden</seite></div></body></text></TEI>