<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp273" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: Arthur Schnitzler und ich</title><title level="main">Seite 273</title><title level="a">CKP an AS Brief, 13. Oktober 1925</title><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="273">
      Wien, <date>13.10.1925</date>.
      An A.S., Berlin.
      Mein Liebstes,
      heute wird es wirklich kaum mehr als ein Chronikbericht
      werden, denn meine Geistes- und Lebenskräfte nehmen zusehends ab. In
      der Früh um 7 Uhr aufgestanden, aufgeräumt, um 1/2 10 bereits in die
      Stadt gelaufen. Zuerst Bodenkredit, dann in die Spitzenindustrie zur
      Schätzung des bewussten Spitzentuches. Es wurde auf 30 Millionen ge
      schätzt und man würde es dort eventuell zum kommissionsweisen Verkauf
      übernehmen. Verschleudern wär ein Jammer, denn man sagte mir, dass das
      Tuch fabelhaft ist und zu einer andern Zeit viel mehr wert gewesen
      ist, als 30 Millionen Kr.
      Dann noch ein paar kleine Besorgungen, um 11 wieder zu
      haus. Ich wartete auf einen Rechtsanwalt, der drei Kanzleiräume sucht
      und sich für 12 angesagt hatte, aber er kam nicht. Eben war ein junges
      Ehepaar hier, die drei Zimmer mit Küche wollten, aber die Zimmer waren
      ihnen zu gross. Meine Nerven sind manchem Augenblick dem Zerplatzen
      nahe und es nützt nicht viel, wenn man sich sagt, dass es Andern noch
      schlechter geht.
      Hoffentlich hast Du die unangenehmen Unterredungen schon
      hinter Dir und ich sehe mit Spannung Deinem ersten Bericht entgegen.
      Hast Du schon Nachricht aus Venedig?
      Heute ist hier ein kalter, grauer Tag und ich werde
      mich wohl morgen entschliessen müssen zu heizen.
      Gott, wenn ich nur schon einmal zur Ruhe käme, mich
      in mein Zimmer einsperren und arbeiten könnte. Wenn ich nur über die
      ärgsten Sorgen hinaus wär. Aber ich sehe schon, wie ich die Wohnung,
      so wie im Vorjahr vermieten und mir irgendwo ein Zimmer suchen muss
      oder - es findet sich überhaupt nichts. Aber es ist so dumm Dir das
      alles zu erzählen, denn Du weisst es ohnedies und es ist nicht sehr
      amüsant. Wenn man so viele Stunden ganz allein ist mit seinen wenig</seite></div></body></text></TEI>