<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp232" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: Arthur Schnitzler und ich</title><title level="main">Seite 232</title><title level="a">CKP an AS Brief, 6. August 1925</title><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="232">
      Riva, 6.8.192
      An A.S. nach Karerpass-Hotel.
      Hotel Lido Palace.
      Mein Liebstes, es ist 7 Uhr Früh, ich bin gerade aufgewacht und fange
      gleich an Dir zu schreiben, denn es wirdwohl wieder ein langer Brief
      werden. Du bist sicher auch schon auf und schaust beim Coupéfenster
      hinaus. Ich hoffe, Du hast gut und bequem geschlafen.
      Ich wünschte sehr heute endlich von Dir zu hören, denn
      es ist ein sonderbares Gefühl so gar nichts von einander zu wissen,
      wenn man gewohnt war sich täglich zu sprechen, wenn nicht zu sehen.
      Nun will ich Dir aber meine weiteren Eindrücke und
      Erlebnisse von Riva schildern. Gestern spät aufgestanden, erst um
      2 10 gefühstückt, dann Kellermanns "Schwedenklér" zu lesen be-
      gonnen (begeistert mich nicht). Um 11 Uhr im Badeanzug mit Badecape
      Et Cary in die Badeanstalt gewandert und dort eine halbe Stunde in
      der Sonne gelegen, um mich durchwärmen zu lassen. Das Wasser hatte
      15 Grad und unter 17 gehe ich wohl kaum hinein. Die Anstalt ist
      übrigens höchst unsympathisch, sehr klein, so dass man in allzu nahe
      Berührung mit all den Grauslichkeiten kommt. Einen Badestrand oder
      so etwas ähnliches gibt es nicht. Wenn ich an das schöne Bad von
      Brioni denke, an die Terrassen, auf denen man dort herum lag. Also
      ich sonnte mich, angeekelt von der Umgebung, aber in dem weitaus
      schönsten Badeanzug neben Cary. Dann kleideten wir uns an gingen zu
      Tisch, ruhten uns vom Nichtstun aus und machten, um 3 Uhr einen wun-
      flug
      d ervollen Autoausfang im Gesellschaftsauto, der mich in bekannte Gegen-
      den führte: über Castello d'Arco, Castello di Grena,Madruzzo nach
      Castello Toblino. Castello Toblino ist aber nicht mehr Hotel, sondern
      in Privatbesitz übergegangen und der Eintritt strengstens verboten.
      Wir haben daher in einem kleinen Beisel inSarche schlechten Kaffee
      getrunken. Die Fahrt, die Landschaft - waren wirklich wundervoll und
      Cary war sehr entzückt. Für mich wurde die Gegenwart zu einer starken,
      lebendigen Erinnerung.
      4
      182</seite></div></body></text></TEI>