<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp396" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: Arthur Schnitzler und ich</title><title level="main">Seite 396</title><title level="a">AS an CKP Brief, 25. Dezember 1926</title><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="396">
      Berlin, 25.12.1926.
      Hotel Esplanade.
      nach Wien)
      Mein Liebes, Berlin selbst nicht - aber solch ein Esplanadenhotel-
      zimmer kann mit der Zeit, auch wenn es immer ein anderes ist, eine
      Art Heimat werden - und so täuschen Wiederholungen einer Situa-
      tion innerhalb der gleichen oder ähnlichen Decoration ein "Zu
      Hause" vor, das wahrscheinlich immer ein Suggestiveffekt und keine
      Realität ist. Immerhin - es ist wieder sehr behaglich hier und
      ich habe fast sieben Stunden in einem Zug (gestern gleichfalls in
      einem Zug), aber nicht in einem Z ug) geschlafen. Die Reise war im
      übrigen erträglich; Eintreffen in Berlin erfolgte mit fast zwei-
      stündiger Verspätung. Heller kalter Wintertag, Heini an der Bahn -
      er liess mich bald allein; - auspacken,ruhn, telefoniren -Heini
      kam zurück; wir essen miteinander. Wir haben begreiflicherweise
      viel einander zu erzählen, wobei wir uns begreiflicherweise eines
      Sinnes finden. - Von Dora wie üblich Blumen und Obst; dazu ein
      Buch - Ewiges Antlitz - eine Sammlung von Totenmasken -
      ein erläuternder Text (den Tod zu erlautern!),das gleiche Buch
      von Heini: - ich lehne bei de ab und lasse mir was lebendigeres
      schenken. - Um vier begab ich mich auf die Strasse undbummle al-
      lein fast zwei Stunden durch die "weihnachtlich belebten" Stras-
      sen.-Nach Hause; recht müde, lese; um 8 Heini, mit ihm in der Es-
      planade-Bar genachtmahlt; er geht um all,ich bleibe (trotz Ein-
      ladung von Lucy und von Dora) allein zu Hause; - bade, sinke ins
      Bett und schlafe ohne Lektüre und Pyramidon sofort ein. Aufge-
      wacht mit etwas Kopfschmerzen. Telefonische Gespräche Heini, Paul,
      Braun (Marionettentheater). Koarer Wintertag. Programm:
      Zum Theil zu Fuss nach Grunewald zu Dora. Mittagessen im Hotel
      mit Heini, Paul Marx; Nachmittag Arbeit; Abends Sie Schwestern von
      355</seite></div></body></text></TEI>