<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp336" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: Arthur Schnitzler und ich</title><title level="main">Seite 336</title><title level="a">AS an CKP Brief, 13. Mai 1926</title><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="336">
      Berlin,13.5.1926. Hotel Esplanade.
      Vormittag.
      (nach Wien).
      Liebste, gestern Früh erst kam Dein anderer Expressbrief (der vor dem
      mit dem Feuilleton Paul Wertheimer aufgegeben war) und heute der
      vom 12.Mai, von gestern also, und so natürlich es ist, -es wirkte doch
      sonderbar, dass sie erst die Antworten auf meine Briefe aus - das Pal-
      mas enthalten. Uebrigens wurde der zweite nur aus Las Palmas, -der
      erste war ja noch auf dem Schiff zwischen Lissabon und L.P. geschrie-
      ben; und ich versichere Dich, dass ich trotz ihres grösstenteils rein
      thatsächlichen Inhalts auch während ihrer Abfassung Deiner mit ganz
      anderen Empfindungen gedacht habe, als man sie Grosstanten entgegen-
      zubringen pflegt. Auf der Fahrt von L.P. nach Hamburg, insbesondere
      in den letzten Tagen, habe ich mich ziemlich viel mit einem früheren
      Unterseebootoffizier unterhalten, von der übrigen Gesellschaft nur
      ganz wenig Gebrauch gemacht. Es war immer das reinste, ruhigste Wetter-
      auch im Golf von Biskaya rührte sich keine Welle, - aber auf Deck,
      und auch in unseren Kajüten fast immer kühl (glücklicherweise hatte
      ich Deinen köstlichen Plaid und Lili einen alten grauen) Plaid von
      mir mit, die in der Nacht gute Dienste taten. Meine (ziemlich symme-
      trischen, zahnschmerzartigen (Hüftschmerzen, etwa ischiadischer Natur,
      waren wohl auf die Temperatur und auf den Wind zurückzuführen - nun
      scheinen sie sicht, nach einer gut durchschlafenen Nacht ver-
      ziehen zu wollen. Das Schiff kam in der Nacht auf Dienst in Hamburg
      an; Dienstag Früh Ausschiffung; der Tender brachte uns an die Sankt
      Pauli Landungsbrücke; dort nahm uns Paul Marx und Lucy Jacoby in
      Empfang. Spaziergang, -zurück in die Kammerspiele, wo Lucy Jakoby
      Dramaturg ist.- Dann (mit Lily und Marx, der hier Theater spielt)
      Spazierfahrt in einem Motorboot durch den grossartigen Hafen, - dann
      Autofahrt durch die Stadt; - Abreise um 1; Ankunft nach 5 in Berlin;
      u. Heini an der Bahn. O. fuhr mit Lily in die Constanzerstrasse,</seite></div></body></text></TEI>