<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp383" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: Arthur Schnitzler und ich</title><title level="main">Seite 383</title><title level="a">CKP Tagebuch, 25.–28. August 1926</title><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="383">
      Tagebuch.
      ommer1926.
      nicht warm hält, fallen rasch von einem ab - aber - ich bin kein
      "Warmhalter". Wie recht hat er mit dieser Selbsterkenntnis. Er
      sorgt immer dafür, dass man wieder auskühlt. Er macht es mit mir
      auch so und doch weiss ich heute, dass er mich sehr lieb hat.
      Der Himmel unentwegt blau und strahlend, der Abschied von hier wird
      mir sehr schwer.
      26.8. Interlaken,Hotel Beau Rivage. Welch ein Unterschied mit
      Zermatt. Dort ein romantisches Alpendorf,hier ein überkultivier-
      ter Kurort, jedes in seiner Art wundervoll. Reise mit 4maligem Um-
      steigen, etwas anstrengend für mich, weil ich nicht wohl war. A. ge-
      rührt, weil ich mir so gar nichts daraus machte. Er ist besonders
      lieb. Wir haben reizende Zimmer und sind sehr glücklich.
      27.8. A. ist verstimmt wegen unangenehmer Filmnachrichten. Irgend
      ein Vertrag, mit dem er gerechnet, ist nicht zustande gekommen, weil
      seine Ansprüche angeblich zu hoch waren. Ausflug über den Brienzer-
      see nach Griesbach hinauf. A. sprach kaum. Vor einem Jahr noch
      hätte ich ihm so ein Schweigen sehr übel genommen, jetzt kenne
      ich schon diese Depressionen und bin doppelt nett zu ihm.
      28.8. Es nützt nichts,all mein guter Wille nützt nicht, er wird
      mich jetzt wieder quälen, bis mir doch die Geduld reisst. Schon
      kann ich mich nicht mehr beherrschen. Abgesehen, davon, dass ich
      richtig allein nach Oesterreich zurückfahren muss, glaube ich, dass
      er am liebsten schon allein sein möchte.-
      Gerade als ich diese Zeile geschrieben hatte, kam er herein und
      frug mich, warum ich traurig bin, ob das schon Abschiedsstimmung
      ist. Ich sagte ihm ehrlich, dass seine Aeusserungen mich glauben
      machen, dass er genug von mir habe für einige Zeit, worauf er antwor-
      tete, es sei ganz falsch, er habe es noch nie so lange, wie mit mir
      neben einem weiblichen Wesen ausgehalten und ich sei die ganze
      352</seite></div></body></text></TEI>