<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp392" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: Arthur Schnitzler und ich</title><title level="main">Seite 392</title><title level="a">CKP an AS Brief, 9. September 1926</title><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="392">
      2
      9. 9. 26.
      Darmbeschwerden, die mich ein biel hernehmen. Cary hat Tierkohle bei
      Wellesz entwendet und mir eben gebracht. Es bleibt dabei, dass ich
      Samstag Mittag nach Wien fahre und ich hoffe sehr Dich dort bald zu
      umarmen. Dass Du von Fischer noch immer nichts hörst, bringt mich zur
      Rassrei. Hast Du schon an ihn geschrieben? Ueber Deine Frage "wo Dein
      Weizen bluht“, habe ich lachen müssen. Ich glaube, jetzt in erster
      Linie bei der Badener Novelle, von der ich mir sehr viel verspreche.
      Wenn Du den Schluss jetzt dort fertig machst, könnte sie in 3 Wochen
      druckreif sein, im Oktober in einer Zeitung (ich danke Vossische)
      und Weihnachten in Buchform bei Zsolnay erscheinen. Oder Zsolnag
      soll das Diagramm für Keihnachten, die Novelle für das Frühjahr fertig
      stellen. Bitte lache mich nicht aus, aber man muss diese Dinge tem-
      peramentvoller betreiben. Ich hätte an Deiner Stelle schon nach drei
      Wochen dem Herrn Fischer meine Meinung gesagt oder eine Antwort ur-
      giert. Die "Therese" muss spätestens zeitlich im Frühjahr in einer Zei-
      tung und womöglich noch vor dem Sommer als Buch erscheinen. Films, sol-
      che wie sie das rublikum oder richtiger die Filmgeschäftsleute wollen,
      müsstest Du ganz nebenbei aus dem Aermel schütteln, ohne Zeit und
      Kraft daran zu verschwenden und Dir Einfall und Namen bezahlen lassen.
      So, jetzt habe ich Dir eine menge Ratschläge gegeben, die Du leider alle
      nicht befolgen wirst. Auch wahrscheinlich nicht den - sobald Du mit
      der Badener Novelle und "Therese" fertig bist, Dich dem grossen hi-
      storischen DramaKaiser Josef zuzuwenden - und doch fühle ich ganz
      wgenau, dass Du Dich darin ganz entfalten würdest, weil es Dir alle
      Möglichkeiten gäbe. Jetzt bin ich aber sehr müde und gehe schlafen.
      Gute Nacht, mein Liebes, auf ein gutes Wiedersehen und einen schönen
      Winter, der dieses Sommers würdig wäre. Ich umarme Dich tausendmal
      Deine C.K.
      35</seite></div></body></text></TEI>