<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp306" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: Arthur Schnitzler und ich</title><title level="main">Seite 306</title><title level="a">AS an CKP Brief, 2. März 1926</title><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="306">
      266
      22. März1926
      Arthus C.
      (vor Arthias Mallebmeer-Reise)
      * Ettafenxxen xxxxxxx
      mit seiner Doctor
      Wien Barkkn, 2.3.1926.
      Liebe, du schreibst nicht nur viel bessere Briefe als ich, sondern
      du bist überhaupt eine bessere Art Wesen als ich es bin. Ich weiss
      das, - und ich verstehe dich sehr gut. Glaube mir, zwei Dinge aber
      scheinen mir klar: erstens dass wir unsere Beziehung mit Entschle-
      denheit auf eine andere Basis stellen müssen, da diese ewigen Con-
      flicte, Sie gewiss zum allergrössten Theil in Eigenheiten und Män-
      gel meiner Natur, wohl auch meines Herzens und überdies in gegebenen
      Thatsachen des äusseren Lebens ihre Ursache haben, und auf mich, ich
      will es gestehen, ebenso seelisch wie physisch ruinös wirken. Zwei-
      tens: dass zwei Menschen, die zu einander so stehen wie du und ich,
      einander nicht einfach verlassen können und dürfen.-
      Gespräche und Briefwechsel über diese tausendmal durchgesprochenen
      Themen haben keinen Sinn. Ich sage Dir für alle Fälle, dass ich
      (es war schon xxx geschehn) sowohl (wahrschein-
      lich) für heute (Oper) als für morgen (Josefstadt) Sitze habe; -
      willst Du mit mir gehen, so würde es mir eine Freude sein; - wenn
      nicht, so werde ichs natürlich begreifen, (und gehe natürI ich auch
      nicht). - Und in jedem Falle rufe ich Dich heute Nachmittag zwischen
      15 und 5 an.
      Arthur.</seite></div></body></text></TEI>