<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp473" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: Arthur Schnitzler und ich</title><title level="main">Seite 473</title><title level="a">CKP an AS Brief, 3. September 1927</title><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="473">
      Im Grand Hotel in Gardone 3ten September 1927
      (In Arthurs Zimmer gelegt)
      Meine Hoffnung, dass doch in letzter Stunde, irgend ein erlösendes
      Wort von Deinen Lippen kommen, eine impulsive Herzlichkeit, mir den
      Glauben an ein Gefühl geben - von dem ich höre, von den ich aber nichts
      bemerke, wiedergeben würde, ist entgiltig geschwunden und ich möchte da-
      her morgen wenn ich halbwegs reisefähig bin, nach Wien zurückkehren, da
      dieses Nebeneinander zu einer Qual geworden ist, der ich mich nicht län-
      ger gewachsen fühle.
      Deine klugen sachlichen Reden zur Vertheitigung deines Standpunktes wa-
      ren ganz ausgezeichnet geführt und ich werde mir in Wien alles ebenzu
      kühl sachlich, wunschgemäss durch den Kopf gehen lassen.
      In meiner inneren allgemeinen Auffassung (den speziellen Fall ausschluss
      send), wird sich nie und nimmer etwas ändern, aber ich werde die Situati-
      on verschstandesmässig erwägen und sehen, ob ich diese "Freundschaft " doch
      vielleicht heiter lächelnd hinnehmen kann, da ja solche Erschütterungen
      auch das eigene Wesen und die persönliche Einstellung zu ändern vermö-
      gen.
      Sollte ich mich aber trotz allem meiner nicht sicher fühlen, dann werde
      ich Entschlüsse fassen und noch vor deiner Ankunft in Wien zur Durchfüh-
      rung bringen, die Rückzüge unmöglich machen. Vielleicht ist mir meine Woh-
      nung dazu behilflich, aber ich sehe auch andere Möglichkeiten.
      Jedsfalls muss dieses Thema für uns erledigt sein, da ich weder mir den
      Vorwurf machen möchte, deine Arbeitskraft zu hemmen, noch selbst an die-
      sen Scenen zu Grunde gehen will. - Meine ganze Schuld, wenn von einer sol-
      Schult
      chen die Rede sein kann war Liebe, und inwie weit sie eine gewesen, wird
      die Zukunft lehren.
      Ich hoffe und wünsche dass du die unangenehmen Tage hier, - in Venedig
      50</seite></div></body></text></TEI>