<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp493" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: Arthur Schnitzler und ich</title><title level="main">Seite 493</title><title level="a">[offen]</title><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="493">
      1927
      24.11.
      Der Abend war sogar reizend. A. fand Magda unwahrscheinlich schön, Magda
      A. hinreissend. Ich bin sehr froh. A. brachte erst Egon, dann mich nach-
      haus.
      Abend bei Romeo, um die neue Schauspielerin anzusehen. Die Janssen käme
      sehr für die Leonilda in Betracht, ich habe Hartmann für Sylvester Thorn
      vorgeschlagen.
      Die Aufführung war sehr schön, hat mich sehr ergriffen. Es war überhaupt
      ein guter Abend. Aber A.'s Abreise naht mit Riesenschritten.
      26.11. Sehr schöner Abend bei A. Es ist, als ob dieser Abschied uns ein-
      ander näher brächte als je.
      27.11. Schöner Soaziergang mit A. im Prater. Für Nachmittag Gisela abge-
      sagt, um arbeiten zu können. Viele Notizen für die "Corday" gemacht. Ob
      ich diese Arbeit je bewältigen werde -
      28.11. A. Vorm. bei mir Abschied nehmen. Lächelnde Kontroverse wegen O.,
      hinter der doch mehr als ein Lächeln lag. Dabei grosse Zärtlichkeit.
      Um 1/4 5 A. noch einmal telefonisch gesprochen, dann sehr intensiv an
      "Corday" gearbeitet. Um 9 Uhr gebadet, im Bett noch Frank Harris gelesen.
      29.11. Böse Träume, trübseliges Erwachen und doch halte ich diese kurze
      Trennung für gut.
      30.11. Anruf A.'s aus Berlin, sehr lieb und herzlich. Gehetzte Tage,
      Besorgungen, Besuche, kommt kaum zur Arbeit.
      3.12. Heute Nacht Anruf der Presse, ob ich mich an dem Preisausschrei-
      ben des Volkstheaters beteiligt habe. Wusste im ersten Augenblick
      nicht, was sie meinen. Dann fiel mir ein, dass ich in Februar ein Stück
      nais
      eingereicht. Ich sagte: "Ja, warum?" - "Weil Sie einen Preis haben!“ Ich
      war weg vor Freude, konnte nicht mehr einschlafen. Inder Früh schon die
      Mitteilung in der Zeitung, telegraphierte A. Mittag bei Bloch geladen,
      allgemeines Angratulieren.
      4.12. Anruf A. in aller Früh. Er freut sich auch sehr. Hin etwas er-
      69</seite></div></body></text></TEI>