<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp490" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: Arthur Schnitzler und ich</title><title level="main">Seite 490</title><title level="a">[offen], 6.–7. November 1927</title><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="490">
      Sonntag, 6.11.1927.
      Habe heute Früh noch im Bett liegend gedacht, es ist jetzt so schön, so
      friedlich zwischen A. und mir, woher kann jetzt wieder eine Beunruhigung
      kommen? Irgendwo in mir ist ja noch die Enttäuschung über seine kindischen
      wollte
      Lügen, aber ich vergessen trachten, wollte versuchen wie-
      der an ihn zu glauben. So dachte ich noch heute Früh und zwei Stunden
      später - - Er will in der nächsten Zeit nach Berlin, ganz plötzlich am
      Vormittagsspaziergang hat er es mir mitgeteilt. Freilich, um seinen Sohn
      zu besuchen, aber ich kann doch nicht vergessen, dass O. dort ist. Jetzt
      sind es 14 Tage, dass wir sie los sind. Soll mein Leben immer unter dem
      drohenden Schatten dieses Weibes verlaufen? Wenn er tausendmal sagt,
      dass sie ihm nichts ist als die Mutter seiner Kinder, sie ist doch immer
      wieder vonanden. Wir gingen stumm durch den wundervollen herbstlichen
      Wald.
      Am Abend bei ihm - er war sehr zärtlich,ich innerlich müde. Nach dem
      Abendessen war ihm einen Augenblick lang nicht gut - gerade als er ans
      Klavier ging, um zu spielen. Ich bin sehr erschrocken, obwohl ich glaube,
      dass es vom Magen war und er nur zu rasch gegessen hatte. Aber ich
      habe mir geschworen alles zu vermeiden, was ihn ärgern oder aufregen
      könnte. Wir sind zu ihm hinauf und es war sehr spät, als er mich zum
       Auto brachte. - Ich habe die Bürstenabzuge der Aphorismen mit, die
      jetzt als Band erscheinen sollen. Welche Fülle von Geist, aber wie Wenige
      werden verstehen und die Kniee beugen.
      7.11.27. Vormittag Stadt, Zahnarzt, Kleid besorgt. Jeden Augenblick stürzt
      jemand anderer auf mich zu, um mir ein paar freundliche Worte und auch
      mehr wegen meines Romans zu sagen.
      8.11. Vorm. Stadt. Anfang des neuen Romans diktiert. Sehr hübscher ver-
      gnügter Abend mit A. in der Oper, bei Sacher soupiert. Piccaver-Deglieux
      war wundervoll, die Vorstellung sehr genossen. Wir hören viel zu wenig
      Musik. Beim Nachhausefahren bette A. seinen Kopf sehr zärtlich an meine
      Brust. Ich fühlte mich sehr wohl.</seite></div></body></text></TEI>