<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp547" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: Arthur Schnitzler und ich</title><title level="main">Seite 547</title><title level="a">[offen]</title><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="547">
      Ingebuch
      1928
      2.5. Regen, Kälte. Anna ist bereits in ihrer neuen schönen Wohnung.
      3.5. Er ist hier. Sehr herzliche Begrüssung von seiner Seite am Telefon.
      Soll am Abend zu ihm.
      4.5. Es war ein recht gutes Zusammensein, aber in mir noch alles sehr
      stumm. Heute Abend Kino und Silberner Brunnen. Gute Gespräche.
      6.5. Sehr schöner Abend bei ihm. A. zärtlicher denn je - - -
      8.5. Oper. Manon. (Opera comique Gastspiel). Mässige Aufführung, aber
      sehr netter, gemütlicher Abend. Ich arbeite gut und viel.
      Cary und Magdi jetzt zweimal in der Woche bei mir zu Tisch. Montag und
      Dienstag, Harry Samstag und Sonntag. Gutes Zusammensein sogar mit Harry.
      Arbeite viel, der Roman gedeiht.
      13.5. Gestern Abend wieder bei inn. Erst lange Gespräche in der Dämmerung.
      Ich erzähle in den Schluss meines Romanes. Er sagt: "Bein Gesicht ist
      ganz verändert, wenn du so viel arbeitest. Du sienst ganz "entrückt" aus?
      Wir sprachen auch viel von seinem künftigen Roman (Theaterronen) und vom
      "Zug der Schatten", an dem er jetzt schreibt.
      15.5. Wundervoller, erster wirklicher Frühlingstage. Vormittag bei ihm,
      dann Autofanrt nach Mödling über Purkersdorf, Heiligenkreuz,Gaden, mittag-
      mahl bei Hayek in der Brühl. Fröhlicnste Stimmung. Am Abend Kino und
      Nachtmanl im Prater (Pronaska). Dieser Tag wie ein kostbares Geschenk.
      Gott schütze ihn und erhalte ihn mir so wie er heute war.
      16.5. Robert P. gestorben. Ich bei Hermine.
      17.5. Unwetter. Wir im Kino und nachtmahlen. Ich trage seit Tagen wider
      meinen Winterpelz. Wolkenbruch um Mitternacht.
      19.5. Cary,Magdi, Harry zu Tisch. Viel gelacht. Nachmittag Prandau bei
      mir. Unbegreiflich, dass er je im meinem Leben eine Rolle gespielt hat.
      Am Abend mit A. Kino und Silberner Brunnen.
      20.5. Sonntag. Abend bei A. Besonders gutes, vergnügtes Zusammensein.
      Wetter mild. Zu Tisch Harry, später Fredi.</seite></div></body></text></TEI>