<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp519" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: Arthur Schnitzler und ich</title><title level="main">Seite 519</title><title level="a">[offen]</title><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="519">
      1928
      22. 3.
      Alma Mahler, A. und ich.
      Wie merkwürdig, dass ich in Hofmannsthal einst verliebt war, daß wir uns
      küssten. Ein Herr mit einem bösen Zug um den Mund und etwas posierend.
      Werfel sympathisch, mit gütigen blauen Augen in seinem Schubert-Gesizht.
      Alma stürmisch lieb und herzlich, verleugnet ihre Freundschaft für 0.,
      schimpft auf sie. Ich glaube sie (nämlich Alma) ist kein verlässlicher
      Charakter.
      Noch hübscherer Abend bei A.Anstatt Hofmannsthal Raoul Auernheimer und
      Horch (Josefstädtertheater). Werfel, Alma noch herzlicher zu mir. Ich
      soll Werfel meine Gedichte senden.
      Im Theater mit A. bei "Robert et Marianne" von Geraldy. Friedlich, aber
      ohne Herzlichkeit. A. erzählt mir, Alma habe ihm gesagt, sie empfinde mich
      noch entzückender als vor 20 Jahren???
      27.3. Nachmittag. Bei Salten zu Ehren Géraldys. Viele Menschen. Hofstaat
      um Castiglioni. Pfui Teufel! Viel mit Werbel gesprochen. Sil
      Vara kennen gelernt. Nachher mit A. im Kino. Wir behandeln uns gegensei-
      tig sehr gut mit Schonung, fast mit Zärtlichkeit, aber der wirkliche Elan
      fort
      fehlt. Er klagt über Befinden und Nerven. Ich rate ihm für ein paar
      Tage zu Lili nach Venedig zu fahren, Er sagt, nach Ostern. Wenn er nett
      wäre, würde er mich auf der Rückreise in Meran oder sonstwo treffen.
      Also, er fährt am 13. nach Triest, trifft Lili und macht mit ihr eine See-
      reise - Athen, Constantinopel. Von mir nicht die Rede. Beschlossen -
      mir mitgeteilt. Ich sage kein Wort. Auch der Schwiegersohn fährt mit.
      Lili wollte sich nicht von ihm trennen. Ich schweigenschweige. Die
      zweite grosse Seereise, die er in den sechs Jahren mit Lili macht. Ein
      18 jähriges Geschöpf, das ohne Rücksicht auf die Trennung vom Vater den
      94</seite></div></body></text></TEI>