<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp577" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: Arthur Schnitzler und ich</title><title level="main">Seite 577</title><title level="a">[offen], 24. August 1928</title><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="577">
      Hohlenschwangau, 24.8.1928.
      Mein Liebes, gestern kam den ganzen Tag kein Brief von Dir -dafür
      heute mit der ersten Post (es gibt nur zwei) - und ich merke doch
      mit Freude, dass Dir die Erholungstage auf dem Semmering körperlich
      und seelisch wohl tun; -brich sie nicht aus kleinlichen Rücksichten zu
      früh ab.
      Von vorgestern hab ich noch zu berichten, dass mein Arbeitsversuch
      völlig missglückte. Seelische, geistige, körperliche Müdigkeit und Kri
      sen die vorläufig nicht besser werden. Ich klage nicht darüber - ja,
      ich bin überzeugt, dass es allmählig und vielleicht bald besser werden
      ird, man muss eben Geduld haben.
      Gestern Vormittag allein an den See; köstliches Herbstwetter, die Land-
      schaft noch ergreifender; und mein Herz noch schwerer.-
      Nachmittag kamen O. und A.; Berichte aus Venedig - nun ist alles er-
      ledigt.-Lass mich über alles Nähere und übere die Abendstunden schwei-
      gen.-
      Es ist nicht unwahrscheinlich, dass in den letzten Augusttagen Dora
      kommt und zusammen mit 0. nach Berlin fährt; das genaue Datum kann
      ich heute noch nicht sagen.- Ich habe keine weitere Nachricht von Dora; -
      es kam gestern vom Karersee ein Brief an O.- A. muss
      am 5.9. in Sicilien - einem kleinen Nest Raguza (so heisst es nämlich)
      sein; - eine willkürliche, ja wie es scheint irrtümliche Verfügung.-
      Aber es wird wohl Monate dauern, bis die Sache richtig gestellt wird.
      Welche Existenz! - Und es ist doch noch immer wie ein böser Traum.
      Im Schlaf weiss ich gar nichts; - und am Morgen geht der böse Traum wie
      der weiter. Lebwohl für heute, mein geliebtes Kind, Deine Briefe tun
      mir sehr wohl. Ich umarme Dich zärtlich. Dein
      A.
      --</seite></div></body></text></TEI>