<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp692" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: Arthur Schnitzler und ich</title><title level="main">Seite 692</title><title level="a">[offen], 4. Mai 1929</title><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="692">
      Tagebuos
      Tgb. 4.5.1929.
      nicht, dass ich das hin nehne. Ich tu natürlich, als ob ich diese Reise
      ganz belanglos fände, denn sie muss nicht wissen, wie ich leide. Eine
      sehr reizvolle, originelle Person, aber ich traue ihr nicht. Sie sagte:
      "Warum sind Sie nur so bescheiden? Er soll Gott danken, dass er
      sie hat". Sie sagte auch, wie merkwürdig sie es gefunden hat, dass er
      seinerzeit die grossen Secreisen mit Lili und nicht mit mir gemacht
      hat. Eigentlich recht unschön von ihr dieses Aufhetzen, aber ich bin
      dadurch innerlich ruhiger geworden, denn ich sehe dadurch erst recht, wie
      gut ich mich zu A. benehme und immer benommen habe. Es war ja nicht
      vorbedacht von mir, es kam eben so wahrscheinlich, weil ich ihn lieb
      habe.
      5.5. Gestern Abend noch im Kino bei "Jungfrau von Orleans".Originelle
      Filmregie, aber unerträglich. A. hatte unaufhörlich Magenbeschwerden.
      Ich dachte jeden Augenblick, dass wir fortgehen müssen. A. dabei so
      liebevoll wie lange nicht, von einer schrankenlosen Zärtlichkeit.
      Er wird damit nicht erreichendass ich anders denke, anders empfinde,
      aber ich lasse es mir nicht anmerken.
      Den ganzen Vormittag im Garten verbracht. Ich habe das Frühlingwerden
      nie so nah erlebt. Ich bin wie berauscht, alle Bäume sind in Blüte.
      Am Abend etwas melancholischer Spaziergang mit A. Wundervolles Wetter.
      Dieser plötzliche Frühling greift ans Herz.
      7.5. Vormittag Stadt. Im Dorotheum meine versetzte Unr prolongiert. Mittag
      A. bei mir nach der Generalprobe von "Puppenspieler". Er ist so lieb
      und zärtlich wie seit Jahren nicht. Aber ich bin so verschreckt. Was
      soll man denn noch glauben? Ich wünschte, er wäre schon gesund vom
      de
      Wörthersee zurück. A. sagte: "Heute sind es 75 Monate, dass wir uns
      den ersten Kuss gaben. " Ach, wie viel Leid liegt in diesen Jahren
      und wie leicht wollte ich unsere Beziehung anfangs nehmen. Ich glaube,
      wir würden jetzt sehr glücklich sein, wenn uns die O! nur in Ruhe
      234</seite></div></body></text></TEI>