<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp709" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: Arthur Schnitzler und ich</title><title level="main">Seite 709</title><title level="a">[offen], 17.–20. Juli 1929</title><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="709">
      Tgb. 17.7.1929.
      Gestern bei A. mit Arnoldo genachtmahlt. Ich werde froh sein, wenn die-
      ser Mann fort ist. Er tut mir leid und zugleich ist er mir unheimlich.
      Er sprach viel über seine Kraft zu hypnotisieren - - - Heute Abend fährt
      er fort. Nachmittag Dr.Fischer, Vormittag Frieda ersten Akt "Dame" dik-
      tiert. Wenig befriedigt. Gegen Abend A. besser aussehend, aber müde und
      traurig. Zum Nachtmahl Otto. Sommerabend auf der Terrasse. Allerlei
      Gespräche, hauptsächlich über Harry.
      18.7.1929. P In der Nacht um 12 Uhr durch Carry aus dem Schlaf geweckt,
      der nur sein Gespräch mit Herry referierte. Es ist zum Grausen. Er will
      Mädi aus oppotunistischen Gründen heiraten, er sei anderthalb Monate in
      sie verliebt gewesen, aber es sei vorbei. Er wird sie anständig behandeln,
      und nicht kompromittieren, aber er denke nicht daran ihr treu zu sein.
      Ich kann nicht mit ihm sprechen.
      Wieder ein wunderschöner Sommertag. Heute wird Hugo begraben.
      19.7.1929. Vormittag Zahnarzt. Nächste Woche beginnt eine längere Be-
      handlung. Nachm. Dr. Fischer. Mein Hals weniger gut. Am Abend Carry und
      Magda. Es ist eine Freude, wie lieb die sich haben. Um 10 Uhr Anruf
      Neue Presse, die mir neue Anstände wegen des Honorars für den Roman ma
      chen. Ich habe erklärt 2500.-oder den Roman morgen zurück. Gott, wenn
      ich den Roman wirklich zurückbekomme - ich habe so damit gerechnet!
      mit A.
      20.7.1929. Kinoabend "Lustige Seefahrer", aber nicht sehr lustig. Nacht-
      mahl beim Gruss im Freien, wundervoller warmer Abend. Nachm. waren Tante
      Clara, Emmy R. und Anna bei mir. Hals weniger gut.
      Abend
      21.7. Melancholischer bei Arthur. Erst im Garten, dann Vorlesung Tagebuch-
      blätter über Hugo und 2.Akt "Spiel der Sommerlüfte". Szene mit Kaplan
      wundervoll.
      251</seite></div></body></text></TEI>