<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp702" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: Arthur Schnitzler und ich</title><title level="main">Seite 702</title><title level="a">[offen], 31. Mai 1929 – 7. Juni 1938</title><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="702">
      T gb. 31.5.1929.
      Auch ein Ausspringen, wenn ich es zusammen brächte, würde er jetzt nicht
      ertragen.
      Heute Abend wieder Kino dann "Linde" genachtmahlt. Wetter trüb,reg-
      nerisch, kühl. Stimmung mittelmässig. Dr. D. sagt mir telefonisch, dass er
      jetzt sicher ist, dass A.'s Erkrankung rein nervös war.
      1.6.X. war Vor- und Nachmittag ein Stündchen bei mir. Nachmitag beson-
      ders zärtlich. Ich verhätschle ihn wie ein kleines Kind. Eine Weile
      sassen wir ganz still, seinen Kopf an meine Brust geschmlegt. Ich
      dachte, was für ein armes, altes, trauriges Männchen und ich hatte ihn
      unendlich lieb. Ich habe jetzt oft Empfindungen einer Tochter und Mutter
      gleichzeitg für ihn.
      2.6.Sonntag. Vormittag grosser Autoausflug. Breitenfurt,HochrotherdKal-
      tenleutgeben. Herrliche Landschaft, saftgrüne Wiesen, blauer Himmel. Ueber
      der Sonne ein leichter Schleier wie über unserer Stimmung. A. nach
      dem Mittagessen (Weide in St. Veit) leichtes Unbehagen. 4 Uhr zuhause.
      Gefaulenzt. Abend bei ihm. Ruhig, gemütlich.
      3.6. Vorm. Stadt, Mittag Cari, Magda, Fredi (alle sehr heiter). Nachm.
      Hofrätin Z. zum Thee. Anregende Konversation. Abend mit A. Kino (In-
      sel der Liebe). Furchtbarer Schmarrn. Dann "Linde" genachtmahlt. Lauere
      Stimmung. Wetter kühl, regnerisch.
      4.6. Fühle mich elend, müd, zerschlagen. Wetter meist kühl.
      6.6.Mittag Bei Wellesz Kaasgraben (schon geliebert). Sollte Abends ins
      Theater, musste verzichten. A. bei mir. Wir haben uns sehr lieb.
      7.6. 38.6 Temperatur.Husten. Cary als Arzt bei mir. A. 2Mal täglich,
      Sehr lieb und zärtlich mit mir.
      8.6. Befinden gebessert. 37.8 Tempt. Arger Husten. A.Abend bei mir.
      Radiokonzert und bessere Stimmung. Mittag mit Harry furchtbarer Krach.
      des</seite></div></body></text></TEI>