<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp719" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: Arthur Schnitzler und ich</title><title level="main">Seite 719</title><title level="a">[offen], 3. September 1929</title><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="719">
      Tgb. <date>3.9.1929</date>.
      durch.
      <date>5.9.</date> Beim gemeinsamen Frühstück in meinem Zimmer Gespräch über O. Jetzt
      dürfte auf einen Brief des Arztes hin A. nach Berlin fahren und D. erst
      später reisen. Wie kann man so unschlüssig sein. Es enerviert ihn und
      mich. Besichtigung von Chillon mit Schinnerer und A. Mittag Champagner,
      ich einen recht tüchtigen Schwips. Die Herren amüsieren sich, sogar die
      Kellner lachen mit, obwohl ich mich dabei durchaus gux benehme, nur etwas
      lustiger bin als sonst. A. sehr lieb, macht mir unausgesetzt Komplimente.
      Nach Tisch bis gegen 6 Uhr geschlafen. Abend Bummel in die Stadt.
      <date>6.9.</date> Vorm. wundervolles Bad in Montreux Plage mit A. und Schinnerer.
      Ich sehe in meinem schwarzen Jansentrikot sehr gut aus, behauptet A.
      Hermine Paula Nachm. eingetroffen. Komisches Gespann.
      <date>7.9.</date> Abfahrt forges. Telegramm von Carry auf eine besorgte Anfrage.
      Alles in Ordnung. Ich hatte 9 Tage keinen Brief. Schinnerer auf einem
      Ausflug nach Genf.
      Brief (Express natürlich) von der O. Neuer Reiseplan. "Bühlerhöhe".
      A. telegraphiert, dass er sie in Stuttgart erwarten will. Ist es nicht
      lächerlich, dass man fortesetzt auf die Dispositionen dieser Dame wartet.
      Leichte Gereiztheitkauf beiden Seiten. Stiller Abendspaziergang.
      <date>8.9.</date> Bedeckter Himmel. Kühleres Wetter. Gut geschlafen. A. zuerst wei-
      ter verstimmt, dann übertrieben zärtlich. Ich bin schon etwas müde.
      99% seiner Liebe S. aber auch das ist schön.
      Wir sehen eine Weile beim Tennisspielen zu, dann lasse ich A. mit Schin-
      nerer allein spazieren gehen, weil ich an meinem Stück arbeiten will.
      Manchesmal nervöser Widerstand in mir gegen diese übertriebene Zärt
      lichkeit die fast etwas Ungesundes hat.
      Spaziergang mit S. und A. gegen Montreux, wundervolle Abendlandschaft,</seite></div></body></text></TEI>