<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp840" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: Arthur Schnitzler und ich</title><title level="main">Seite 840</title><title level="a">[offen], 12. Oktober 1930</title><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="840">
      Tgb. 12.10.1930.
      da sie in der Gegend wohnt. Und vor ein paar Wochen habe er sich auch
      zufällig getroffen und vergessen es mir zu erzählen. Er frug mich,
      warum ich nicht stehen geblieben bin. Ich sagte, weil ich mit so einer
      Person nicht stehen bleibe. Ich glaube ihm nichts. -Traurig!
      Montag, 13.10. Was für ein trübseliger Abend gesten wieder. Konversa-
      tion, bis er plötzlich nach dem Nachtmahls ohne eine Stunden nach den
      Nachtmahl fragt: "Hast du eigentlich diese Person heute Vormittag
      wirklich so hässlich gefunden?“ Ich darauf, ebenso lächelnd wie er:
      "Hässlich? Ich habe ihr Gesicht nicht so genau angesehen. Sie sah nur
      im ganzen ordinär und wie ein Trampel aus.“ Er: "Du glaubst doch
      nicht ernsthaft, dass ich mir mit ihr ausgerechnet in der Pötzleins-
      dorfer Allee ein Rendezvous geben werde, wo einen jeder sehen kann.
      Man muss doch logisch sein. - Ich: "Ich sehe hier keine Logik. Wenn
      du überhaupt mit ihr spazieren gehet, so bleibt es doch für Vorüber-
      gehende
      gleichgiltig,ob es verabredet oder nicht verabredit war. Und
      mich konntest du dort nicht vermuteh." -
      Er schwört weiter, dass es Zufall war. Möglich; aber warum lehnt er
      es an einem der wenigen schönen Herbstage ab, mit mir spazieren zu
      gehen? Einmal sagte er: "Du bist sehr klug diese Begegnung nicht
      tragisch zu nehmen, wie du es früher getan hättest." - Ich da-
      rauf: "Klug nennst du das? Ich bin nur innerlich müde." Dann beglei-
      tet er mich stumm nachhause. Die Bäume sindschon ganz gelb. Herbst-
      was für ein Winter steht mir bevor! Ich habe die ganze Nacht kein
      Auge geschlossen.
      14.10. Gestern Abend trotz Erkältung mich gezwungen mit Baronin Ber-
      ger zu einem Penklubabend im Rathaus (für Schalom Asch) zu gehen.
      Nach einer halben Stunde angewidert davongelaufen. A. will mich Vor-
      mittag besuchen. Er sieht ein, dass es so nicht weitergeht und will
      doch nichts ändern. Einen Augenblick hatte er Thränen in den Augen.
      104</seite></div></body></text></TEI>