<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp806" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: Arthur Schnitzler und ich</title><title level="main">Seite 806</title><title level="a">[offen], 23. Juli 1930</title><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="806">
      Wien, 23.7.1930.
      An A.S.
      Mein liebes Kind, ich habe Dir gestern Deinem Wunsch entsprechend tele
      graphiert.
      Ich bin am Dienstag Abend wirklich in recht mässiger Verfassung heim
      gekehrt. Ob die vielen Schmerzen, die ich seit 3 Wochen mitmache,
      tatsächlich die Anzeichen einer wohltätigen Kurwirkung sind, wird sich
      ja herausstellen. Dass die Kur durch meine vollständige Nervenzerrüt
      tung nicht günstig beeinflusst war, ist sicher. Aber über diese Dinge
      möchte ich vorderhand nicht mehr sagen, umso mehr als mein Allgemein
      befinden kein gutes ist.
      Nun zu Deinem Brief. Seine Beantwortung ist schwer, weil er gerade das,
      was Du von ihm behauptest nicht ist – nämlich weder einfach noch klar.
      Aber ich will es versuchen.
      Wenn Du sagst, dass Du mich, mein lebendiges Dasein, meine Gegenwärtigkeit
      aus Deiner Existenz nicht wegzudenken vermagst und annimmt, dass ich
      in Bezug auf Dich ebenso empfinde, so hast Du wohl Recht. Ich wage es
      nicht den Gedanken zu Ende zu denken und war doch fest entschlossen,
      wenn Deine Antwort mir keine Hoffnung für eine glücklichere Zukunft
      bringt, diese Wohnung zu verlassen, die Möbel teilweise meinen Kindern
      zu geben, alles übrige zu Geld zu machen und mir irgendwo fern von Wien
      eine bescheidene Existenz zu suchen. Ich wäre wahrscheinlich auf die
      sem Weg zusammengebrochen, aber das hätte sich Deiner Kenntnisse
      entzogen.
      Aber auch der Gedanke an eine Beziehung, wie sie sich in dem letzten
      Jahr zu entwickeln drohte, ist trostlos, wenn <hi rend="underline" n="">das</hi>, was ich in meinem
      letzten Schreiben Voraussetzung nannte, nicht vorhanden wäre.
      Um eines leisen Hoffnungsschimmers willen, einiger Worte, die in
      Deinem Brief eingestreut sind, mache ich vor schwerwiegenden Entschlüs
      sen Halt und versuche es noch mit meinem Herzen zu Dir zu sprechen.–</seite></div></body></text></TEI>