<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp845" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: Arthur Schnitzler und ich</title><title level="main">Seite 845</title><title level="a">[offen], 8. November 1930</title><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="845">
      Tgb. 8.11.1930.
      9.11. Wahltag. Starhemberg ist zu fürchten. Mittag die Kinder.
      A. kam auf einen Sprung, während wir bei Tisch waren. Am Abend geh
      ich zu ihm. Gott gebe, dass wir in einem herzlichen Einvernehmen aus-
      einandergehen und uns ein gutes Wiedersehen beschieden ist.
      10.11. Die gestrigen Wahlen - keine Sieger und keine Besiegten.
      Der gestrige Abend sehr herzlich. A. heute an die Bahn begleitet,
      obwohl ich 37.7 Temperatur hatte.
      13.11. Zwei Tage fiebernd im Bett gelegen mit arger Erkältung. Von
      A. heute Früh eine Karte. Seine Novelle "Wahn" gelesen, die jetzt
      veröffentlicht werden soll. Ausserordentlich als Kunstwerk, aber
      mir fast ebenso unsympathisch wie die Novelle "Der Mörder". Gab ihm
      den Rat den Titel "Flucht in die Nacht" zu wählen. - Heute zu Tisch
      Frieda, die mir einen Tropfen Gift dagelassen. A. dreht sich angeb-
      lich nach jeder Frau um und es sei kein Wunder, dass ihm die Frauen dann
      schreiben. Ich habe nie vom Undrehen was bemerkt und wiss nichts
      von Briefen. Wenn sie etwas weiss, warum sagt sie es mir nicht und
      wenn sie nichts weiss, warum beunruhigt sie mich. Freundschaft?
      14.11. Kinder zu Tisch. Expressbrief von A. Ein Bericht, aber recht
      herzlich. Hat Lili Kraus und ihr Kind besucht. Sehr geschmacklos,
      aber ich reagiere gar nicht darauf, und sicher nicht brieflich.
      15.11. Anruft aus Berlin,Stimmung ganz gut.
      16.11. Vormittag Stadt,viele xxx leichtsinnige Bestellungen, aber
      ich will mich besser anziehen.
      Frieda zum Nachtmahl und Diktat.
      3. sehr netter Brief von A. Er dürfte Ende der Woche kommen. Ich
      möchte nur besser aussehen.
      17.11. Ich friere und arbeite.
      19.11. Vormittag Sternwartestrasse Bücher holen,Nachmittag in der
      neuen Wohnung der Kinder. Sehr klein, sehr bescheiden, aber sie werden
      109</seite></div></body></text></TEI>