<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp951" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: Arthur Schnitzler und ich</title><title level="main">Seite 951</title><title level="a">[offen], 9. August 193</title><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="951">
      9. 8. 193.
      §. 2. Brief an Dr D.
      ihm gefrühstückt (Frl. Frieda wurde fortgeschickt] - und ich habe
      dazu gelächelt- ich kränke mich nur wenn ich Unaufrichtigkeit Lüge und
      Heimlichkeit fühle, die jene "Interessen" bedingen die über einem "Gedan-
      kenaustausch und eine harmlose „Anregung“ wie sie es nennen eben hinaus-
      gehen. Und diese Kränkungen nimmt man mir Übel - lösen Verstimmungen u.
      Scenen aus und haben diese Zweizamkeit die das Schönste und Beglückendste
      hätte sein können zerstört. - Glauben Sie mir, dass seine Nerven sein E
      Übelbefinden, nicht auf meine s. g. Undulsamkeit zurückzuführen sind
      sondern auf das schlechte Gewissen das er mir gegenüber hat auf die inne-
      ren Konflikte die er sich überflüssiger weise schafft.- Er schreitimmer,
      er brauche "Einsamkeit". Glauben Sie ernsthaft, dass ich es ihm verübte
      wenn er allein zu Hause sein will, oder allein für ein paar Tage auf den
      Semmering geht? - Er schützt diese Einsamkeit vor, um allein aus dem Haus
      zu gehen oder Jemand bei sich zu sehn oder ungestürt telefonieren zu kön-
      nen und er fährt fort wenn er sich von mir entfernen will. Nie ist er
      so einsam, wie ich es Tage - Monatelang ja wie sich es seit ein und einem
      halben Jahr bin und am einsamsten, wenn ich an diesen entsetlichen Aben-
      den des heurigen Winters, mit ihm-zusammen war.
      Nein ich brauche kein Mitleid und von ihm auch keine Anerkennung meiner
      paar guten Eigenschaften, die für ihn doch nur eine Unbequehmlichkeit
      sind, mit der kann man eine Wirtschafterin engagieren, aber damit kann
      man keine Beziehung wie die uns re weiter führen
      Pragment des Komsepts eines Briefes den ich von Gastein an Dr. D. schrieb
      der sich aber merkwürdigerweise nicht, (wie meine anderen 2 Briefe an Dr.
      D) unter meinen Briefen an Arthur vorfand, obwol Dr-D. behauptet, ihn
      auch A. gegeben zu haben. folgt meine eigenhändige Unterschrift zum Zei-
      chen dass ich selbst diese Abschrift machte.
      Marakathenna Sollaejey</seite></div></body></text></TEI>