<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="ckp931" xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title level="s">Clara Katharina Pollaczek: Arthur Schnitzler und ich</title><title level="main">Seite 931</title><title level="a">[offen], 25. Juni 1931</title><author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author><editor><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></editor><funder><name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name><address><street>Sensengasse 1</street><postCode>1090 Wien</postCode><placeName><country>A</country><settlement>Wien</settlement></placeName></address></funder></titleStmt><editionStmt><edition>CKP</edition><respStmt><resp>Transkription und Kommentierung</resp><name>Müller, Martin Anton</name><name>Untner, Laura</name></respStmt></editionStmt><publicationStmt><publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher><pubPlace>Vienna</pubPlace><date when="2022">2023</date><availability><licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de"><p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p><p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p><p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p><p>Hinweise:</p><p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p></licence></availability><idno type="handle"/></publicationStmt><seriesStmt><p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p></seriesStmt><sourceDesc><listWit><witness n="1"><msDesc><msIdentifier><country>A</country><settlement>Wien</settlement><repository>Wienbibliothek</repository><idno>H.I.N. 155550</idno></msIdentifier></msDesc></witness></listWit></sourceDesc></fileDesc><profileDesc><langUsage><language ident="de-AT">German</language></langUsage></profileDesc><revisionDesc status="proposed"><change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change></revisionDesc></teiHeader><text><body><div type="writingSession" n="1"><seite id="931">
      25.6.1931.
      hier wohnen, um einem eventuellen Einschreiten der geschiedenen Gattin
      vorzubeugen. Baron Melingo brachte alle meine Sachen und sein Gepäck
      her.
      Abend mit A. "Reporter" in Theator in der Josefstadt. Schlechtes Stück.
      Dann "Weisser Hahn" gemachtmahlt. Gedrücktheit. A. sogar in wichtlicher
      Verlegenheit.
      26.6. Heute um 12 Uhr Vormittag, wie schon unzählige Male weit Wochen
      (meist gegen 1/10 Uhr Früh oder Gegen 7 Uhr Abend) Anruf. Ich: "Hallo,
      Hallo! "Keine Antwort. Ich sage: "Aha, der gewöhnliche Kontrollanruf,
      ich weiss mehr genau, wer Sie sind. - Wieder keine Antwort, aber ich höre,
      wie mein Gegenpartner das Hörrohr auflegt.- Lag 2 Stunden mit wilden
      Herzklopfen am Divan.
      27.6. Furchtbarer Abend. Weils nicht, wie man so etwas überlebt. Nach
      quälendem Film "Lied des Lebens" im Deutschen Haus Nachtmahl. Er sagt,
      dass Dr.D., bei dem er heute Mittag war, Palace-Sanatorium Dr.Hecht für
      mich empfiehlt. Er würde dann später mit Prof. Schinnerer ins Südbahn-
      Hotel Semmering gehen (eine halbe Stunde wenigstens entfernt). Ich sagte
      anfangs lächelnd: "Nein, danke, - wenn ich allein fort soll, dann nach
      Bad Gastein, wozu mein Arzt rät", dass ich aber, wenn er mit mir geht
      mich ganz seinen Wünschen anpasse. Er kann sich augenblicklich ein
      Alleinsein mit mir nicht vorstellen, will erst mit Schinnerer in meiner
      Nähe, dann ganz allein, denn Heini, Arnoldo, Olga für paar Tage treffen,
      eventuell mich ganz zum Schluss. Zunehmende Erbitterung. Am Weg zum
       Auto erklärt er, er geht zu Fuss, ich woll allein fahren. Ich antworte:
      "Ich auch" und stürze wie eine Irrsinnige von der Teinfaltstrasse in
      die Stadt zurück. Er hinter mir drein. Beim Tafé Central holt er
      mich ein: "Sei nicht dumm - wir fahren zusammen". Mir ist so schwindlich,
      dass ich mich an den Häusern anhalten muss, bis wir ein Auto finden.</seite></div></body></text></TEI>