<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
     xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0"
     xml:id="ckp183"
     xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title>
            <title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 5. Februar 1926</title>
            <title type="alternative" when-iso="1926-02-05"/>
            <author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author>
            <editor>
               <name>Müller, Martin Anton</name>
               <name>Untner, Laura</name>
            </editor>
            <funder>
               <name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name>
               <address>
                  <street>Sensengasse 1</street>
                  <postCode>1090 Wien</postCode>
                  <placeName>
                     <country>A</country>
                     <settlement>Wien</settlement>
                  </placeName>
               </address>
            </funder>
         </titleStmt>
         <editionStmt>
            <edition>CKP</edition>
            <respStmt>
               <resp>Transkription und Kommentierung</resp>
               <name>Müller, Martin Anton</name>
               <name>Untner, Laura</name>
            </respStmt>
         </editionStmt>
         <publicationStmt>
            <publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher>
            <pubPlace>Vienna</pubPlace>
            <date when="2022">2023</date>
            <availability>
               <licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de">
                  <p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p>
                  <p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p>
                  <p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p>
                  <p>Hinweise:</p>
                  <p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p>
               </licence>
            </availability>
            <idno type="handle"/>
         </publicationStmt>
         <seriesStmt>
            <p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p>
         </seriesStmt>
         <sourceDesc>
            <listWit>
               <witness n="1">
                  <msDesc>
                     <msIdentifier>
                        <country>A</country>
                        <settlement>Wien</settlement>
                        <repository>Wienbibliothek</repository>
                        <idno>H.I.N. 155550</idno>
                     </msIdentifier>
                  </msDesc>
               </witness>
            </listWit>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <profileDesc>
         <langUsage>
            <language ident="de-AT">German</language>
         </langUsage>
      </profileDesc>
      <revisionDesc status="proposed">
         <change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change>
      </revisionDesc>
   </teiHeader>
   <facsimile>
      <graphic url="ckp183"/>
   </facsimile>
   <text>
      <body>
         <div type="writingSession" n="1">
            <seite id="183">
               <lb n="01"/>5.2.26. Bl. 2.
      <lb n="02"/>Dank! Wir standen an das Klavier gelehnt in meinem Wohnzimmer
      <lb n="03"/>und ich riet Dir sehr von mir ab. Tut es Dir leid, dass es nichts
      <lb n="04"/>genützt hat? Mir nicht! Trotzdem fühle ich mich aber nicht sehr
      <lb n="05"/>glücklich. Es ist als ob man auf einen Berg hinaufstüge mixt
      <lb n="06"/>dem Gefühl nie die höchste Höhe zu erreichen - Sehnsucht nach oben
      <lb n="07"/>und Angst plötzlich abzustürzen oder ermüdet liegen zu bleiben.
      <lb n="08"/>Manchmal war der Gipfel schon so nah, dass ich ihn schon ordentlich
      <lb n="09"/>leuchten sah und dann rutschte man wieder ein paar Schritte zurück
      <lb n="10"/>und war weiter denn je - - Ich könnte Dir noch sehr viel über
      <lb n="11"/>das alles sagen, aber wenn Zu mich verstehen willst, hast Du mich
      <lb n="12"/>längst verstanden, also wozu noch mehr Worte machen. Wir haben uns
      <lb n="13"/>lieb, das ist wahr. Aber es könnte schöner, besser und - froher
      <lb n="14"/>sein! Ich möchte mit Dir an einen fernen Strand in der Sonne
      <lb n="15"/>wandern und ich möchte überhaupt noch viel, sehr viel -- Jetzt
      <lb n="16"/>warte ich, dass Du kommst und auf das überlegen spöttische Gesicht,
      <lb n="17"/>das Du machen wirst, wenn Du diese Zeilen liest - - - Aber es
      <lb n="18"/>könnte sein, dass ich einmal lache, und das wäre schade. Küsse mich!
      <lb n="19"/>er sag rasch was Nettes.
      <lb n="20"/>- - - -
      <lb n="21"/>133</seite>
         </p></div>
      </body>
   </text>
</TEI>
