<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
     xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0"
     xml:id="ckp102"
     xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title>
            <title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 26. April 1924</title>
            <title type="alternative" when-iso="1924-04-26"/>
            <author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author>
            <editor>
               <name>Müller, Martin Anton</name>
               <name>Untner, Laura</name>
            </editor>
            <funder>
               <name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name>
               <address>
                  <street>Sensengasse 1</street>
                  <postCode>1090 Wien</postCode>
                  <placeName>
                     <country>A</country>
                     <settlement>Wien</settlement>
                  </placeName>
               </address>
            </funder>
         </titleStmt>
         <editionStmt>
            <edition>CKP</edition>
            <respStmt>
               <resp>Transkription und Kommentierung</resp>
               <name>Müller, Martin Anton</name>
               <name>Untner, Laura</name>
            </respStmt>
         </editionStmt>
         <publicationStmt>
            <publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher>
            <pubPlace>Vienna</pubPlace>
            <date when="2022">2023</date>
            <availability>
               <licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de">
                  <p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p>
                  <p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p>
                  <p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p>
                  <p>Hinweise:</p>
                  <p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p>
               </licence>
            </availability>
            <idno type="handle"/>
         </publicationStmt>
         <seriesStmt>
            <p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p>
         </seriesStmt>
         <sourceDesc>
            <listWit>
               <witness n="1">
                  <msDesc>
                     <msIdentifier>
                        <country>A</country>
                        <settlement>Wien</settlement>
                        <repository>Wienbibliothek</repository>
                        <idno>H.I.N. 155550</idno>
                     </msIdentifier>
                  </msDesc>
               </witness>
            </listWit>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <profileDesc>
         <langUsage>
            <language ident="de-AT">German</language>
         </langUsage>
      </profileDesc>
      <revisionDesc status="proposed">
         <change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change>
      </revisionDesc>
   </teiHeader>
   <facsimile>
      <graphic url="ckp102"/>
   </facsimile>
   <text>
      <body>
         <div type="writingSession" n="1">
            <seite id="102">
               <lb n="01"/>Tagebuch.
      <lb n="02"/>26.4.1924. So lange hat der Frühling noch nie auf sich warten lassen.
      <lb n="03"/>Ostern ist vorbei, wir haben den 24. April und an den Bäumen und Sträu
      <lb n="04"/>chern zeigen sich die ersten grünen Spitzen. Ich wollte diesen Frühling
      <lb n="05"/>so recht geniessen und nun ist man um einige Wochen geprellt. Einige
      <lb n="06"/>Wochen weniger Sonne und Wärme. Junge Menschen mögen das verschmerzen,
      <lb n="07"/>aber ich? Wie oft werde ich mich noch dem Frühling entgegenfreuen,
      <lb n="08"/>entgegensehnen? Ich habe einmal meinem Sohn Karl Friedrich versprochen:
      <lb n="09"/>Wenn meine Haare weiss werden, beginne ich meine Memoiren zu schreiben.
      <lb n="10"/>Nun, meine Haare zeigen noch immer keine Neigung sich zu verändern
      <lb n="11"/>sind noch immer kastanienbraun mit roten Reflexen, wenn die Sonne darauf
      <lb n="12"/>scheint, aber ich weiss um die lange Kette der Jahre.–
      <lb n="13"/>Ich wunder mich. Ich wundere mich, dass man so lange auf dieser Erde
      <lb n="14"/>herumwandern kann, so schrecklich viel erleben, so angefüllt sein mit
      <lb n="15"/>Erinnerungen, mit Schmerz und Freude, mit Enttäuschung und Hoffnung, mit
      <lb n="16"/>Verachtung und Ekel und doch so gierig alles, was noch gut und schön ist,
      <lb n="17"/>in sich aufzunehmen, zu geniessen.
      <lb n="18"/>Manchesmal, wenn ich allein in meinem Zimmer sitze, fühle ich, wie meine
      <lb n="19"/>Züge altern. Ich werfe einen Blick in den Spiegel und sehe den müden Blick
      <lb n="20"/>meiner Augen, eine Furche zwischen den Brauen und meine Lippen, die ganz
      <lb n="21"/>schmal und blass geworden sind. Ein Gesicht, das niemand kennt, – nur
      <lb n="22"/>ich! Ich sage: Ich <hi rend="underline" n="">will</hi> nicht. Mein Mund wird rot, die Furche verschwin
      <lb n="23"/>det und meine Augen bekommen wieder Glanz. Ich lächle über mich selbst
      <lb n="24"/>und denke: Komisches Geschöpf! Ja, ich müsste eigentlich nur die Herr
      <lb n="25"/>schaft über meine Züge, den <hi rend="underline" n="">Willen</hi> jung zu sein verlieren, und die Leute
      <lb n="26"/>würden sofort sagen: Nun ist sie doch endlich alt! Anstatt noch immer zu finden,
      <lb n="27"/>dass ich "jung bin", ein "Naturwunder".
      <lb n="28"/>Man darf aber nicht glauben, dass ich unausgesetzt den Willen habe jung zu
      <lb n="29"/>scheinen, man würde mich für eitler und lächerlicher halten, als ich bin.</seite>
         </p></div>
      </body>
   </text>
</TEI>
