<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
     xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0"
     xml:id="ckp198"
     xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title>
            <title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 17. März 1925</title>
            <title type="alternative" when-iso="1925-03-17"/>
            <author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author>
            <editor>
               <name>Müller, Martin Anton</name>
               <name>Untner, Laura</name>
            </editor>
            <funder>
               <name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name>
               <address>
                  <street>Sensengasse 1</street>
                  <postCode>1090 Wien</postCode>
                  <placeName>
                     <country>A</country>
                     <settlement>Wien</settlement>
                  </placeName>
               </address>
            </funder>
         </titleStmt>
         <editionStmt>
            <edition>CKP</edition>
            <respStmt>
               <resp>Transkription und Kommentierung</resp>
               <name>Müller, Martin Anton</name>
               <name>Untner, Laura</name>
            </respStmt>
         </editionStmt>
         <publicationStmt>
            <publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher>
            <pubPlace>Vienna</pubPlace>
            <date when="2022">2023</date>
            <availability>
               <licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de">
                  <p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p>
                  <p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p>
                  <p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p>
                  <p>Hinweise:</p>
                  <p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p>
               </licence>
            </availability>
            <idno type="handle"/>
         </publicationStmt>
         <seriesStmt>
            <p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p>
         </seriesStmt>
         <sourceDesc>
            <listWit>
               <witness n="1">
                  <msDesc>
                     <msIdentifier>
                        <country>A</country>
                        <settlement>Wien</settlement>
                        <repository>Wienbibliothek</repository>
                        <idno>H.I.N. 155550</idno>
                     </msIdentifier>
                  </msDesc>
               </witness>
            </listWit>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <profileDesc>
         <langUsage>
            <language ident="de-AT">German</language>
         </langUsage>
      </profileDesc>
      <revisionDesc status="proposed">
         <change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change>
      </revisionDesc>
   </teiHeader>
   <facsimile>
      <graphic url="ckp198"/>
   </facsimile>
   <text>
      <body>
         <div type="writingSession" n="1">
            <seite id="198">
               <lb n="01"/>Wien, 17.3.1925.
      <lb n="02"/>An A-S. Berlin.
      <lb n="03"/>Hotel Regina.
      <lb n="04"/>Liebster,
      <lb n="05"/>heute könnte man vom Fenster aus beinahe glauben, dass
      <lb n="06"/>Frühling ist - kein Stäuberl Schnee mehr zu sehen, blauer Himmel und
      <lb n="07"/>Sonnenschein. Aber draussenweht ein Eiswind und das Spazierengehen
      <lb n="08"/>ist kein Vergnügen.
      <lb n="09"/>Vormittag war ich bei Otto im Bureau, weil er Geburtstag
      <lb n="10"/>hat.
      <lb n="11"/>Als ich gestern zu Tedy kam, traf gerade die Todesnachricht
      <lb n="12"/>von unserem gemeinsamen Vetter Wassermann ein, d.h. er war ein direkter
      <lb n="13"/>Wetter von der Tedy (Wassermanns Frau meine direkte Cousine). Da sie aber
      <lb n="14"/>eine der olödesten Gänse ist, habe ich nicht mehr als eine recht objek-
      <lb n="15"/>tive Teilnahme, die ich in einem Telegramm äussern werde.
      <lb n="16"/>Für Deinen lieben Brief, der heute Morgens eintraf,tau-
      <lb n="17"/>send Dank. Du könntest mir aber schon ein bissel mehr über dein Wie-
      <lb n="18"/>versehen mit Heini schreiben, wie er aussieht, ob er sehr herzlich zu
      <lb n="19"/>Dir ist, ob er über seine Herzensangelegenheiten und Zukunftspläne zu
      <lb n="20"/>Dir gesprochen hat.
      <lb n="21"/>Ich sende Dir anbei 1. eine Notiz über das "Märchen"
      <lb n="22"/>ein. 2. einen Liebesbrief majoellons an Josephine, damit Du siehst, dass
      <lb n="23"/>nicht alle grossen Männer so verschlossen sind, obwohl ich nicht oe-
      <lb n="24"/>haupten will, dass dieser Stil mir sehr nahe ginge. Aber dafür bist Du
      <lb n="25"/>auch ein Dichter und kein Feldherr. Al
      <lb n="26"/>Weisst Du schon, was ein Flirt ist? – Wenn er schon
      <lb n="27"/>angezogen wird und sie noch angezogen ist!
      <lb n="28"/>Und weisst Du, was er ist, wenn sie schon ungezogen
      <lb n="29"/>wird und er noch angezogen ist –? Ein Tepp!
      <lb n="30"/>Nachdem ich Dir diesen frivolen Witz erzählt habe,
      <lb n="31"/>dessen Quelle Du erraten darfst, habe ich nichts mehr zu berichten.
      <lb n="32"/>Dies ist übrigens der 4.Brief, den ich seit Deiner
      <lb n="33"/>148</seite>
         </p></div>
      </body>
   </text>
</TEI>
