<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
     xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0"
     xml:id="ckp286"
     xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title>
            <title level="a">Arthur Schnitzler an Clara Katharina Pollaczek, 18. Oktober 1925</title>
            <title type="alternative" when-iso="1925-10-18"/>
            <author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author>
            <editor>
               <name>Müller, Martin Anton</name>
               <name>Untner, Laura</name>
            </editor>
            <funder>
               <name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name>
               <address>
                  <street>Sensengasse 1</street>
                  <postCode>1090 Wien</postCode>
                  <placeName>
                     <country>A</country>
                     <settlement>Wien</settlement>
                  </placeName>
               </address>
            </funder>
         </titleStmt>
         <editionStmt>
            <edition>CKP</edition>
            <respStmt>
               <resp>Transkription und Kommentierung</resp>
               <name>Müller, Martin Anton</name>
               <name>Untner, Laura</name>
            </respStmt>
         </editionStmt>
         <publicationStmt>
            <publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher>
            <pubPlace>Vienna</pubPlace>
            <date when="2022">2023</date>
            <availability>
               <licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de">
                  <p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p>
                  <p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p>
                  <p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p>
                  <p>Hinweise:</p>
                  <p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p>
               </licence>
            </availability>
            <idno type="handle"/>
         </publicationStmt>
         <seriesStmt>
            <p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p>
         </seriesStmt>
         <sourceDesc>
            <listWit>
               <witness n="1">
                  <msDesc>
                     <msIdentifier>
                        <country>A</country>
                        <settlement>Wien</settlement>
                        <repository>Wienbibliothek</repository>
                        <idno>H.I.N. 155550</idno>
                     </msIdentifier>
                  </msDesc>
               </witness>
            </listWit>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <profileDesc>
         <langUsage>
            <language ident="de-AT">German</language>
         </langUsage>
      </profileDesc>
      <revisionDesc status="proposed">
         <change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change>
      </revisionDesc>
   </teiHeader>
   <facsimile>
      <graphic url="ckp286"/>
   </facsimile>
   <text>
      <body>
         <div type="writingSession" n="1">
            <seite id="286">
               <lb n="01"/>
               <date>18.10.1925</date>. Berlin, Hotel Esplanade
      <lb n="02"/>(nach Wien, Peregring.)
      <lb n="03"/>Mein Liebes, gestern schrieb ich nicht und so habe ich auch noch
      <lb n="04"/>die Chronik von Freitag nachzutragen. Der Tag fängt immer ziemlich
      <lb n="05"/>spät an - ich komm spüt in Bett und da ich wie immer auf Reisen
      <lb n="06"/>Wasser und länger schlafe, und des Morgens allerlei telefonische Ge-
      <lb n="07"/>spräche zu absolvieren sind, komm ich vor 11 kaum aus dem Hotel
      <lb n="08"/>(dazu noch meine Dir bekannte Trödeleil!) - Also Freitag zuerst
      <lb n="09"/>in der Bank bei Dir. Fei.; ausführliches finanzielles Gespräch
      <lb n="10"/>und, im Anschluss daran über Filmangelegenheiten, die ihn besonders
      <lb n="11"/>interessierten, da erürzlich an einen dieser Kino-Gauner eine grosse
      <lb n="12"/>Summe Geld eingebüsst hat. (Ich habe hier meine Filmsache mit Dr. Brandt
      <lb n="13"/>telefonisch erledigt; - da er (im Namen seiner Gesellschaft) meine
      <lb n="14"/>Forderung indiskutabel fand. (So ersparte ich wenigstens das Disku
      <lb n="15"/>tieren). - Dann nach Dahlen zu Fulda; über Berliner und sonstige
      <lb n="16"/>deutsche Theaterverhältnisse. (Er fährt Dienstag zugleich mit mir
      <lb n="17"/>nach Wien). - Durch schöne Villenstrassen zu Michaelis, wo ich mit
      <lb n="18"/>Mirjam B.-H. zu Mittag ass (Mittag - 14). Ins Hotel; abends Char
      <lb n="19"/>lottenburger Oper Don Pasquale, mit Michaelis! - Reizende Auffüh
      <lb n="20"/>rung, mit der Bruno Walther einen ungeheueren Erfolg gehabt hat.
      <lb n="21"/>- Nachtmahl beim Austernmayer (Ton auf dem Mayer); - mit Heini und
      <lb n="22"/>Frau Sussin (Frau Binder). - Klöpfer, der an einem andern Tisch mit
      <lb n="23"/>Klabund (Kreidekreis) sass, kam herüber und gratulierte Heini; -
      <lb n="24"/>ebenso Pallenberg,der an einem andern Ort mit Polgar und Stefan
      <lb n="25"/>Grossmann sass.- Gestern Vormittag bei Hans Jacob,- über seine per
      <lb n="26"/>sönlichen Verhältnisse; - Politisches aus Berlin; gerade am Abend
      <lb n="27"/>vorher hatte Jacob mit einem Hakenkreuzler ein Rencontre im Kino
      <lb n="28"/>gehabt; - dieses Völkchen, behauptet er, gebärdet sich seit Hinden
      <lb n="29"/>burg unverschämter als je.- Dann zu Ullstein, wo ich Wiegler leider
      <lb n="30"/>nicht antraf, nur mit seinem jugendlichen Vertreter sprach. Im Hotel:</seite>
         </p></div>
      </body>
   </text>
</TEI>
