<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
     xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0"
     xml:id="ckp394"
     xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title>
            <title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 25. Dezember 1926</title>
            <title type="alternative" when-iso="1926-12-25"/>
            <author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author>
            <editor>
               <name>Müller, Martin Anton</name>
               <name>Untner, Laura</name>
            </editor>
            <funder>
               <name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name>
               <address>
                  <street>Sensengasse 1</street>
                  <postCode>1090 Wien</postCode>
                  <placeName>
                     <country>A</country>
                     <settlement>Wien</settlement>
                  </placeName>
               </address>
            </funder>
         </titleStmt>
         <editionStmt>
            <edition>CKP</edition>
            <respStmt>
               <resp>Transkription und Kommentierung</resp>
               <name>Müller, Martin Anton</name>
               <name>Untner, Laura</name>
            </respStmt>
         </editionStmt>
         <publicationStmt>
            <publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher>
            <pubPlace>Vienna</pubPlace>
            <date when="2022">2023</date>
            <availability>
               <licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de">
                  <p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p>
                  <p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p>
                  <p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p>
                  <p>Hinweise:</p>
                  <p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p>
               </licence>
            </availability>
            <idno type="handle"/>
         </publicationStmt>
         <seriesStmt>
            <p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p>
         </seriesStmt>
         <sourceDesc>
            <listWit>
               <witness n="1">
                  <msDesc>
                     <msIdentifier>
                        <country>A</country>
                        <settlement>Wien</settlement>
                        <repository>Wienbibliothek</repository>
                        <idno>H.I.N. 155550</idno>
                     </msIdentifier>
                  </msDesc>
               </witness>
            </listWit>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <profileDesc>
         <langUsage>
            <language ident="de-AT">German</language>
         </langUsage>
      </profileDesc>
      <revisionDesc status="proposed">
         <change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change>
      </revisionDesc>
   </teiHeader>
   <facsimile>
      <graphic url="ckp394"/>
   </facsimile>
   <text>
      <body>
         <div type="writingSession" n="1">
            <seite id="394">
               <lb n="01"/>Wien, vom 24. auf 25.12.1926
      <lb n="02"/>An A.S.
      <lb n="03"/>um 1/2 1 Uhr Nacht.
      <lb n="04"/>Liebster, ich bin eben halb erfroren in meinem Bett gelandet und will
      <lb n="05"/>lieber
      <lb n="06"/>mein Heim
      <lb n="07"/>nicht einschlafen, ohne Dir wenigstens einen Gedanken und in diesen
      <lb n="08"/>Zeilen geschickt zu haben. Zum Erzählen bin ich heute schon zu
      <lb n="09"/>schläfrig, aber gleich wenn ich erwache will ich es tun. Wie Du
      <lb n="10"/>sienst, habe ich alles zum Schreiben bei der Hand. Für jetzt nur einen
      <lb n="11"/>Kuss und gute Nacht! -
      <lb n="12"/>Leider habe ich trotz Schlafmittel bis 3 Uhr Früh wach ge-
      <lb n="13"/>legen und bin daher erst jetzt um 19 erwacht. Gestern Abend bei
      <lb n="14"/>Wellezz war es wirklich sehr stimmungsvoll. Um 7 Uhr Bescheerung,
      <lb n="15"/>Egon und die kleine Liesl spielten zusammen irgend eine schöne alte
      <lb n="16"/>Melodie (er Klavier, sie Geige). Baum bis zur Decke, silberüberrißelt,
      <lb n="17"/>viele Geschenke auf kleinen Tischen verteilt. Nachher Familiensouper
      <lb n="18"/>und schliesmlich bei 9 Grad Kälte durch den Kaasgraben zur Elektri-
      <lb n="19"/>schen, die in dieser Gegend bis 12 Uhr Nachta verkehrt. Gestern noch
      <lb n="20"/>in der Stadt Besorgungen. Dann habe ich zuhause Weihnachtspackerin
      <lb n="21"/>gemacht und mir meinen eigenen Tisch hergerichtet. Eine Leiner herr-
      <lb n="22"/>lichen Taschen und die braunen gefütterten Handschung habe ich gestern
      <lb n="23"/>Abend eingeweiht, damit etwas von Dir mich begleitet. Ich habe schreck-
      <lb n="24"/>lich viel von Dir bekommen und danke Dir noch sehr, wenn Du auch nicht
      <lb n="25"/>maget, dass ich es tue. Nur die Photographien sind mir gar nicht recht.
      <lb n="26"/>Diese Ganz hat die schlechtesten aus dem Alban ausgeaucht und nicht die,
      <lb n="27"/>die ich wollte. So siehst Du nur aus, wenn Du in Deiner ganz bösen Laune
      <lb n="28"/>bist und wenn Du mir ein Unrecht zugefügt hast und es nicht zugeben
      <lb n="29"/>willst.
      <lb n="30"/>Am Nachmittag war Frieda einen Sprung da, brachte mir Blumen
      <lb n="31"/>und Zuckerin, dann mein Bruder Jtto. Anrufe von Byck, Puton, Hermine. Byck
      <lb n="32"/>ladet mich und Gisella Berger für Donnerstag Nachmittag zum Thee.
      <lb n="33"/>Heute kommt sie allein zu mir. Ich schreibe Dir heute gegen Abend
      <lb n="34"/>noch einmal, aber ich will diese Zeilen gleich an die Hauptpost seinem.
      <lb n="35"/> nett</seite>
         </p></div>
      </body>
   </text>
</TEI>
