<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
     xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0"
     xml:id="ckp330"
     xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title>
            <title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 28.–30. April 1926</title>
            <title type="alternative" when-iso="1926-04-28"/>
            <title type="alternative" when-iso="1926-04-30"/>
            <author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author>
            <editor>
               <name>Müller, Martin Anton</name>
               <name>Untner, Laura</name>
            </editor>
            <funder>
               <name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name>
               <address>
                  <street>Sensengasse 1</street>
                  <postCode>1090 Wien</postCode>
                  <placeName>
                     <country>A</country>
                     <settlement>Wien</settlement>
                  </placeName>
               </address>
            </funder>
         </titleStmt>
         <editionStmt>
            <edition>CKP</edition>
            <respStmt>
               <resp>Transkription und Kommentierung</resp>
               <name>Müller, Martin Anton</name>
               <name>Untner, Laura</name>
            </respStmt>
         </editionStmt>
         <publicationStmt>
            <publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher>
            <pubPlace>Vienna</pubPlace>
            <date when="2022">2023</date>
            <availability>
               <licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de">
                  <p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p>
                  <p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p>
                  <p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p>
                  <p>Hinweise:</p>
                  <p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p>
               </licence>
            </availability>
            <idno type="handle"/>
         </publicationStmt>
         <seriesStmt>
            <p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p>
         </seriesStmt>
         <sourceDesc>
            <listWit>
               <witness n="1">
                  <msDesc>
                     <msIdentifier>
                        <country>A</country>
                        <settlement>Wien</settlement>
                        <repository>Wienbibliothek</repository>
                        <idno>H.I.N. 155550</idno>
                     </msIdentifier>
                  </msDesc>
               </witness>
            </listWit>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <profileDesc>
         <langUsage>
            <language ident="de-AT">German</language>
         </langUsage>
      </profileDesc>
      <revisionDesc status="proposed">
         <change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change>
      </revisionDesc>
   </teiHeader>
   <facsimile>
      <graphic url="ckp330"/>
   </facsimile>
   <text>
      <body>
         <div type="writingSession" n="1">
            <seite id="330">
               <lb n="01"/>7
      <lb n="02"/>26.4.26.
      <lb n="03"/>Nein,nein, nein, mein Kind, du hattest nicht recht mit dieser
      <lb n="04"/>Reise. Hättest Du sie mir vorgeschlagen, mich mitnehmen wollen, ich
      <lb n="05"/>hätte Dir abgeredet. So eine Reise macht man nur, wenn man muss oder
      <lb n="06"/>wenn man niemand zurücklässt, der einem oder dem man erwas bedeutet.
      <lb n="07"/>Es hätte sich wohl noch eine andere Reise finden lassen, die weniger
      <lb n="08"/>ausserhalb aller Verständigungsmöglichkeiten liegt. Aber Du hast Dich
      <lb n="09"/>in diese Idee vernannt, wie ein eigensinniges Kind, das einen Streich
      <lb n="10"/>ausgeheckt hat und ich bin überzeugt, sie ist viel früher entstanden,
      <lb n="11"/>als Du mir davon sagtest, sie lag in allen Missverständnissen dieses
      <lb n="12"/>Winter zwischen uns, ohne, dass ich davon wusste. Du wus stest, was
      <lb n="13"/>Du vor hattest - - -
      <lb n="14"/>Ich schreibe das, weil ich ein wenig erregt bin, aber
      <lb n="15"/>ohne alle Feindseligkeit und nur hoffend, dass bald eine gute, beruhi-
      <lb n="16"/>gende Nachricht eintrifft, dass Ihr alle Stürme, von denen in der Zeitung
      <lb n="17"/>steht, gesundheitlich gut vertragen habt und vergnügt in L. gelandet
      <lb n="18"/>seid.
      <lb n="19"/>30.4.26.
      <lb n="20"/>Wie dumm war ich, wie grenzenlos dumm mir Sorgen zu ma-
      <lb n="21"/>chen und noch dümmer diesen endlosen brief zu schreiben, den ich nun
      <lb n="22"/>nicht absenden werde.Gestern kam Dein Brief aus Lissabon,- ein lie-
      <lb n="23"/>benswürdiger Reisebericht - kein einziges warmes Wort, keine Frage nach
      <lb n="24"/>meinem Ergehen. Du dankst mir für den lieben, guten Brief, den Du in L.
      <lb n="25"/>vorgefunden hast, das ist alles. Momentane Stimmung? Absicht?
      <lb n="26"/>So und nicht anders zu schreiben - ich weiss nicht, was ich davon hal-
      <lb n="27"/>ten soll, aber ich bin ernuchtert, grenzenlos ernüchtert. Auch wenn ich
      <lb n="28"/>Deine Adresse morgen oder übernorgen erhalten sollte, wohin die
      <lb n="29"/>nächsten Nachrichten zu schicken sind, so wird es ein Kartengruss wer-
      <lb n="30"/>den, nicht mehr.
      <lb n="31"/>289</seite>
         </p></div>
      </body>
   </text>
</TEI>
