<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
     xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0"
     xml:id="ckp328"
     xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title>
            <title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 26. April 1926</title>
            <title type="alternative" when-iso="1926-04-26"/>
            <author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author>
            <editor>
               <name>Müller, Martin Anton</name>
               <name>Untner, Laura</name>
            </editor>
            <funder>
               <name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name>
               <address>
                  <street>Sensengasse 1</street>
                  <postCode>1090 Wien</postCode>
                  <placeName>
                     <country>A</country>
                     <settlement>Wien</settlement>
                  </placeName>
               </address>
            </funder>
         </titleStmt>
         <editionStmt>
            <edition>CKP</edition>
            <respStmt>
               <resp>Transkription und Kommentierung</resp>
               <name>Müller, Martin Anton</name>
               <name>Untner, Laura</name>
            </respStmt>
         </editionStmt>
         <publicationStmt>
            <publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher>
            <pubPlace>Vienna</pubPlace>
            <date when="2022">2023</date>
            <availability>
               <licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de">
                  <p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p>
                  <p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p>
                  <p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p>
                  <p>Hinweise:</p>
                  <p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p>
               </licence>
            </availability>
            <idno type="handle"/>
         </publicationStmt>
         <seriesStmt>
            <p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p>
         </seriesStmt>
         <sourceDesc>
            <listWit>
               <witness n="1">
                  <msDesc>
                     <msIdentifier>
                        <country>A</country>
                        <settlement>Wien</settlement>
                        <repository>Wienbibliothek</repository>
                        <idno>H.I.N. 155550</idno>
                     </msIdentifier>
                  </msDesc>
               </witness>
            </listWit>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <profileDesc>
         <langUsage>
            <language ident="de-AT">German</language>
         </langUsage>
      </profileDesc>
      <revisionDesc status="proposed">
         <change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change>
      </revisionDesc>
   </teiHeader>
   <facsimile>
      <graphic url="ckp328"/>
   </facsimile>
   <text>
      <body>
         <div type="writingSession" n="1">
            <seite id="328">
               <lb n="01"/>26.4.26.
      <lb n="02"/>fort und ich bin ganz allein. Ich geniesse das mehr. meine Schwester
      <lb n="03"/>ist der beste Mensch der Welt, aber mein Nervenzustand verträgt xxx
      <lb n="04"/>die Ueberspanntheit, das Abnormale nicht gut. Dabei bin ich unausgesetzt
      <lb n="05"/>von einem tiefen mitleid für sie erfüllt, denn ihr Leben und besonders
      <lb n="06"/>diese Kinder sind so schwierig und sie ihnen so gar nicht gewachsen.
      <lb n="07"/>Aber das ist zu uninteressant für Dich. Gestern Vormittag zwang sie
      <lb n="08"/>grosses
      <lb n="09"/>mich in ein religiöses Gespräch, obwohl ich sie bat mich davon zu dis-
      <lb n="10"/>pensieren, da ich meine Unduldsamkeit in diesen Dingen gerne zugebe.
      <lb n="11"/>Als sie aber darauf bestand sagte ich ihr unter anderm, dass der Be-
      <lb n="12"/>griff Gott etwas viel zu Groszes für mich bedeutet, als dass ich an eine
      <lb n="13"/>Vermittlung durch Kreuze, xxx Kniefälle und Rosenkränze glauben könn-
      <lb n="14"/>te. Sie warf mir vor, dass ich Gott zu wenig ausserhalb mir aucheund
      <lb n="15"/>mir die "göttliche Gnade" nichts bedeutet. Ich frugsie, was sie darunter
      <lb n="16"/>verstehe. "Von der Welt erlöst sein", erklärte sie. Ich antwortetscher
      <lb n="17"/>grob. Dazu müsse man sich aufhängen oder erschiessen, dann sei man von
      <lb n="18"/>der Welt erlöst. Für mich heisst beten - gute und schöne Gedanken haben,
      <lb n="19"/>die Empfindungen, die Natur, Musik und jede Kunst in einem höhern Sinn
      <lb n="20"/>in mir auslösen, alle guten Gefühle, die mich über den Alltag erheben,
      <lb n="21"/>zeigen mir Wege zu Gott oder vielleicht richtiger zu Göttlichem und
      <lb n="22"/>sind Gebete.- Da ich weder die Absicht habe Dir philosophische noch
      <lb n="23"/>literarische Briefe zu schreiben, sondern nur, was mir gerade einfällt,
      <lb n="24"/>will ich diese Debatten in ihrer ganzen Ausdehnung, die ja doch einen
      <lb n="25"/>kreisförmigen Charakter hatten, nicht weiter referieren.
      <lb n="26"/>Am 24. solltest Du in Lissabon sein und jetzt ist noch kein
      <lb n="27"/>Telegramm da, sonst hätte mir Cary, wie verabredet, heute Früh heraustele -
      <lb n="28"/>foniert.- Jetzt werde ich die Augen schliessen und mich von der Sonne
      <lb n="29"/>bescheinen lassen. - - -
      <lb n="30"/>287</seite>
         </p></div>
      </body>
   </text>
</TEI>
