<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
     xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0"
     xml:id="ckp425"
     xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title>
            <title level="a">Clara Katharina Pollaczek an Arthur Schnitzler, 23. April 1927</title>
            <title type="alternative" when-iso="1927-04-23"/>
            <author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author>
            <editor>
               <name>Müller, Martin Anton</name>
               <name>Untner, Laura</name>
            </editor>
            <funder>
               <name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name>
               <address>
                  <street>Sensengasse 1</street>
                  <postCode>1090 Wien</postCode>
                  <placeName>
                     <country>A</country>
                     <settlement>Wien</settlement>
                  </placeName>
               </address>
            </funder>
         </titleStmt>
         <editionStmt>
            <edition>CKP</edition>
            <respStmt>
               <resp>Transkription und Kommentierung</resp>
               <name>Müller, Martin Anton</name>
               <name>Untner, Laura</name>
            </respStmt>
         </editionStmt>
         <publicationStmt>
            <publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher>
            <pubPlace>Vienna</pubPlace>
            <date when="2022">2023</date>
            <availability>
               <licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de">
                  <p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p>
                  <p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p>
                  <p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p>
                  <p>Hinweise:</p>
                  <p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p>
               </licence>
            </availability>
            <idno type="handle"/>
         </publicationStmt>
         <seriesStmt>
            <p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p>
         </seriesStmt>
         <sourceDesc>
            <listWit>
               <witness n="1">
                  <msDesc>
                     <msIdentifier>
                        <country>A</country>
                        <settlement>Wien</settlement>
                        <repository>Wienbibliothek</repository>
                        <idno>H.I.N. 155550</idno>
                     </msIdentifier>
                  </msDesc>
               </witness>
            </listWit>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <profileDesc>
         <langUsage>
            <language ident="de-AT">German</language>
         </langUsage>
      </profileDesc>
      <revisionDesc status="proposed">
         <change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change>
      </revisionDesc>
   </teiHeader>
   <facsimile>
      <graphic url="ckp425"/>
   </facsimile>
   <text>
      <body>
         <div type="writingSession" n="1">
            <seite id="425">
               <lb n="01"/>An A.S.,Benedig.
      <lb n="02"/>Wien, 23.4.1927.
      <lb n="03"/>Liebster.
      <lb n="04"/>ich schreibe heute mit Tinte, obwohl ich natürlich noch im
      <lb n="05"/>Bett liege, aber mit Bleistift sieht meine Schrift noch grauslicher
      <lb n="06"/>aus. Ich habe seit vorgestern Mittag keinen Anfall mehr. Belladonna
      <lb n="07"/>scheint zu wirken, aber meine Nerven sind am Hund. Ich musste heute
      <lb n="08"/>Nacht zweimal Schlafmittel nehmen. Gestern Nachmittag habe ich Frieda
      <lb n="09"/>di ktiert und sie kommt heute Vormittag, da uns noch drei Seiten übrig
      <lb n="10"/>blieben. Ich lese die "Gorondisten" mit viel Vergnügen, ansonsten ist
      <lb n="11"/>meine Stimmung mässig. Draussen der herrlichste Frühlingstag und
      <lb n="12"/>ich sehen mich sehr nach Sonne. Es muss jetzt herrlich in Venedig sein.
      <lb n="13"/>Gondelfahrten! Ich wünsche Dir von ganzem Herzen sehr schöne, frohe
      <lb n="14"/>Tage dort. Aber Ihr könnte ja alle Venedig nicht ganz verstehen und
      <lb n="15"/>empfinden, weil Ihr dazu zu wenig phantastisch seid. Aber das ist mir
      <lb n="16"/>ganz recht, da ich sonst vielleicht auf Venedig selbst und die dortige
      <lb n="17"/>Stimmung eifersüchtig wäre. Zu berichten habe ich sonst nichts. Von
      <lb n="18"/>meiner Krankheit zu reden ist mir schon fad und mein Leben nicht gera-
      <lb n="19"/>de abwechslungsreich. Tage und Stunden kriechen recht einförmig dahin,
      <lb n="20"/>ich bin froh, dass ich keine argen Schmerzen habe und hoffe, das sie
      <lb n="21"/>nicht wiederkommen.
      <lb n="22"/>Lebwohl, Liebes, bleib gesund, ich umarme Dich.
      <lb n="23"/>Deine C.K.</seite>
         </p></div>
      </body>
   </text>
</TEI>
