<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
     xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0"
     xml:id="ckp715"
     xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title>
            <title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 21.–24. August 1929</title>
            <title type="alternative" when-iso="1929-08-21"/>
            <title type="alternative" when-iso="1929-08-23"/>
            <title type="alternative" when-iso="1929-08-24"/>
            <author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author>
            <editor>
               <name>Müller, Martin Anton</name>
               <name>Untner, Laura</name>
            </editor>
            <funder>
               <name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name>
               <address>
                  <street>Sensengasse 1</street>
                  <postCode>1090 Wien</postCode>
                  <placeName>
                     <country>A</country>
                     <settlement>Wien</settlement>
                  </placeName>
               </address>
            </funder>
         </titleStmt>
         <editionStmt>
            <edition>CKP</edition>
            <respStmt>
               <resp>Transkription und Kommentierung</resp>
               <name>Müller, Martin Anton</name>
               <name>Untner, Laura</name>
            </respStmt>
         </editionStmt>
         <publicationStmt>
            <publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher>
            <pubPlace>Vienna</pubPlace>
            <date when="2022">2023</date>
            <availability>
               <licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de">
                  <p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p>
                  <p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p>
                  <p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p>
                  <p>Hinweise:</p>
                  <p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p>
               </licence>
            </availability>
            <idno type="handle"/>
         </publicationStmt>
         <seriesStmt>
            <p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p>
         </seriesStmt>
         <sourceDesc>
            <listWit>
               <witness n="1">
                  <msDesc>
                     <msIdentifier>
                        <country>A</country>
                        <settlement>Wien</settlement>
                        <repository>Wienbibliothek</repository>
                        <idno>H.I.N. 155550</idno>
                     </msIdentifier>
                  </msDesc>
               </witness>
            </listWit>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <profileDesc>
         <langUsage>
            <language ident="de-AT">German</language>
         </langUsage>
      </profileDesc>
      <revisionDesc status="proposed">
         <change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change>
      </revisionDesc>
   </teiHeader>
   <facsimile>
      <graphic url="ckp715"/>
   </facsimile>
   <text>
      <body>
         <div type="writingSession" n="1">
            <seite id="715">
               <lb n="01"/>Tränen ergriffen. Der Gedanke des Todes wird ganz unwichtig. A. hält
      <lb n="02"/>liebevoll meine Hand. Ach, wie verworren und unbegreiflich ist alles.-
      <lb n="03"/>Hotel hier in Ouchy sehr prunkvoll, aber unsere Zimmer schlecht, das Es-
      <lb n="04"/>sen mässig. Mein Befinden nicht gut. Hatte auch während des Fluges viel
      <lb n="05"/>Herzbeschwerden.
      <lb n="06"/>23.8. Caux. Nach einer Autoinspektionsfahrt über Mont Pelerin, Les Avants,
      <lb n="07"/>Glion, Territet gestern Abend noch hier gelandet. Am Nachmittag in Ouchy
      <lb n="08"/>das Gepäck abgeholt, seit ½8 Uhr Abend hier. Wundervolle Lage, ausge-
      <lb n="09"/>eichnetes Hotel, ideale Zimmer, jedes mit einem Bad. Wie schön, wie
      <lb n="10"/>zauberhaft könnte das alles sein!
      <lb n="11"/>A. gestern Abend sehr zärtlich. Ich versuche ihm meine Empfindungen
      <lb n="12"/>klar zu machen. Er versteht mich nicht; seine Beichung zur O. völlig
      <lb n="13"/>belanglos, zählt als Frau nicht, empfindet eigentlich Widerwillen gegen
      <lb n="14"/>ihr Wesen, Zusammenhang nur durch die Kinder. Und gerade das ist gar
      <lb n="15"/>nicht zu verstehen bei einer Frau, die so wenig eine Mutter war.-
      <lb n="16"/>Wetter leider kühl und trüb.
      <lb n="17"/>24.8. Und jetzt ist das Wetter ideal. A. lieb und zärtlich und meist
      <lb n="18"/>kindlich heiter. Ich gebe mir Mühe nicht zu denken und ihm den Aufent-
      <lb n="19"/>halt angenehm zu machen. In der Früh Frührtück in meinem Erker, hoch
      <lb n="20"/>Über dem strahlend blauen See, der tief drunten liegt. Ich im Pygama, A.
      <lb n="21"/>im Kinono. Später Spaziergang. Gestern nur über das Regina-Hotel hinaus
      <lb n="22"/>in der Richtung gegen Les Avante, heute gegens Süschaux. Wir sind beide
      <lb n="23"/>fast übermütig. A. sagte bei Tisch, nachdem ich seine Blicke lange auf
      <lb n="24"/>mir gefühlt: "Was für ein nettes Wesen Du doch bist,von allen Deinen
      <lb n="25"/>sonstigen guten Eigenschaften ganz abgesehen.“ Ich dachte, er meine meine
      <lb n="26"/>Ordnungsliebe. Aber er sagte: "Die gehört wohl auch dazu. Aber ich meine
      <lb n="27"/>Deine innere und äussere Reinlichkeit. Er sieht so frischaus wienie
      <lb n="28"/>in Wien. Soh Nachm. mein Stück durch, ohne recht zu wissen, was ich damit</seite>
         </p></div>
      </body>
   </text>
</TEI>
