<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
     xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0"
     xml:id="ckp972"
     xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title>
            <title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 18.–25. August 1931</title>
            <title type="alternative" when-iso="1931-08-18"/>
            <title type="alternative" when-iso="1931-08-20"/>
            <title type="alternative" when-iso="1931-08-21"/>
            <title type="alternative" when-iso="1931-08-22"/>
            <title type="alternative" when-iso="1931-08-23"/>
            <title type="alternative" when-iso="1931-08-25"/>
            <author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author>
            <editor>
               <name>Müller, Martin Anton</name>
               <name>Untner, Laura</name>
            </editor>
            <funder>
               <name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name>
               <address>
                  <street>Sensengasse 1</street>
                  <postCode>1090 Wien</postCode>
                  <placeName>
                     <country>A</country>
                     <settlement>Wien</settlement>
                  </placeName>
               </address>
            </funder>
         </titleStmt>
         <editionStmt>
            <edition>CKP</edition>
            <respStmt>
               <resp>Transkription und Kommentierung</resp>
               <name>Müller, Martin Anton</name>
               <name>Untner, Laura</name>
            </respStmt>
         </editionStmt>
         <publicationStmt>
            <publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher>
            <pubPlace>Vienna</pubPlace>
            <date when="2022">2023</date>
            <availability>
               <licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de">
                  <p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p>
                  <p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p>
                  <p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p>
                  <p>Hinweise:</p>
                  <p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p>
               </licence>
            </availability>
            <idno type="handle"/>
         </publicationStmt>
         <seriesStmt>
            <p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p>
         </seriesStmt>
         <sourceDesc>
            <listWit>
               <witness n="1">
                  <msDesc>
                     <msIdentifier>
                        <country>A</country>
                        <settlement>Wien</settlement>
                        <repository>Wienbibliothek</repository>
                        <idno>H.I.N. 155550</idno>
                     </msIdentifier>
                  </msDesc>
               </witness>
            </listWit>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <profileDesc>
         <langUsage>
            <language ident="de-AT">German</language>
         </langUsage>
      </profileDesc>
      <revisionDesc status="proposed">
         <change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change>
      </revisionDesc>
   </teiHeader>
   <facsimile>
      <graphic url="ckp972"/>
   </facsimile>
   <text>
      <body>
         <div type="writingSession" n="1">
            <seite id="972">
               <lb n="01"/>Jetzt sitzt er seit 14 Tagen mit der geschiedenen, davongelaufenen
      <lb n="02"/>Gattin in G. und ich vermute Fr. Cl. in der Nähe-Talheim ist nicht weit-
      <lb n="03"/>20. Trübes Erwachen. Fühle mich heute sehr elend. Gespräch mit Dr. D. der
      <lb n="04"/>mich bittet bei ihm und seiner Frau zu speisen.- Das Haus hier eingerüstet
      <lb n="05"/>Schmutz Staub, keine Ordnung keine Bedienung-
      <lb n="06"/>Von Herr 2 Briefe schon aus B. Air. Er läuft herum eine Stelle suchen. Wohin
      <lb n="07"/>ich schau - Sorgen!
      <lb n="08"/>Mittag bei D's, gute Menschen aber ich bin zu traurig. Habe keinen Bissen
      <lb n="09"/>hinuntergebracht. - Einsamkeit –
      <lb n="10"/>21. Keine Nachricht. Mittag im Türkenschanz- Park mein Essen geschluckt.
      <lb n="11"/>Vormittag eine Wohnung Theobaldgasse angesehen. Leider unmöglich. Ich will
      <lb n="12"/>hier fort - aber wohin?
      <lb n="13"/>D. D.
      <lb n="14"/>N. M. Carry u. später Dår D. Ihm die letzten Briefe von A. gezeigt. Er ver-
      <lb n="15"/>steht sein Vorgehen nicht, glaubt aber noch immer dass Alles sich einränken
      <lb n="16"/>wird. Ich weiss esist aus.
      <lb n="17"/>Wozu die Komödie) Das
      <lb n="18"/>22. Heute FruhAnruf von A. aus G. Wie es mir geht
      <lb n="19"/>Wetter wird jetzt erst schön, er bleibt ein paar Tage länger, wird mich even-
      <lb n="20"/>tuel Dienstag wieder anrufen. Ich habe vor Aufregung und Erbitterung gezit-
      <lb n="21"/>tert-Was aus mir wird ist ihm ja doch egal also wozu diese Anrufe? D"rD ist
      <lb n="22"/>scheinbar empört, will an A. schreiben. Wozu noch? Dieses Weiterschleppen-
      <lb n="23"/>wozu-- V.-Mittag Stadt, Flu- Post für Herr bei Hedwig bei Carry- Niemand kann
      <lb n="24"/>mirmehr helfen. N. M. in hysterischen Weinkrämpfen auf dem Divan gelegen.
      <lb n="25"/>Anny D. kam mit der Kleinen Trude für Spielsachen danken die ich ihrschicke
      <lb n="26"/>wollte mich mitnehmen, aber ich konnte nichtmehr.
      <lb n="27"/>23V. M. I Stunde mit Anny D. im Türkenschanz - Park dann allein. Mein Weg
      <lb n="28"/>wird nichtmehr weit sein-Carry hat Magdy,Hery ist fort, wozu mich weiter-
      <lb n="29"/>quälen. Mir ist nichtmehr zu helfen.
      <lb n="30"/>24. Am Abend eine Stunde bei Anny I. sonst allein- In der Früh wieder ein
      <lb n="31"/>Anruf von A. aus G. Kommt vielleich Mittwoch. Wozu teilt er esmir mit?
      <lb n="32"/>Kein gutes Wort kommt von seinen Lippen.
      <lb n="33"/>25. Mittag mit Carry. Um 7 Uhr Anruf von A. der bereitsin Wien ist.</seite>
         </p></div>
      </body>
   </text>
</TEI>
