<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
     xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0"
     xml:id="ckp937"
     xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title>
            <title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 19.–21. Juli 1931</title>
            <title type="alternative" when-iso="1931-07-19"/>
            <title type="alternative" when-iso="1931-07-20"/>
            <title type="alternative" when-iso="1931-07-21"/>
            <author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author>
            <editor>
               <name>Müller, Martin Anton</name>
               <name>Untner, Laura</name>
            </editor>
            <funder>
               <name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name>
               <address>
                  <street>Sensengasse 1</street>
                  <postCode>1090 Wien</postCode>
                  <placeName>
                     <country>A</country>
                     <settlement>Wien</settlement>
                  </placeName>
               </address>
            </funder>
         </titleStmt>
         <editionStmt>
            <edition>CKP</edition>
            <respStmt>
               <resp>Transkription und Kommentierung</resp>
               <name>Müller, Martin Anton</name>
               <name>Untner, Laura</name>
            </respStmt>
         </editionStmt>
         <publicationStmt>
            <publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher>
            <pubPlace>Vienna</pubPlace>
            <date when="2022">2023</date>
            <availability>
               <licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de">
                  <p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p>
                  <p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p>
                  <p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p>
                  <p>Hinweise:</p>
                  <p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p>
               </licence>
            </availability>
            <idno type="handle"/>
         </publicationStmt>
         <seriesStmt>
            <p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p>
         </seriesStmt>
         <sourceDesc>
            <listWit>
               <witness n="1">
                  <msDesc>
                     <msIdentifier>
                        <country>A</country>
                        <settlement>Wien</settlement>
                        <repository>Wienbibliothek</repository>
                        <idno>H.I.N. 155550</idno>
                     </msIdentifier>
                  </msDesc>
               </witness>
            </listWit>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <profileDesc>
         <langUsage>
            <language ident="de-AT">German</language>
         </langUsage>
      </profileDesc>
      <revisionDesc status="proposed">
         <change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change>
      </revisionDesc>
   </teiHeader>
   <facsimile>
      <graphic url="ckp937"/>
   </facsimile>
   <text>
      <body>
         <div type="writingSession" n="1">
            <seite id="937">
               <lb n="01"/>19.7. In der Früh kam A. wieder herein strich mir leich über das Haar,
      <lb n="02"/>Trug mir wieder das Badezimmer an. Ich hatte sehr schlecht geschlafen,
      <lb n="03"/>war müde. Während er allein spezieren gieng badete ich. Als er heimkam
      <lb n="04"/>bat er mich ihm aus meiner Biografie vorzulesen. strich mir dann wieder
      <lb n="05"/>anerkennend über das Haar und erzählte mir er habe eine Karte von der Cl.
      <lb n="06"/>aus Zöptau bekommen, und er habe nie gewust dass es ein Schloss dieses
      <lb n="07"/>Namens giebt. Ich habe in der Früh beim Baden ein Couvert mit diesem Stem-
      <lb n="08"/>pel gefunden oder richtiger ein Stück davon. Ich muss mich vergewissern.
      <lb n="09"/>Dahinter steckt eine Lüge.
      <lb n="10"/>Im Briefkorb 2Couverts mit dem Stempel Z. gefunden. Eines ist über Wien
      <lb n="11"/>gegangen und dabel ist sie erst am 15 ten abgereist. Ich sage kein Wort
      <lb n="12"/>aber ich leide unmenschlich.
      <lb n="13"/>Prof. Schinnerer angekommen. Wir speisten zusammen u. N. M. während A. ar-
      <lb n="14"/>beitete sass ich allein mit ihn in der Halle und sprach mit ihm im Interesse
      <lb n="15"/>von A. Über Amerik. Verleger und über den Nobel-Preis den heuer angeblich
      <lb n="16"/>ein Osterreicher bekommen soll. Wir wollen was möglich ist dazu tun, dass
      <lb n="17"/>A. ihn bekommt. Sch. schreibt nach Amerika. Aber ich halt es für aussichts-
      <lb n="18"/>los
      <lb n="19"/>20. Wieder ein Couvert mit Stempel Z. im Papier-Korb. A. schrieb V. M.
      <lb n="20"/>in der Halle Briefe und trug sie selbst zur Post. Mittag musste ich ihm
      <lb n="21"/>weiter Blogr. vorlesen, dann wieder ein Streicheln über mein Haar. Ich fün-
      <lb n="22"/>le mich elend. Und draussen schüttet es.
      <lb n="23"/>Zu Tisch Alma und Werfel. Beide glücklich sprühend heiter. A. sehr blass
      <lb n="24"/>u. enerviert wenn er auch lacht,- er weiss genau dass er falsch zu mir ist.
      <lb n="25"/>aber er ahnt nicht dass ich weiss.
      <lb n="26"/>21.7. V. M. Spaziergang. Ich bemühe mich harmlos heiter zu sein. Correktur-
      <lb n="27"/>Bogen meiner Aphorismen, die ich der Presse geschickt habe. Sie kommen ihr
      <lb n="28"/>zurecht. -A Abend sehr blass klagt über Kopfschnerzen. Ich gehe zeitlich
      <lb n="29"/>hinauf. Wieder ein Couvertim Papierkorb. Ich verbringe eine schlaflose Nach
      <lb n="30"/>Mein Darm -Chatarr setzt wieder ein.</seite>
         </p></div>
      </body>
   </text>
</TEI>
