<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
     xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0"
     xml:id="ckp932"
     xml:base="https://id.acdh.oeaw.ac.at/schnitzler/pollaczek/editions">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title level="s">Clara Katharina Pollaczek: »Arthur Schnitzler und
                                    ich«</title>
            <title level="a">Tagebuch von Clara Katharina Pollaczek, 27.–30. Juni 1931</title>
            <title type="alternative" when-iso="1931-06-27"/>
            <title type="alternative" when-iso="1931-06-28"/>
            <title type="alternative" when-iso="1931-06-29"/>
            <title type="alternative" when-iso="1931-06-30"/>
            <author ref="#12435">Pollaczek, Clara Katharina</author>
            <editor>
               <name>Müller, Martin Anton</name>
               <name>Untner, Laura</name>
            </editor>
            <funder>
               <name>FWF - Der Wissenschaftsfonds</name>
               <address>
                  <street>Sensengasse 1</street>
                  <postCode>1090 Wien</postCode>
                  <placeName>
                     <country>A</country>
                     <settlement>Wien</settlement>
                  </placeName>
               </address>
            </funder>
         </titleStmt>
         <editionStmt>
            <edition>CKP</edition>
            <respStmt>
               <resp>Transkription und Kommentierung</resp>
               <name>Müller, Martin Anton</name>
               <name>Untner, Laura</name>
            </respStmt>
         </editionStmt>
         <publicationStmt>
            <publisher>Austrian Centre for Digital Humanities and Cultural
                                    Heritage</publisher>
            <pubPlace>Vienna</pubPlace>
            <date when="2022">2023</date>
            <availability>
               <licence target="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.de">
                  <p>Sie dürfen: Teilen — das Material in jedwedem Format oder
                                            Medium vervielfältigen und weiterverbreiten Bearbeiten —
                                            das Material remixen, verändern und darauf aufbauen und
                                            zwar für beliebige Zwecke, sogar kommerziell.</p>
                  <p>Der Lizenzgeber kann diese Freiheiten nicht widerrufen
                                            solange Sie sich an die Lizenzbedingungen halten. Unter
                                            folgenden Bedingungen:</p>
                  <p>Namensnennung — Sie müssen angemessene Urheber- und
                                            Rechteangaben machen, einen Link zur Lizenz beifügen und
                                            angeben, ob Änderungen vorgenommen wurden. Diese Angaben
                                            dürfen in jeder angemessenen Art und Weise gemacht
                                            werden, allerdings nicht so, dass der Eindruck entsteht,
                                            der Lizenzgeber unterstütze gerade Sie oder Ihre Nutzung
                                            besonders. Keine weiteren Einschränkungen — Sie dürfen
                                            keine zusätzlichen Klauseln oder technische Verfahren
                                            einsetzen, die anderen rechtlich irgendetwas untersagen,
                                            was die Lizenz erlaubt.</p>
                  <p>Hinweise:</p>
                  <p>Sie müssen sich nicht an diese Lizenz halten hinsichtlich
                                            solcher Teile des Materials, die gemeinfrei sind, oder
                                            soweit Ihre Nutzungshandlungen durch Ausnahmen und
                                            Schranken des Urheberrechts gedeckt sind. Es werden
                                            keine Garantien gegeben und auch keine Gewähr geleistet.
                                            Die Lizenz verschafft Ihnen möglicherweise nicht alle
                                            Erlaubnisse, die Sie für die jeweilige Nutzung brauchen.
                                            Es können beispielsweise andere Rechte wie
                                            Persönlichkeits- und Datenschutzrechte zu beachten sein,
                                            die Ihre Nutzung des Materials entsprechend
                                            beschränken.</p>
               </licence>
            </availability>
            <idno type="handle"/>
         </publicationStmt>
         <seriesStmt>
            <p>Machine-Readable Transcriptions of the Correspondences of Arthur
                                    Schnitzler</p>
         </seriesStmt>
         <sourceDesc>
            <listWit>
               <witness n="1">
                  <msDesc>
                     <msIdentifier>
                        <country>A</country>
                        <settlement>Wien</settlement>
                        <repository>Wienbibliothek</repository>
                        <idno>H.I.N. 155550</idno>
                     </msIdentifier>
                  </msDesc>
               </witness>
            </listWit>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <profileDesc>
         <langUsage>
            <language ident="de-AT">German</language>
         </langUsage>
      </profileDesc>
      <revisionDesc status="proposed">
         <change who="LU" when="2022-12-25">Angelegt</change>
      </revisionDesc>
   </teiHeader>
   <facsimile>
      <graphic url="ckp932"/>
   </facsimile>
   <text>
      <body>
         <div type="writingSession" n="1">
            <seite id="932">
               <lb n="01"/>Ich bringe kein Wort mehr über die Lippen. Zuhause Harry: "Wie siehst
      <lb n="02"/>du aus? Kann ich dir helfen? " 4 Allonal. Jetzt weit 6 Uhr wach.
      <lb n="03"/>Mit A. krxx kurzes Telefongespräch, will morgen über den Sommer weiter
      <lb n="04"/>reden. Ich reagiere nicht. Abend die Kinder bei mir, letztes gemeinsa-
      <lb n="05"/>mes Abendessen. Nachmittag war Melingo da beim Einpacken helfen. In
      <lb n="06"/>2 Stunden war es erledigt. Dann fuhren er und Harry gleich zur Bahn
      <lb n="07"/>das Gepäck absenden.
      <lb n="08"/>28.6. Vormittag mit A. Autofahrt. Er möchte eventuell nach Hofgastein.
      <lb n="09"/>Ich sage, dass ich natürlich auch nach Hofgastein gehe, wenn es ihm lie-
      <lb n="10"/>ber ist und er mit mir zusammen wein will. Er antwortet: "Nein, es ist
      <lb n="11"/>mir lieber, wenn du nach Bad Gastein gehet“, ein Zusammensein am selben
      <lb n="12"/>Ort scheine ihm nicht wünschenswert. Das muss man sich sagen lassen!
      <lb n="13"/>Dann will er ein paar Tage ganz allein wo anders hin, ohne jede Ver-
      <lb n="14"/>pflichtung. Dann Heini, O. und Arnoldo treffen und schliesslich auch
      <lb n="15"/>mich. Nein, auf eine solche Einstellung werde ich meine Zukunft nicht
      <lb n="16"/>uxxx aufbauen, nein,n ein,nein!
      <lb n="17"/>Abend "Komparserie" in einer Loge mit A. und dem alten Schwarzkopf,
      <lb n="18"/>den man vontallen Seiten stützen muss, damit er nicht umfällt. Nachher
      <lb n="19"/>ödes Nachtmahl bei Schöner mit Heini. Ich habe ein Gefühl, als ob ich
      <lb n="20"/>selbst in den letzten Zügen läge - und morgen führt Harry fort. Heute
      <lb n="21"/>ist er den ganzen Tag an der Donau gewesen mit Thea Graf, er lag ganz
      <lb n="22"/>braun gebraumt im Bett, als ich heinkam. Wie fühle ich in diesen Tagen,
      <lb n="23"/>dass er mein Kind ist. Mein Weg ist nicht mehr lang.
      <lb n="24"/>29.6. Abend. Harry fort. Ich kann nicht mehr.
      <lb n="25"/>30.6. Ich sehe aus wie eine Wasserleiche. A. Vormittag bei mir im
      <lb n="26"/>Garten. Neuer Vorschlag; zusammen am 15. auf den Semmering, dann er
      <lb n="27"/>allein, eventuelle Z kurze Zusammenkunft mit 0., dann wieder ich, aber
      <lb n="28"/>er kann keinerlei Versprechungen machen, was seine Stimmung oder sein
      <lb n="29"/>Wesen anbelangt.-Ich zagte sehr wenig, weil ich viel zu müde bin und es</seite>
         </p></div>
      </body>
   </text>
</TEI>
